[
{"url": "http://inforadio.hu/bulvar/2017/04/12/dramai_kepek_lezuhant_egy_teherauto_a_feluljarorol_budapesten_-_kepgaleria/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\n                          \n                        \n                          \n                        ", "id": 1, "title": "Dr\u00e1mai k\u00e9pek: lezuhant egy teheraut\u00f3 a fel\u00fclj\u00e1r\u00f3r\u00f3l Budapesten - k\u00e9pgal\u00e9ria"},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2016/bl/2017/04/13/sergio_ramos_zsenialitasa_egy_lesgolban_ert_csucsra/?token=b30ff86503b636aa5a16ae43d04d18a3", "text": "Sergio Ramos Aranylabda-es\u00e9lyes id\u00e9n, ha a Real Madrid \u00edgy menetel tov\u00e1bb, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl c\u00e9lt \u00e9r a bajnoks\u00e1gban vagy a BL-ben, a k\u00f6z\u00e9ph\u00e1tv\u00e9d ott lesz a jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt. Elk\u00e9peszt\u0151, \u00e1ltal\u00e1ban 90. perces fejesg\u00f3ljai miatt m\u00e1r \u00edrtunk r\u00f3la , \u00e9s szerd\u00e1n, a Bayern ellen is megmutatta, milyen k\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9pess\u00e9gei vannak.Megint a 90. perc ut\u00e1n tal\u00e1lt a kapuba, ism\u00e9t fejjel, de g\u00f3lt nem szerzett, mert a b\u00edr\u00f3 nem adta meg a tal\u00e1latot, jogosan. Ramos \u00f3ri\u00e1si lesen helyezkedett ugyanis, csakhogy ebb\u0151l semmi el\u0151nye nem sz\u00e1rmazott, s\u0151t, \u00edgy sokkal nehezebb volt a kapuba b\u00f3lintania, mintha szab\u00e1lyos poz\u00edci\u00f3b\u00f3l indult volna.Ugyanis a spanyolnak lesr\u0151l nem hogy visszal\u00e9pnie, de visszafutnia kellett, hogy el\u00e9rje a labd\u00e1t, amivel ellent\u00e9tes ir\u00e1nyban kellett mozognia, m\u00edg a t\u00f6bbieknek azzal azonosban. De m\u00e9g \u00edgy is \u0151 \u00e9rkezett legjobban az \u00edvel\u00e9sre, \u00e9s bestukkolta.Olyan volt ez, mintha Usain Bolt 20 m\u00e9ter el\u0151nyt adna 100-on, azt\u00e1n megnyern\u00e9 a versenyt.Ramos elk\u00e9peszt\u0151en \u00e9rzi, mikor kell indulnia, \u00e9rkeznie \u00e9s felugornia a labd\u00e1ra, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg emiatt is k\u00e9ptelenek lefogni.A g\u00f3lja n\u00e9lk\u00fcl is remek helyzetben van a Real, , hazai form\u00e1jukat l\u00e1tva m\u00e1r f\u00e9l l\u00e1bbal az el\u0151d\u00f6nt\u0151ben vannak: otthon tavaly febru\u00e1rban kaptak ki legut\u00f3bb, az Atletic\u00f3t\u00f3l, 1-0-ra. A n\u00e9metek ellen egy iksszel is sim\u00e1n tov\u00e1bbmennek.", "id": 2, "title": "Sergio Ramos zsenialit\u00e1sa lesg\u00f3lban \u00e9rt a cs\u00facsra"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/szoborhiszti_van_a_wall_streeten/?token=ff26b6a503aeb1ac23a400f163473bde", "text": "A Wall Streeten k\u00e9t szobor van egym\u00e1ssal szemben: az ikonikuss\u00e1 v\u00e1lt bikaszobor, ami 1987 \u00f3ta \u00e1ll a vil\u00e1g a vil\u00e1g legfontosabb p\u00e9nz\u00fcgyi k\u00f6zpontj\u00e1ban, \u00e9s vele szemben egy kisl\u00e1ny szobra, amit id\u00e9n n\u0151napkor \u00e1ll\u00edtottak a bika el\u00e9. Az \u00faj szobor \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n viszont a bik\u00e1t alkot\u00f3 szobr\u00e1sz, Arturo Di Modica\u00a0annyira ber\u00e1gott, hogy azt k\u00f6veteli, takar\u00edts\u00e1k el a kisl\u00e1nyt a bik\u00e1ja el\u0151l.\u00a0", "id": 3, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/ennyire_meno_alig_ismert_kiallitoterek_vannak_magyarorszagon_raadasul_utos_kiallitasokkal/?token=018ec55a95a59faea16293b7befc4290", "text": "Mint a szentendrei ", "id": 4, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/miert_nem_raktak_fel_a_hirdetesbe_egy_masik_helyisegrol_kepet_ha_ekkora_a_kupi_mert_nincs_masik_helyiseg/?token=967ea70c9f4c4e7bab23d88b843f2795", "text": ", aminek a hirdet\u00e9s\u00e9t ", "id": 5, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/a_killing_in_the_name_meg_gyerekhangszerekkel_vaganyul_szol/?token=c9a1a1c34c52347eaa68e4706d47c88b", "text": "A Wackids zenekar hobbija, hogy gyerek- vagy j\u00e1t\u00e9khangszerekkel dolgoznak fel ismert dalokat, ami alapvet\u0151en el\u00e9g vicces, hiszen egy p\u00f3kemberes dobszerk\u00f3 vagy ukulele m\u00e9ret\u0171 elektromos git\u00e1r nyilv\u00e1n nem tud akkora er\u0151vel sz\u00f3lni, mint a Rage Against The Machine-t\u0151l a Killing in the Name. \u00c9s t\u00e9nyleg, el\u00e9g megn\u00e9zni ezt a vide\u00f3t.", "id": 6, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/tajvan_elen_jarva_betiltja_a_kutya-_es_macskaevest/?token=fe87c4c5fed738032c709f801debb826", "text": "\u00c1zsi\u00e1ban els\u0151k\u00e9nt Tajvanon tiltj\u00e1k be kuty\u00e1k \u00e9s macsk\u00e1k\u00a0", "id": 7, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/hianyzik_a_gellerthegyi_csuszdapark_mar_nem_kell_sokat_kibirni_es_megnyilik/?token=1c3ddbe30823c0010ecf5598244fa97e", "text": "K\u00e9ts\u00e9gbeesett levelet kaptunk az Urbanist\u00e1ra, hogy itt a j\u00f3 id\u0151, az emberek menn\u00e9nek cs\u00faszd\u00e1zni, azt\u00e1n a h\u00edres gell\u00e9rthegyi cs\u00faszdaparknak meg nincsen h\u00edre-pora se. H\u00e1t persze, hiszen ", "id": 8, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/feltoltak_egy_csomo_kepet_a_regi_budapesti_kozparkokrol/?token=cdb63c73fb61f37200ec3323b6420f16", "text": "\u00c9pp az im\u00e9nt posztoltam egyet a ", "id": 9, "title": null},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/szeles_huvos_zaporos_idot_igernek_az_unnepekre/?token=d778c9e3d3bb41a65296200913a8148e", "text": "Naps\u00fct\u00e9sre, de es\u0151re is sz\u00e1m\u00edtani kell a h\u00fasv\u00e9ti hossz\u00fa h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n - \u00edrja a r\u00f6videbb-hosszabb napos id\u0151szakok is lesznek, csak helyenk\u00e9nt - els\u0151sorban az orsz\u00e1g nyugati \u00e9s keleti sz\u00e9lein - lehet gyenge z\u00e1pores\u0151. A d\u00e9lnyugati ter\u00fcletek kiv\u00e9tel\u00e9vel napk\u00f6zben meger\u0151s\u00f6dik a sz\u00e9l. A legalacsonyabb h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1ltal\u00e1ban 3 \u00e9s 9 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171, de \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten enn\u00e9l kiss\u00e9 hidegebb is lehet. Az orsz\u00e1g keleti fel\u00e9n ak\u00e1r t\u00f6bb helyen is lehet gyenge, r\u00f6videbb ideig tart\u00f3 talaj menti fagy. A legmagasabb h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 14 \u00e9s 20 fok k\u00f6z\u00f6tt alakul, a d\u00e9li hat\u00e1r ment\u00e9n lesz a legmelegebb. csak helyenk\u00e9nt \u00e9l\u00e9nk\u00fclhet meg a sz\u00e9l, de er\u0151sen megn\u00f6vekszik a felh\u0151zet, f\u0151k\u00e9nt az orsz\u00e1g d\u00e9li fel\u00e9n v\u00e1rhat\u00f3 es\u0151, z\u00e1pores\u0151. A leghidegebb \u00f3r\u00e1kban 1-8 fok lehet, de talaj menti fagyra is sz\u00e1m\u00edtani kell. Napk\u00f6zben 13-18 fokig melegszik fel a leveg\u0151. hosszabb-r\u00f6videbb id\u0151re a nap is kis\u00fct, elsz\u00f3rtan val\u00f3sz\u00edn\u0171 z\u00e1pores\u0151. F\u0151k\u00e9nt a Dun\u00e1nt\u00falon vihaross\u00e1 fokoz\u00f3dik a sz\u00e9l. A minimumh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 4 \u00e9s 10, a maximumh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 13 \u00e9s 17 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171. t\u00f6bb helyen meger\u0151s\u00f6dik a sz\u00e9l. Emellett v\u00e1ltoz\u00f3an felh\u0151s, t\u00f6bbnyire gomolyfelh\u0151s lesz az \u00e9g napos id\u0151szakokkal, elsz\u00f3rtan z\u00e1porokkal. Este nyugat fel\u0151l n\u00f6vekszik meg er\u0151sen a felh\u0151zet. A leghidegebb \u00f3r\u00e1kban 0-7 fok lehet, napk\u00f6zben 12-17 fokig melegszik fel a leveg\u0151.", "id": 10, "title": "Szeles, h\u0171v\u00f6s, z\u00e1poros id\u0151t \u00edg\u00e9rnek az \u00fcnnepekre"},
{"url": "http://index.hu/kultur/2017/04/13/azonnal_meg_kellett_muteni_cserhalmi_gyorgyot/?token=ac1fc41be9c5635a67ef977326d6b43d", "text": "A sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri V\u00f6r\u00f6smarty Sz\u00ednh\u00e1z cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n  a Facebook-oldal\u00e1n, hogy Cserhalmi Gy\u00f6rgy nemr\u00e9g s\u00falyos t\u00e9rdm\u0171t\u00e9ten esett \u00e1t, de a beavatkoz\u00e1s ut\u00e1n egy kor\u00e1bbi gerincprobl\u00e9ma miatt orvosai az azonnali m\u0171t\u00e9t mellett d\u00f6nt\u00f6ttek.A Kossuth-d\u00edjas Cserhalmi Gy\u00f6rgy, a nemzet sz\u00edn\u00e9sze m\u00e1r j\u00f3l van, de j\u00e1tszani sok\u00e1ig nem fog tudni. \u201eA debreceni Ken\u00e9zy Gyula K\u00f3rh\u00e1zban dr. Mik\u00f3 L\u00e1szl\u00f3 orvos-igazgat\u00f3 elv\u00e9gezte a m\u0171t\u00e9tet, \u00e9s m\u00e9g aznap este siker\u00fclt Cserhalmi Gy\u00f6rggyel besz\u00e9lnem, aki biztos\u00edtott r\u00f3la, hogy a m\u0171t\u00e9t j\u00f3l siker\u00fclt, \u00e9s m\u00e1ris jobban \u00e9rzi mag\u00e1t. Fel\u00e9p\u00fcl\u00e9se azonban hossz\u00fa heteket vesz ig\u00e9nybe, ez\u00e9rt sajn\u00e1lattal le kell mondania az \u00e1prilis \u00e9s m\u00e1jus h\u00f3napra meghirdetett Cserhalmi Anzix esteket\u201d \u2013 k\u00f6z\u00f6lte a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri sz\u00ednh\u00e1z igazgat\u00f3ja, Szikora J\u00e1nos.Cserhalmi Gy\u00f6rgy kor\u00e1bban azt mondta, h\u00e1rom h\u00f3napos fel\u00e9p\u00fcl\u00e9sre sz\u00e1m\u00edt. A sz\u00edn\u00e9sz \u00edgy val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem tud m\u00e1jusban kiutazni a Cannes-i Filmfesztiv\u00e1lra: \u00e9pp cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n jelentett\u00e9k be, hogy k\u00f6vetkez\u0151 filmje, Mundrucz\u00f3 Korn\u00e9l Jupiter holdja c\u00edm\u0171 alkot\u00e1sa .", "id": 11, "title": "Azonnal meg kellett m\u0171teni Cserhalmi Gy\u00f6rgy\u00f6t"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/frau_burgermeisterin_von_godollo_a_hivatali_cica_most_mar_megbecsuli_magat/?token=f868c4f175e1712ebaa5186a822796d3", "text": "A g\u00f6d\u00f6ll\u0151i polg\u00e1rmesteri hivatal macsk\u00e1ja, ", "id": 12, "title": null},
{"url": "http://index.hu/tudomany/til/2017/04/13/a_gladiator_fogonosza_a_valosagban_meg_sokkal_orultebb_volt/?token=05add5e832ac7624a8d6e5abb199444f", "text": "A filmt\u00f6rt\u00e9nelem egyik legeml\u00e9kezetesebb f\u0151gonosza a Joaquin Phoenix alak\u00edtotta Commodus cs\u00e1sz\u00e1r a Gladi\u00e1torb\u00f3l, egy g\u00e1tl\u00e1stalan, eltorzult lelk\u0171, hatalom\u0151r\u00fclt gyilkos. Aki nem ismeri a val\u00f3di Commodus cs\u00e1sz\u00e1r t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t, a film alapj\u00e1n azt hiheti, biztos van n\u00e9mi k\u00f6lt\u0151i t\u00falz\u00e1s a forgat\u00f3k\u00f6nyvben, meg a sz\u00edn\u00e9szi alak\u00edt\u00e1sban, p\u00e9ld\u00e1ul mennyire nem re\u00e1lis m\u00e1r, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r csak \u00fagy ki\u00e1lljon a Colosseum k\u00fczd\u0151ter\u00e9n egy gladi\u00e1torharcra. Pedig pont ez a r\u00e9sz nem volt t\u00falz\u00e1s, a t\u00f6bbi meg igaz\u00e1b\u00f3l m\u00e9g visszafogott is volt ahhoz k\u00e9pest, milyen volt, \u00e9s  Commodus. p\u00e1lyafut\u00e1sa eg\u00e9szen \u00edg\u00e9retesen indult. A legnagyobb cs\u00e1sz\u00e1rok k\u00f6z\u00f6tt sz\u00e1mon tartott Marcus Aurelius fia volt, az els\u0151 r\u00f3mai cs\u00e1sz\u00e1r, aki b\u00edborban sz\u00fcletett (vagyis az apja uralkod\u00e1sa idej\u00e9n), \u00e9s az els\u0151, akinek az apja, \u00e9s a nagyapja is cs\u00e1sz\u00e1rk\u00e9nt uralkodott. 15 \u00e9ves volt, amikor az apja az Imperator c\u00edmet adta neki, ami k\u00f6zvetlen\u00fcl a cs\u00e1sz\u00e1r alatti legnagyobb hatalmat jelenti, egy \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb pedig maga mell\u00e9 emelte a cs\u00e1sz\u00e1ri tr\u00f3nra. Marcus Aurelius 180-ban meghalt, \u00edgy lett a Commodus az egyetlen cs\u00e1sz\u00e1r, 19 \u00e9vesen. \u00c9s olyan \u00e1mokfut\u00e1st rendezett, ami N\u00e9r\u00f3\u00e9hoz vagy Caligul\u00e1\u00e9hoz foghat\u00f3.A korm\u00e1nyz\u00e1s nem igaz\u00e1n \u00e9rdekelte, az int\u00e9zked\u00e9sei gyakorlatilag kimer\u00fcltek abban, hogy folyton cs\u00f6kkentette a p\u00e9nz\u00e9rm\u00e9k s\u00faly\u00e1t \u00e9s ez\u00fcsttartalm\u00e1t, hogy ugyanannyi alapanyagb\u00f3l R\u00f3ma t\u00f6bb p\u00e9nzt tudjon veretni. A gyakorlati korm\u00e1nyz\u00e1st apja test\u0151rs\u00e9g\u00e9nek vezet\u0151j\u00e9re,  b\u00edzta, aki legink\u00e1bb arra koncentr\u00e1lt, hogy szen\u00e1torokkal hadakozott \u00e9s gyilkoltatott meg, \u00e9s a csal\u00e1dtagjait \u00fcltette fontos poz\u00edci\u00f3kba.Commodus mag\u00e1t a mitol\u00f3giai Herkules reinkarn\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak , nyilv\u00e1nosan mindig \u00fagy mutatkozott, ahogy a t\u00f6rt\u00e9net\u00edr\u00f3k Herkulest lefestett\u00e9k, vagyis gyakorlatilag puc\u00e9ron, egy sz\u00e1l, oroszl\u00e1nbund\u00e1b\u00f3l fabrik\u00e1lt k\u00f6penyben, kard helyett egy bunk\u00f3sbottal. A sima cs\u00e1sz\u00e1ri helyett a f\u00e9listeni posztnak kij\u00e1r\u00f3 tiszteletet k\u00f6vetelt mag\u00e1nak. P\u00e9ld\u00e1ul hivatalosan \u00e1tnevezte R\u00f3ma v\u00e1ros\u00e1t Colonia Commodian\u00e1ra (Commodus v\u00e1rosa), de m\u00e9g a h\u00f3napok neveit is \u00e1t\u00edrta, \u00e9s term\u00e9szetesen saj\u00e1t mag\u00e1r\u00f3l nevezte el \u0151ket. Ugyan\u00edgy j\u00e1rtak a r\u00f3mai l\u00e9gi\u00f3k, a flott\u00e1k, m\u00e9g a szen\u00e1tus hivatalos neve is\u00a0Senatus Commodianus Fortunatus\u00a0lett. N\u00e9r\u00f3 30 m\u00e9teres bronzszobr\u00e1nak lev\u00e1gatta a fej\u00e9t, \u00e9s a saj\u00e1t m\u00e1s\u00e1t rakatta a hely\u00e9re.A cs\u00e1sz\u00e1r  az ar\u00e9n\u00e1ban, persze ilyenkor gondosan \u00fcgyelt arra, hogy az\u00e9rt komolyabb baja ne essen. Ellenf\u00e9lk\u00e9nt sebes\u00fclt (sok esetben amput\u00e1lt), fegyvertelen hadifoglyokat v\u00e1lasztott - igaz, miut\u00e1n legy\u0151zte \u0151ket, \u00e1ltal\u00e1ban cs\u00e1sz\u00e1rk\u00e9nt megkegyelmezett nekik, majd ennek \u00e9rtelm\u00e9ben gladi\u00e1tork\u00e9nt nem \u00f6lte meg \u0151ket. De legjobban egzotikus \u00e1llatokkal szeretett megk\u00fczdeni, persze itt sem domin\u00e1lt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben a fair play. Feljegyezt\u00e9k p\u00e9ld\u00e1ul, hogy egyszer egyetlen nap leforg\u00e1sa alatt sz\u00e1z oroszl\u00e1nt vert agyon. M\u00e1skor zsir\u00e1fokat fejezett le, vagy elef\u00e1ntokat \u00f6lt meg. R\u00e1ad\u00e1sul minden egyes fell\u00e9p\u00e9se ut\u00e1n egymilli\u00f3 szeszterciuszt fizettetett ki saj\u00e1t mag\u00e1nak R\u00f3ma kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l - elv\u00e9gre senki nem v\u00e1rhatta el, hogy egy m\u00edtikus h\u0151s ingyen sz\u00f3rakoztassa a Colosseum k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9t. Hogy a gladi\u00e1torharcok k\u00f6zti sz\u00fcnetekben se unatkozzon,  tartott fenn, voltak benne feln\u0151tt n\u0151k, \u00e9s gyerekek, fi\u00fa \u00e9s l\u00e1nyok egyar\u00e1nt.Commodus ellen t\u00f6bbsz\u00f6r szerveztek \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st szen\u00e1torok, prefektusok, egyszer m\u00e9g a saj\u00e1t n\u0151v\u00e9re is. 192-ben, az uralkod\u00e1sa 12. \u00e9v\u00e9ben v\u00e9g\u00fcl a sokadik ilyen sikerrel j\u00e1rt. A hal\u00e1la valahol m\u00e9lt\u00f3 volt hozz\u00e1: gladi\u00e1tor-edz\u0151partnere, Narcissus egy viadal ut\u00e1n leitatta, majd a f\u00fcrd\u0151ben puszta k\u00e9zzel megfojtotta. Hal\u00e1la ut\u00e1n a szen\u00e1tus az \u00e1rul\u00f3knak kij\u00e1r\u00f3 -re \u00edt\u00e9lte, ami azt jelenti, hogy az illet\u0151nek m\u00e9g az eml\u00e9k\u00e9t is el kell puszt\u00edtani, ki kell t\u00f6r\u00f6lni a nev\u00e9t a feljegyz\u00e9sekb\u0151l, visszavonni minden int\u00e9zked\u00e9s\u00e9t, lerombolni a szobrait, el\u00e9getni az \u0151t \u00e1br\u00e1zol\u00f3 festm\u00e9nyeket. Ami az eml\u00e9k\u00e9b\u0151l megmaradt, abb\u00f3l lett a Gladi\u00e1tor gonosz cs\u00e1sz\u00e1ra.\u00dajabb 150 vid\u00e1m tud\u00e1sfalatka a kamikaze n\u00e1cikt\u00f3l a 68 \u00e9vig csukl\u00f3 emberig, amikb\u0151l 20-at csak a k\u00f6nyvben tal\u00e1l meg!Vegye meg mag\u00e1nak online:Vagy s\u00e9t\u00e1ljon el \u00e9rte:L\u00e1ng T\u00e9ka k\u00f6nyvesbolt1137 Pozsonyi \u00fat 5.", "id": 13, "title": "A Gladi\u00e1tor f\u0151gonosza a val\u00f3s\u00e1gban m\u00e9g sokkal \u0151r\u00fcltebb volt"},
{"url": "http://fidelio.hu/", "text": "", "id": 14, "title": null},
{"url": "http://fidelio.hu/klasszikus/2017/04/11/a_hirhedt_kinai_zongoramuveszno_elmondta_miert_oltozkodik_poren/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\n                          \n                        Ha a zene gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9s \u00e9rz\u00e9keny, mi\u00e9rt nem igaz\u00edthatn\u00e1m hozz\u00e1 az \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00e9semet? Ha a zen\u00e9vel meztelenre vetk\u0151z\u00f6m, akkor legal\u00e1bb \u00e9rezzem k\u00e9nyelmesen magam k\u00f6zben.Pekingben sz\u00fcletett sz\u00fclei egyetlen gyermekek\u00e9nt. (\u201eHogy is lett volna m\u00e1sk\u00e9pp K\u00edn\u00e1ban?\u201d) Tizenn\u00e9gy \u00e9vesen Kanad\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, k\u00e9s\u0151bb Philadelphi\u00e1ban kezdett tanulni, \u00e9s az\u00f3ta az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban \u00e9l. \u201eEz val\u00f3 nekem. F\u00fcggetlen gondolkod\u00e1s\u00fa vagyok, \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3.\u201d Olyan mesterek tan\u00edtott\u00e1k, mint Leon Fleisher \u00e9s Gary Graffman, p\u00e9ldak\u00e9pei Wilhelm Kempff, Arthur Schnabel, Horowitz, Maurizio Pollini \u00e9s Jevgenyij Kiszin. (via )\u00a0Yuja Wang 2013-ban Kocsis Zolt\u00e1nnal \u00e9s a Nemzeti Filharmonikusokkal , 2016-ban szint\u00e9n az egy\u00fcttessel muzsik\u00e1lt. Legut\u00f3bb B\u00e9csben l\u00e9pett fel el\u00e9rhet\u0151 k\u00f6zels\u00e9gben.", "id": 15, "title": "A h\u00edres-h\u00edrhedt k\u00ednai zongoram\u0171v\u00e9szn\u0151 elmondta, mi\u00e9rt \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dik p\u0151r\u00e9n"},
{"url": "http://fidelio.hu/szinhaz/2017/04/13/azonnali_mutetre_szorul_cserhalmi_gyorgy/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Cserhalmi Gy\u00f6rgy az elm\u00falt id\u0151szakban s\u00falyos t\u00e9rdm\u0171t\u00e9ten esett \u00e1t, de a beavatkoz\u00e1s ut\u00e1n egy komoly gerincprobl\u00e9ma is felmer\u00fclt n\u00e1la, \u00edgy orvosai az azonnali m\u0171t\u00e9t mellett d\u00f6nt\u00f6ttek \u2013 olvashat\u00f3 a V\u00f6r\u00f6smarty Sz\u00ednh\u00e1z .\u201eA debreceni klinik\u00e1n elv\u00e9gezt\u00e9k a m\u0171t\u00e9tet, \u00e9s m\u00e9g aznap este siker\u00fclt Cserhalmi Gy\u00f6rggyel besz\u00e9lnem, aki biztos\u00edtott r\u00f3la, hogy a m\u0171t\u00e9t j\u00f3l siker\u00fclt, \u00e9s m\u00e1ris jobban \u00e9rzi mag\u00e1t. Fel\u00e9p\u00fcl\u00e9se azonban hossz\u00fa heteket vesz ig\u00e9nybe, ez\u00e9rt sajn\u00e1lattal le kell mondania az \u00e1prilis \u00e9s m\u00e1jus h\u00f3napra meghirdetett Cserhalmi Anzix esteket\u201d \u2013 k\u00f6z\u00f6lte a sz\u00ednh\u00e1z igazgat\u00f3ja, Szikora J\u00e1nos.A m\u00e1r megv\u00e1ltott jegyeket a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s hely\u00e9n visszav\u00e1ltj\u00e1k.", "id": 16, "title": "Azonnali m\u0171t\u00e9tre szorul Cserhalmi Gy\u00f6rgy"},
{"url": "http://port.hu/mozi?token=869ed1d52405fc5c01f15cc2ea683e43", "text": "", "id": 17, "title": null},
{"url": "https://bookline.hu/product/home.action?_v=Sean_McManus_Tanulj_meg_kodolni_10_lepe&utm_campaign=index-termekajnalo-sortlista&utm_medium=termekajanlo&id=290255&type=22&utm_source=index.hu&utm_content=tanulj_meg_kodolni_10_lepesben", "text": "", "id": 18, "title": null},
{"url": "http://port.hu/tv?token=553029297ea26591dd4b98ef2be89784", "text": "", "id": 19, "title": null},
{"url": "https://bookline.hu/product/home.action?_v=V_E_Schwab_Egy_sotetebb_magia&utm_campaign=index-termekajnalo-sortlista&utm_medium=termekajanlo&id=291346&type=22&utm_source=index.hu&utm_content=egy_sotetebb_magia", "text": "", "id": 20, "title": null},
{"url": "http://port.hu/cikk/tv/villantasok-es-furcsasagok-amiket-tuti-te-is-tobbszor-visszaneztel/article-45388?id=article-45388?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=77b726af471d1c089d646c753b2a7613", "text": "", "id": 21, "title": null},
{"url": "http://port.hu/cikk/tv/scarlett-hangja-kicsinal/article-45400?id=article-45400?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=795de5d555a9bdedc1e73a8bbe75134d", "text": "", "id": 22, "title": null},
{"url": "http://port.hu/cikk/mozi/mi-tortenik-azokkal-a-filmekkel-amelyek-szereploi-a-forgatas-befejezese-elott-halnak-meg/article-45386?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=1214923b017b0bdfb10adc489564432e", "text": "", "id": 23, "title": null},
{"url": "https://bookline.hu/product/home.action?_v=Daniel_Andras_A_kuflik_es_a_mohamanyi&utm_campaign=index-termekajnalo-sortlista&utm_medium=termekajanlo&id=291878&type=22&utm_content=a_kuflik_es_a_mohamanyi&utm_source=index.hu", "text": "", "id": 24, "title": null},
{"url": "http://port.hu/cikk/mozi/akkor-veges-vagy-vegtelen-a-szeretet-bebi-ur-kritika/article-45432?id=article-45432?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=a4819a38f946d3d4141bf9c9040d4d4f", "text": "", "id": 25, "title": null},
{"url": "http://kozoslegter.blog.hu/2017/04/13/forma_1_grand_prix_az_irodaban", "text": "", "id": 26, "title": null},
{"url": "https://bookline.hu/product/home.action?_v=Moldova_Gyorgy_Kegyelemkenyer_1_Ripo&utm_campaign=index-termekajnalo-sortlista&utm_medium=termekajanlo&id=292370&type=22&utm_content=kegyelemkenyer_1._-_riport_a_nyugdijasokrol&utm_source=index.hu", "text": "", "id": 27, "title": null},
{"url": "http://belultagasabb.blog.hu/2017/04/13/igy_tor_be_egy_enekesno_a_falfestek_piacra", "text": "", "id": 28, "title": null},
{"url": "https://bookline.hu/?utm_source=index.hu&utm_medium=termekajanlo&utm_content=logo&utm_campaign=index-termekajnalo-sortlista", "text": "", "id": 29, "title": null},
{"url": "https://otthonterkep.hu/lak%C3%B3park/simona+h%C3%A1z-1799095?utm_source=index&utm_medium=cimlap_kepes&utm_campaign=ajanlo_banner", "text": "", "id": 30, "title": null},
{"url": "https://otthonterkep.hu/elad%C3%B3-lak%C3%A1s/Budapest+XI/budafoki+%C3%BAt+185-189.-%C3%BAj-t%C3%A1vf%C5%B1t%C3%A9s_egyedi_m%C3%A9r%C3%A9ssel-1817679?utm_source=index&utm_medium=cimlap&utm_campaign=ajanlo_banner", "text": "", "id": 31, "title": null},
{"url": "http://irodahaz.info/", "text": "", "id": 32, "title": null},
{"url": "https://www.ingatlantajolo.hu/blog/csucsszuper-budapesti-lakasokat-mutatunk-3144.html", "text": "", "id": 33, "title": null},
{"url": "https://otthonterkep.hu/elad%C3%B3-lak%C3%A1s/Budapest+VI/r%C3%B3zsa+utca+55.-%C3%BAj-h%C3%A1zk%C3%B6zponti_egyedi_m%C3%A9r%C3%A9ssel-1843881?utm_source=index&utm_medium=cimlap&utm_campaign=ajanlo_banner", "text": "", "id": 34, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/13/ismet_valtozik_a_munka_torvenykonyve/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A  olvashat\u00f3 javaslat c\u00e9lja a munkaid\u0151 \u00e9s az \u00fczemid\u0151 jobb \u00f6sszehangol\u00e1sa. Az indokl\u00e1s szerint a munkaid\u0151-szervez\u00e9sre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1s m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lja, hogy az rugalmasabb megold\u00e1sokat alkalmazhassanak a munk\u00e1ltat\u00f3k az ak\u00e1r 6-7 \u00e9ves term\u00e9kciklusokkal m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00e1gazatokban (p\u00e9ld\u00e1ul az aut\u00f3iparban), ahol a t\u00f6rv\u00e9nyben r\u00f6gz\u00edtett, legfeljebb 12 h\u00f3napos munkaid\u0151keret korl\u00e1tai sz\u0171knek bizonyultak.A m\u00f3dos\u00edt\u00e1si javaslat szerint h\u00e1rom \u00e9v alatt lehetne elosztani a felhaszn\u00e1lhat\u00f3 \u00e9s fel nem haszn\u00e1lt munka\u00f3r\u00e1kat, \u00edgy hosszabb lenne ez az id\u0151keret. Ugyanakkor 12 h\u00f3nap \u00e1tlag\u00e1ban a heti munkaid\u0151 a rendk\u00edv\u00fcli munkav\u00e9gz\u00e9st is belesz\u00e1m\u00edtva ne haladja meg a 48 \u00f3r\u00e1t.Az el\u0151terjeszt\u00e9sben szerepel az is, hogy a hosszabb munkaid\u0151keret kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t kiz\u00e1r\u00f3lag a munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9s a munkaad\u00f3k k\u00e9pviseleteinek meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1ra b\u00edzz\u00e1k, azt kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9shez k\u00f6tik. Garanci\u00e1lis elem tov\u00e1bb\u00e1, hogy ezen id\u0151szak alatt a munkav\u00e1llal\u00f3k folyamatosan azonos alapb\u00e9rt keresnek.\n                          \n                        ", "id": 35, "title": "Ism\u00e9t v\u00e1ltozik a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve"},
{"url": "https://otthonterkep.hu/lak%C3%B3parkok/", "text": "", "id": 36, "title": null},
{"url": "http://otthonterkep.blog.hu/2017/04/11/tarsashazi_kozgyulesi_legeket_keresunk", "text": "", "id": 37, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/13/udulo-_es_lakoovezetekben_is_megjelenhetnek_a_vaddisznok/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Jelent\u0151sen megn\u0151tt a vaddiszn\u00f3\u00e1llom\u00e1ny mostanra. A m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa el\u0151tti id\u0151szak egy viszony\u00edt\u00e1si pont, amikor \u00e9vente orsz\u00e1gosan 2000 vaddiszn\u00f3t l\u0151ttek, \u00e9s ennek megfelel\u0151 \u00e1llom\u00e1nyt gondoltak az orsz\u00e1gba. K\u00e9s\u0151bb, 1946-47-ben 100-300 darab volt a vaddiszn\u00f3 ter\u00edt\u00e9ke, mert a h\u00e1bor\u00fa a vad\u00e1llom\u00e1nyt is - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a nagyvadfajokat - s\u00falyosan \u00e9rintette. Ut\u00e1na a hatvanas \u00e9vekt\u0151l a 4-5 ezres vad\u00e1szzs\u00e1km\u00e1ny 100 ezer f\u00f6l\u00e9 emelkedett az ut\u00f3bbi \u00e9vekben. Ez eur\u00f3pai viszonylatban nem kiugr\u00f3 folyamat, m\u00e1s orsz\u00e1gok is ugyan\u00edgy szembes\u00fclnek az \u00e1llom\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1nak v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1val - mondta az InfoR\u00e1di\u00f3nak a Szent Istv\u00e1n Egyetem Vadvil\u00e1g Meg\u0151rz\u00e9si Int\u00e9zet vezet\u0151je, Cs\u00e1nyi S\u00e1ndor.A vaddiszn\u00f3 az \u00e9letm\u00f3dj\u00e1b\u00f3l \u00e9s az\u00a0 \u00e9l\u0151hely ig\u00e9ny\u00e9b\u0151l kifoly\u00f3lag els\u0151sorban az erd\u0151s, hegy- \u00e9s dombvid\u00e9ki ter\u00fcletek vadja, de az \u00e1llom\u00e1ny n\u00f6veked\u00e9se miatt az alf\u00f6ldi mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcletek, kisebb-nagyobb erd\u0151foltok, n\u00e1dasok, gal\u00e9riaerd\u0151k \u00e9s hasonl\u00f3k is a vaddiszn\u00f3k \u00e9l\u0151hely\u00e9v\u00e9 v\u00e1ltak, \u00e9s mostanra az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban el\u0151fordulnak.A vaddiszn\u00f3 v\u00e1rosi megjelen\u00e9se els\u0151sorban a k\u00fclter\u00fcleteket \u00e9rinti: a Balaton k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken p\u00e9ld\u00e1ul az \u00fcd\u00fcl\u0151ter\u00fcleteken, illetve a f\u0151v\u00e1rosban Buda erd\u0151vel hat\u00e1ros, nagyon sok elhanyagolt vagy lakatlan \u00e9p\u00fcletet tartalmaz\u00f3 r\u00e9szein jellemz\u0151.A vaddiszn\u00f3 legfontosabb k\u00e1rt\u00e9tele a mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcleteken a term\u00e9nyekben okozott k\u00e1r. Az \u00e1llom\u00e1ny n\u00f6veked\u00e9se k\u00f6vetkezt\u00e9ben azonban az \u00e1llat megjelenik olyan r\u00e9szeken is, ahol kor\u00e1bban nem fordult el\u0151, \u00edgy p\u00e9ld\u00e1ul kifejezetten mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcleteket vagy v\u00e1rosi k\u00f6rnyezetben. Ez azt jelenti, hogy olyan ter\u00fcleteken kell a vaddiszn\u00f3t kezelni, ahol nem mindig rendelkez\u00fcnk a megfelel\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyi \u00e9s egy\u00e9b felt\u00e9telekkel - mondta Cs\u00e1nyi S\u00e1ndor, aki szerint a vaddiszn\u00f3\u00e1llom\u00e1nyok kezel\u00e9si szempontjait vagy elveit kell a mai val\u00f3s\u00e1ghoz igaz\u00edtani.A belter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 vadak kil\u0151v\u00e9s\u00e9t szab\u00e1lyz\u00f3 rendelet nem megfelel\u0151 \u00e9s olyan szervezetek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g, akik belter\u00fcleti fegyverhaszn\u00e1latot ismerik \u00e9s ak\u00e1r egy vaddiszn\u00f3t is be tudnak fogni - mondta az InfoR\u00e1di\u00f3nak Heltai Mikl\u00f3s, a Szent Istv\u00e1n Egyetem Vadvil\u00e1g Meg\u0151rz\u00e9si Int\u00e9zet helyettes vezet\u0151je.\"Senki nem tud jogszer\u0171 felt\u00e9telek mellett fell\u00e9pni ezek ellen az \u00e1llatok ellen. Belter\u00fcleten \u00fagy lehet egy k\u00e1rt okoz\u00f3 vadfajt elejteni, ha el\u0151re megmondj\u00e1k annak hely\u00e9t \u00e9s idej\u00e9t - ez a szab\u00e1ly a fegyvert\u00f6rv\u00e9ny v\u00e9grehajt\u00e1si rendelet\u00e9ben. De \u00e9n m\u00e9g nem tal\u00e1lkoztam olyan emberrel, aki pontos helyre \u00e9s id\u0151re tud randev\u00fat megbesz\u00e9lni egy vaddiszn\u00f3val.\" Szoktak kiadni ilyen enged\u00e9lyt \u00e9s ez alapj\u00e1n szoktak lel\u0151ni \u00e1llatokat.A vaddiszn\u00f3 eset\u00e9ben a Pilisi Parkerd\u0151 \u00e9s a Szent Istv\u00e1n Egyetem folytat egy kutat\u00e1ssorozatot, \u00e9s ez alapj\u00e1n arra jutottak, hogy az elhanyagolt belter\u00fcleti telkek \u00e9s az elhanyagolt z\u00f6ld foltok jelentenek fontos b\u00fav\u00f3helyet a vaddiszn\u00f3knak. Itt eledelt \u00e9s nyugalmat is lelnek, ez\u00e9rt ezen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek megsz\u00fcntet\u00e9se sokat jav\u00edthatna a helyzeten.\u00a0L\u00e9pni kell a jogszab\u00e1lyi h\u00e1tt\u00e9r megteremt\u00e9s\u00e9ben is, hogy l\u00e9trej\u00f6hessenek olyan szervezetek, akik a konkr\u00e9t gyakorlati tev\u00e9kenys\u00e9geket el tudj\u00e1k l\u00e1tni. Aki tudja, hogyan kell elfogni egy vaddiszn\u00f3t, \u00e9s tudja, milyen szab\u00e1lyai vannak a belter\u00fcleti fegyverhaszn\u00e1latnak.Hideg teleken, mint p\u00e9ld\u00e1ul a mostani is, megeszik a kor\u00e1bban a belter\u00fcleteken eldobott \u00e9lelmiszerhullad\u00e9kokat, p\u00e9ld\u00e1ul t\u00f6bbsz\u00f6r tal\u00e1ltunk elejtett vaddiszn\u00f3 gyomr\u00e1ban kenyeret vagy keny\u00e9rh\u00e9jat.\n                          \n                        ", "id": 38, "title": "\u00dcd\u00fcl\u0151- \u00e9s lak\u00f3\u00f6vezetekben is megjelenhetnek a vaddiszn\u00f3k"},
{"url": "http://otthonterkep.blog.hu/2017/04/12/igy_ujitsd_fel_a_konyhad_lepesrol-lepesre", "text": "", "id": 39, "title": null},
{"url": "http://molcsapat.hu/2017/04/sulyos-serulest-szenvedett-kovacs-istvan/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 40, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/11/van_aki_kukaba_vagy_vecebe_dobja_a_megunt_allatot/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "H\u00fasv\u00e9tkor, a nagy v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si forgatagban sokan felel\u0151tlen\u00fcl \u00e9l\u0151 \u00e1llatokat v\u00e1s\u00e1rolnak gyermekeik sz\u00e1m\u00e1ra aj\u00e1nd\u00e9kba. Sajnos m\u00e1r 150 forintt\u00f3l v\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 \u00e9l\u0151 kiscsibe, p\u00e1r ezer\u00e9rt pedig d\u00edszny\u00fal, melyet sokan arra haszn\u00e1lnak, hogy elk\u00e1pr\u00e1ztass\u00e1k gyermekeiket. Seres Zolt\u00e1n, az Orpheus \u00c1llatv\u00e9d\u0151 Egyes\u00fclet vezet\u0151j\u00e9nek tapasztalata az, hogy az \u00edgy v\u00e1s\u00e1rolt \u00e1llat \u00fcnnepek ut\u00e1n legt\u00f6bbsz\u00f6r unott teher marad. Az \u00e1llati j\u00f6vev\u00e9nyekt\u0151l sokan durva m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1lnak meg megszabadulni.Az \u00fcnnepek alatt az aj\u00e1nd\u00e9kba \u00f6sszev\u00e1s\u00e1rolt \u00e9l\u0151 \u00e1llatok pillanatnyi mosolyt var\u00e1zsolnak ugyan a csal\u00e1dtagok arc\u00e1ra, de az idill hamar elm\u00falik: az aranyos f\u00fcles vagy kiscsibe, ami h\u00fasv\u00e9t napj\u00e1n a sz\u0151nyegen fick\u00e1ndozott, az \u00fcnnep ut\u00e1n m\u00e1r csak teherk\u00e9nt van a lak\u00e1sokban.Gondot okozhat a csal\u00e1dnak az \u00e1llat t\u00e1pl\u00e1l\u00e1sa, a lak\u00e1st piszk\u00edt\u00f3 sz\u0151rzet \u00e9s a rendszeresen keletkez\u0151 \u00fcr\u00fcl\u00e9k (\u00e9s b\u0171z) is. Az \u00e9l\u0151\u00e1llat sz\u0151r\u00e9re vagy toll\u00e1ra ezeken fel\u00fcl egyre t\u00f6bben allergi\u00e1sak is.Az Orpheus \u00c1llatv\u00e9d\u0151 Egyes\u00fclet munkat\u00e1rsai az elm\u00falt \u00e9vek folyam\u00e1n az \u00e1llatokt\u00f3l megszabadul\u00e1s kapcs\u00e1n durva / extr\u00e9m esetekkel is tal\u00e1lkoztak. Amellett, hogy a megunt kis\u00e1llatokat dobozba z\u00e1rva, az \u00fat sz\u00e9l\u00e9re dobj\u00e1k ki, a d\u00edszhalakt\u00f3l toalettbe leh\u00faz\u00e1ssal, madarakt\u00f3l kalitk\u00e1b\u00f3l kiereszt\u00e9ssel pr\u00f3b\u00e1lnak megszabadulni.Egy etet\u00e9shez szokott h\u00e1zi\u00e1llat ember n\u00e9lk\u00fcl \u00e9letk\u00e9ptelen, ha utc\u00e1ra dobj\u00e1k, azzal a sorsa v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen megpecs\u00e9tel\u0151dik.Ezen fel\u00fcl a megunt h\u00e1zi kedvencet kidobni Magyarorsz\u00e1gon b\u0171ncselekm\u00e9ny,a 2004. \u00e9vi X. t\u00f6rv\u00e9ny kimondja, hogy ez\u00e9rt let\u00f6ltend\u0151 b\u00f6rt\u00f6n is kaphat\u00f3.Az \u00e1llatkertek \u00e9s a legt\u00f6bb \u00e1llatv\u00e9d\u0151 szervezet sem veszi \u00e1t a megunt h\u00fasv\u00e9ti \u00e1llatokat. Az Orpheus  id\u00e9n is pr\u00f3b\u00e1l seg\u00edteni az \u00fcnnepek ut\u00e1ni kidob\u00e1sra \u00edt\u00e9lt nyusziknak: h\u00fasv\u00e9t ut\u00e1n egy h\u00f3napig d\u00edjmentesen leadhat\u00f3 az \u00e1llatv\u00e9d\u0151knek minden megunt nyuszi. M\u00e1shol \u00e9rdemes t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni, h\u00e1tha van a k\u00f6rny\u00e9ken olyan szervezet, amelyik \u00e1tveszi az \u00e1llatot.\n                          \n                        ", "id": 41, "title": "B\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9s fenyegethet h\u00fasv\u00e9t ut\u00e1n sok magyar csal\u00e1dot"},
{"url": "https://otthonterkep.hu/elad%C3%B3-ingatlan/", "text": "", "id": 42, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/tudomany/2017/04/13/akar_uj_adok_is_johetnek_a_tiszta_viz_biztositasaert/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A vil\u00e1gon csaknem k\u00e9tmilli\u00e1rd ember haszn\u00e1l iv\u00f3v\u00edzk\u00e9nt \u00fcr\u00fcl\u00e9kkel szennyezett vizet az Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Vil\u00e1gszervezet (WHO) cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozott \u00e9ves jelent\u00e9se szerint.Az ilyen v\u00edz haszn\u00e1lata iv\u00f3v\u00edzk\u00e9nt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fert\u0151z\u00e9sek - kolera, v\u00e9rhas, t\u00edfusz, gyermekb\u00e9nul\u00e1s - vesz\u00e9ly\u00e9vel j\u00e1r - mondta szerdai genfi sajt\u00f3\u00e9rtekezlet\u00e9n Maria Neira, a szervezet k\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi igazgat\u00f3ja. A szennyezett iv\u00f3v\u00edz \u00e9vente t\u00f6bb mint 500 ezer ember hal\u00e1l\u00e1t okozza - tette hozz\u00e1.Az ENSZ tagorsz\u00e1gai 2015-ben kit\u0171ztek maguk el\u00e9 17 olyan tart\u00f3s fejleszt\u00e9si c\u00e9lt, amelyet 2030-ig el kellene \u00e9rni. E c\u00e9lok egyike az iv\u00f3v\u00edzforr\u00e1sok tart\u00f3s biztos\u00edt\u00e1sa minden ember sz\u00e1m\u00e1ra. Ehhez viszont megfelel\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 p\u00e9nz\u00fcgyi forr\u00e1s kell, amelyet r\u00e9szben m\u00e9g fel kell kutatni (\u00faj ad\u00f3kat kell kivetni), \u00e9s hat\u00e9konyan kell haszn\u00e1lni - \u00e1llap\u00edtja meg a WHO a jelent\u00e9sben, amelyet az ENSZ-szel k\u00f6z\u00f6sen k\u00e9sz\u00edtett el.A vil\u00e1g orsz\u00e1gai az ut\u00f3bbi h\u00e1rom \u00e9vben \u00e1tlagosan 4,9 sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u00f6velt\u00e9k a v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1sra \u00e9s -tiszt\u00edt\u00e1sra ford\u00edtott \u00f6sszegeket, de az orsz\u00e1gok 80 sz\u00e1zal\u00e9ka jelezte, hogy e k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si r\u00e1ford\u00edt\u00e1sok m\u00e9g mindig kevesek az ENSZ c\u00e9ljainak el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez. A Vil\u00e1gbank szerint a r\u00e1ford\u00edt\u00e1sokat a jelenlegiek h\u00e1romszoros\u00e1ra, \u00e9vi 107 milli\u00e1rd eur\u00f3ra (33 ezer milli\u00e1rd forint) kellene n\u00f6velni.", "id": 43, "title": "Ak\u00e1r \u00faj ad\u00f3k is j\u00f6hetnek a tiszta v\u00edz biztos\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt"},
{"url": "http://inforadio.hu/gazdasag/2017/04/13/lesujto_adatok_a_nagy-britanniaban_dolgozo_kulfoldiekrol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A brit korm\u00e1ny a k\u00fclf\u00f6ldiek munkav\u00e1llal\u00e1s\u00e1nak \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t tervezi, \u00e9s nagy k\u00e9rd\u00e9s, mi lesz a Brexit ut\u00e1n, ha az uni\u00f3 a munkaer\u0151 szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1ra \u00e9p\u00fcl\u0151 alapelve m\u00e1r nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl. A munkaer\u0151piac jelenlegi \u00e1llapot azt mutatja, a brit gazdas\u00e1g \u00f6sszeomlik a k\u00fclf\u00f6ldi munkaer\u0151 n\u00e9lk\u00fcl.A brit statisztikai hivatal  \u00e1ltal meg\u00edrt adatai szerint 3,4 milli\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldi dolgozik Nagy-Britanni\u00e1ban, ez a teljes l\u00e9tsz\u00e1m 11 sz\u00e1zal\u00e9ka. Ebb\u0151l 2,2 milli\u00f3 uni\u00f3s \u00e1llampolg\u00e1r, ez a piac 7 sz\u00e1zal\u00e9ka.A felm\u00e9r\u00e9sb\u0151l kider\u00fcl, hogy\u00a0a kis- \u00e9s nagykereskedelmi szektorban, valamint a sz\u00e1llodaiparban \u00e9s vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1sban minden hetedik munk\u00e1s k\u00fclf\u00f6ldi, a t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck (64%) eur\u00f3pai, a termel\u0151 szektorban 11 sz\u00e1zal\u00e9k az uni\u00f3s dolgoz\u00f3k ar\u00e1nya, a p\u00e9nz\u00fcgyi szektorban minden nyolcadik alkalmazott\u00a0\u00e9rkezett k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l.Meglep\u0151 adatok jelentek meg a foglalkoztat\u00e1s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeir\u0151l is. A\u00a0rom\u00e1n \u00e9s bolg\u00e1r alkalmazottak 61 sz\u00e1zal\u00e9ka p\u00e9ld\u00e1ul heti 40 \u00f3r\u00e1n\u00e1l t\u00f6bbet dolgozik, mik\u00f6zben a britek 32 sz\u00e1zal\u00e9ka k\u00e9nyszer\u00fcl csak erre, \u00e9s a\u00a0k\u00fclf\u00f6ldi munkav\u00e1llal\u00f3k 40 sz\u00e1zal\u00e9ka a k\u00e9pzetts\u00e9g\u00e9n\u00e9l alacsonyabb st\u00e1tus\u00fa munk\u00e1t k\u00e9nytelen v\u00e9gezni, ugyanez az ar\u00e1ny a britekn\u00e9l 15 sz\u00e1zal\u00e9k.A kutat\u00e1s szerint els\u0151sorban a kelet-eur\u00f3pai munkav\u00e1llal\u00f3k eset\u00e9ben jellemz\u0151 az \u00e1tlagosn\u00e1l hosszabb munkaid\u0151 \u00e9s a szakk\u00e9pzetts\u00e9get nem ig\u00e9nyl\u0151 feladat, ezzel pedig p\u00e1rosul az \u00e1tlagn\u00e1l alacsonyabb munkab\u00e9r is.\u00a0Az \u00e1tlagos \u00f3rab\u00e9r Nagy-Britanni\u00e1ban 11,30 font, de a kelet-eur\u00f3pai orsz\u00e1gok, k\u00f6zt\u00fck Magyarorsz\u00e1g munkav\u00e1llal\u00f3i eset\u00e9ben ez 8,33 font, m\u00edg a 14 nyugati uni\u00f3s orsz\u00e1g eset\u00e9ben 12,59 font.\n                          \n                        ", "id": 44, "title": "Les\u00fajt\u00f3 adatok a Nagy-Britanni\u00e1ban dolgoz\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldiekr\u0151l"},
{"url": "http://molcsapat.hu/2017/04/kapas-boglarka-elorebb-tartok-mint-tavaly/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 45, "title": null},
{"url": "http://ingatlanhirek.hu/", "text": "", "id": 46, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/12/varatlan_fordulat_felemeltek_a_sebesseghatart_budapesten/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A v\u00e1ltoz\u00e1st a  vette \u00e9szre, amely kor\u00e1bban m\u00e1r besz\u00e1molt arr\u00f3l az abszurd megold\u00e1sr\u00f3l, hogy\u00a0Budapest egyik, ha nem a legforgalmasabb \u00fatj\u00e1n, a v\u00e1ros nyugati kapuj\u00e1n\u00e1l, az M1-M7 bevezet\u0151 tavaly \u00e1prilisban \u00e1tadott \u00fatszakasz\u00e1n csak 50 kilom\u00e9ter/\u00f3ra volt a legnagyobb megengedett sebess\u00e9g.\u00a0Kevesen tartott\u00e1k be, mert a szakasz el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n is nagyobb a sebess\u00e9ghat\u00e1r, csak ezen a n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1z m\u00e9teres szakaszon kellett lelass\u00edtani.A Budapest K\u00f6z\u00fat most levette az 50-es t\u00e1bl\u00e1kat, \u00e9s helyett\u00fck 70-es, s\u0151t 80-as t\u00e1bl\u00e1kat szerelt az oszlopokra, igaz, az aszfalton maradt az 50-es felfest\u00e9s.Az aut\u00f3s port\u00e1lnak a c\u00e9g azzal indokolta a mostani v\u00e1ltoz\u00e1st, hogy a csom\u00f3pont az \u00e1t\u00e9p\u00edt\u00e9s ut\u00e1n jelent\u0151sen \u00e1talakult, t\u00f6bb \u00faj forgalmi kapcsolattal b\u0151v\u00fclt, \u00e9s \u00f3vatoss\u00e1gb\u00f3l alkalmazt\u00e1k a cs\u00f6kkentett sebess\u00e9ghat\u00e1rt, hogy az aut\u00f3vezet\u0151k jobban \u00e1ttekinthess\u00e9k a csom\u00f3pont k\u00f6zleked\u00e9si lehet\u0151s\u00e9geit. Ez azonbancsak egy \u00e9vre sz\u00f3lt,ez\u00e9rt most, egy \u00e9vvel az \u00e1tad\u00e1s ut\u00e1n visszaemelt\u00e9k a sebess\u00e9ghat\u00e1rokat.\n                          \n                        ", "id": 47, "title": "V\u00e1ratlan fordulat: felemelt\u00e9k a sebess\u00e9ghat\u00e1rt Budapesten"},
{"url": "http://inforadio.hu/sport/2017/04/13/hosszu_katinkaek_egyre_durvabb_kepeket_posztolnak_-_foto/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\n                          \n                        ", "id": 48, "title": "Hossz\u00fa Katink\u00e1\u00e9k egyre durv\u00e1bb k\u00e9peket posztolnak - fot\u00f3"},
{"url": "http://inforadio.hu/", "text": "", "id": 49, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/eletmod/2017/04/13/fagyot_es_eso_is_hoz_a_husvet_hetvege/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": " A legalacsonyabb \u00e9jszakai h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1ltal\u00e1ban 3 \u00e9s 9 Celsius-fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171, de \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten enn\u00e9l kiss\u00e9 hidegebb is lehet. Az orsz\u00e1g keleti fel\u00e9n ak\u00e1rt\u00f6bb helyen is lehet gyenge, r\u00f6videbb ideig tart\u00f3 talajmenti fagy.A legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet p\u00e9nteken 14 \u00e9s 20 fok k\u00f6z\u00f6tt alakul, a d\u00e9li hat\u00e1r ment\u00e9n lesz a legmelegebb.Szombaton eleinte v\u00e1ltoz\u00f3an felh\u0151s lesz az \u00e9g, majd megn\u00f6vekszik megvastagszik a felh\u0151zet. A d\u00e9li \u00f3r\u00e1kt\u00f3l f\u0151k\u00e9nt nyugaton \u00e9s d\u00e9len v\u00e1rhat\u00f3 es\u0151, z\u00e1pores\u0151. A nyugati, d\u00e9lnyugati sz\u00e9l t\u00f6bbfel\u00e9 meg\u00e9l\u00e9nk\u00fcl, \u00e9szakon n\u00e9hol meg is er\u0151s\u00f6dik. A legalacsonyabb \u00e9jszakai h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 1 \u00e9s 8 fok k\u00f6z\u00f6tt alakul, helyenk\u00e9nt talajmenti fagyra is sz\u00e1m\u00edtani kell. A legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 14 \u00e9s 20 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171.Vas\u00e1rnapra felszakadozik a felh\u0151zet, felh\u0151\u00e1tvonul\u00e1sok lesznek t\u00f6bb-kevesebb naps\u00fct\u00e9ssel sz\u00f3rv\u00e1nyosan z\u00e1porral. Az \u00e9szaknyugati sz\u00e9l t\u00f6bbfel\u00e9 vihaross\u00e1 fokoz\u00f3dik. A legalacsonyabb \u00e9jszakai h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 5 \u00e9s 10, a legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 13 \u00e9s 18 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171.H\u00fasv\u00e9th\u00e9tf\u0151n eleinte v\u00e1ltoz\u00f3an felh\u0151s lesz az \u00e9g, majd megn\u00f6vekszik, megvastagszik a felh\u0151zet, \u00e9st\u00f6bbfel\u00e9 v\u00e1rhat\u00f3 es\u0151, z\u00e1pores\u0151.Az \u00e9szaknyugati sz\u00e9l d\u00e9lnyugatira fordul, helyenk\u00e9nt meger\u0151s\u00f6dik. A legalacsonyabb \u00e9jszakai h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 0 \u00e9s +6, a legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 11 \u00e9s 15 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171.", "id": 50, "title": "Sz\u00e9tfagyunk a h\u00fasv\u00e9ti hossz\u00fa h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n"},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/13/sokkolo_fotoval_inditja_a_negynapos_unnepet_az_orszagos_mentoszolgalat/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\"A h\u00fasv\u00e9ti locsolkod\u00e1s sok helyen egy\u00fctt j\u00e1r alkoholos italok k\u00edn\u00e1l\u00e1s\u00e1val is. A ment\u0151k azt k\u00e9rik, hogy aki alkoholt fogyasztott, ne \u00fclj\u00f6n vol\u00e1nhoz, ne vezessen j\u00e1rm\u0171vet, v\u00e1lasszon m\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dot! A z\u00e9r\u00f3 tolerancia H\u00fasv\u00e9tkor is \u00e9rv\u00e9nyes, a j\u00f3zans\u00e1g \u00e9leteket menthet.\u201d\n                          \n                        ", "id": 51, "title": "Sokkol\u00f3 fot\u00f3val ind\u00edtja a n\u00e9gynapos \u00fcnnepet az Orsz\u00e1gos Ment\u0151szolg\u00e1lat"},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/13/torok_gabor_ezt_a_fidesz_mar_most_elveszitheti/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A politol\u00f3gus bem\u00e1solt egy, a t\u00fcntet\u00e9sekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 h\u00edrad\u00e1st, amelyben azt \u00edrj\u00e1k, a t\u00f6meg jellemz\u0151en 25 \u00e9v k\u00f6r\u00fcliekb\u0151l vagy m\u00e9g fiatalabbakb\u00f3l \u00e1ll, \u00e9s azt skand\u00e1lj\u00e1k, hogy ez a korm\u00e1ny megbukott.T\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor erre ezt \u00edrja: \"Ha valaki a mostani t\u00fcntet\u00e9sek k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit keresi, akkor itt egy fontos v\u00e1lasz. Ett\u0151l holnap nem bukik meg a korm\u00e1ny. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg holnaput\u00e1n sem. De egy gener\u00e1ci\u00f3 (jelent\u0151s r\u00e9sze) elveszhet sz\u00e1mukra: hasonl\u00f3an, ahogy ezt kor\u00e1bban a szocialist\u00e1kn\u00e1l l\u00e1ttuk.\"\n                          \n                        ", "id": 52, "title": "T\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor: ezt a Fidesz m\u00e1r most elvesz\u00edtheti"},
{"url": "http://inforadio.hu/assets/static/podcast/inforadio_arena_rss.xml", "text": "", "id": 53, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_gazdasag/ezt_a_hirt_varta_reggel_merkel.634079.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 54, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/tozsdek-piacok/trump_egesz_europat_kiutheti.634067.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 55, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_vallalatok/fogaz-ugyfelek_figyelem_riasztas_erkezett.634141.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 56, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/nemzetkozi_gazdasag/varatlanul_visszavonulot_fujt_az_usa_mi_lehet_a_hatterben.634059.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 57, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_gazdasag/a_kormany_nelkul_kaszalhatjak_el_a_lex_ceu-t.633991.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 58, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_gazdasag/igy_trukkozott_a_rendszamokkal_egy_magyar_tarsasag.634085.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 59, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_gazdasag/ez_varja_a_balatonon_nem_fog_orulni.634075.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 60, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/tozsdek-piacok/kiakadt_a_vasember_vegyetek_inkabb_fordot.634111.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 61, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/napinfo/", "text": "", "id": 62, "title": null},
{"url": "http://inforadio.hu/24ora/", "text": "", "id": 63, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/nemzetkozi_gazdasag/megjelent_az_ujabb_jelentes_magyarorszagrol_kiakadhatnak_brusszelben_es_washingtonban.634101.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 64, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_vallalatok/megcsinalta_a_bravurt_a_mol_ezzel_on_is_jol_jarhat.634095.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 65, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/magyar_gazdasag/die_welt_orban_nagy_arat_fizet.634159.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 66, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/nemzetkozi_gazdasag/hatba_dofik_putyint.633937.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 67, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/tozsdek-piacok/durva_fordulat_a_franciaknal_krach_az_olajpiacon_ezek_megvaltoztathatnak_mindent.633923.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 68, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/tech/", "text": "", "id": 69, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/ingatlan/", "text": "", "id": 70, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/vallalatok/", "text": "", "id": 71, "title": null},
{"url": "http://www.ceginfo.hu/", "text": "", "id": 72, "title": null},
{"url": "http://www.napi.hu/search/brexit/", "text": "", "id": 73, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/agyonadoztatja_a_dolgozokat_az_allam_dobogos_lett_magyarorszag.1.247545.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 74, "title": null},
{"url": "http://kulturpara.blog.hu/?token=c7f7de9fdc92ad61a06ebbe91fa1c5f9", "text": "", "id": 75, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/gazdasag/megerkeztek_az_elso_versenykepessegi_lepesek.247673.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 76, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/vallalatok/el_kell_felejteni_a_benzinkutakat_mondja_a_mol-vezer.3.247737.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 77, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/gazdasag/adozas/kesesben_a_nav_uj_csodafegyvere_itt_a_figyelmeztetes.3.247699.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 78, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/deviza_kotveny/deviza/eddig_tartott_maris_lerazta_magarol_a_trump-hatast_a_dollar.3.247753.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 79, "title": null},
{"url": "https://www.agrarszektor.hu/elemiszerpiac/csanyiek_egymilliardot_buktak_a_mohacsi_vagohidon_a_hentesek_miatt.7231.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 80, "title": null},
{"url": "https://otthonterkep.hu/?utm_source=index&utm_medium=cimlap&utm_campaign=ajanlo_banner", "text": "", "id": 81, "title": null},
{"url": "https://www.penzcentrum.hu/vasarlas/meg_ez_is_durvan_valtozik_a_boltok_nyitva_tartasa.1054559.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 82, "title": null},
{"url": "http://www.portfolio.hu/unios_forrasok/kfi/erre_koltson_az_orszag_ha_tenyleg_eros_europai_jatekos_akar_lenni.1.247721.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 83, "title": null},
{"url": "https://www.penzcentrum.hu/karrier/sargacsekkekre_kolti_a_tamogatast_csomos_mari_a_nemzet_szinesze.1054673.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 84, "title": null},
{"url": "https://www.penzcentrum.hu/megtakaritas/brutalis_husveti_akciok_szinte_ingyen_lehet_ltp_t_inditani.1054661.html?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 85, "title": null},
{"url": "https://www.penzcentrum.hu/?utm_source=index_main&utm_medium=portfolio_box&utm_campaign=portfoliobox", "text": "", "id": 86, "title": null},
{"url": "https://ingatlan.portfolio.hu/?utm_source=index_main&utm_medium=portfolio_box&utm_campaign=portfoliobox", "text": "", "id": 87, "title": null},
{"url": "http://otthonterkep.blog.hu/2017/04/07/otthont_keresel_egymilliot_is_sporolhatsz", "text": "", "id": 88, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hidegindito/2017/04/13/aprilis_13/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "J\u00f3l van a sr\u00e1c, akit egy 350Z-t\u0151l kapott pofon tett m\u00e9mszt\u00e1rr\u00e1 a neten. Sean O'Keefe egy driftversenyen fot\u00f3zott, amikor egy \u00e9rint\u0151re vett fordul\u00f3n\u00e1l \u00fatban volt a feje a Nissan sz\u00e1rny\u00e1nak ().Sean az al\u00e1bbi p\u00f3zol\u00e1ssal igazolta, hogy j\u00f3l van. A k\u00e9p szerint minden foga megvan, \u00e9s szerencs\u00e9re a meg\u00fct\u00f6tt szeme is megmarad. Azt mondja, semmi maradand\u00f3 s\u00e9r\u00fcl\u00e9se nem v\u00e1rhat\u00f3 a pofont\u00f3l, z\u00faz\u00f3d\u00e1ssal meg\u00faszta a sztorit. (Ha neked sem \u00e1ll \u00f6ssze a k\u00e9pp\u00e1r, nyugi, semmi kamu: a bal oldali k\u00e9p szimpl\u00e1n meg lett t\u00fckr\u00f6zve.)T\u00e1j\u00e9koz\u00f3dj az orsz\u00e1g b\u00e1rmely pontj\u00e1n v\u00e1rhat\u00f3 forgalomr\u00f3l, torl\u00f3d\u00e1sokr\u00f3l, \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9sekr\u0151l \u00e9s persze rend\u0151rs\u00e9gi jelenl\u00e9tr\u0151l, mindezt \u00e9l\u0151ben, a Waze-zel. Jelmondatunk: . Nagy\u00edts a t\u00e9rk\u00e9pen a k\u00f6rny\u00e9ketekre!\n                        \n                          \n                        A mindig zseni\u00e1lis Petrolicious j\u00f3 \u00e9rz\u00e9kkel tartja az egyens\u00falyt. A m\u00falt heti  ut\u00e1n \u00e1tny\u00faltak az aut\u00f3gy\u00e1rt\u00e1s t\u00fal fel\u00e9re, \u00e9s lefilmeztek egy...", "id": 89, "title": "Ilyen arcot v\u00e1g, akit arcba drifteltek"},
{"url": "http://oszinteingatlanos.blog.hu/2017/04/11/nulla_vagy_kilenc_legyen_a_lakasar_vegen", "text": "", "id": 90, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/13/igy_hivhatjak_majd_a_yeti_utodat/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Nem csak \u00faj platformot, de \u00faj nevet is kaphat, r\u00e1ad\u00e1sul a v\u00e1rtn\u00e1l kor\u00e1bban j\u00f6n a  ut\u00f3da.A Yeti 2009 \u00f3ta t\u00f6lti be a VW-csoport olcs\u00f3 m\u00e1rk\u00e1j\u00e1n\u00e1l a kompakt SUV szerep\u00e9t. Ezzel a nyolc \u00e9vvel jelenleg ez a m\u00e1rka legr\u00e9gebb \u00f3ta fut\u00f3 gener\u00e1ci\u00f3ja, nem csoda, hogy egy ideje t\u00e9ma az ut\u00f3dl\u00e1sa. Azt p\u00e9ld\u00e1ul a lees\u0151 inf\u00f3morzs\u00e1kb\u00f3l m\u00e1r sejteni lehet, hogy alapjaiban a , megjelen\u00e9s\u00e9ben a  lesz k\u00f6ze az ut\u00f3dnak. Ez t\u00f6bbek k\u00f6zt t\u00e1gasabb utasteret \u00e9s nagyobb csomagteret jelent majd, az \u00faj MQB-platformmal egy\u00fctt pedig v\u00e1rhat\u00f3an az Ateca motork\u00edn\u00e1lat\u00e1t kapja, azaz a mostani n\u00e9gyhengereseken t\u00fal kap h\u00e1romhengereseket is.A technikai param\u00e9terekkel kapcsolatban sok m\u00e9g a hom\u00e1lyos folt, ahogy a modelln\u00e9v sem t\u0171nik eld\u00f6nt\u00f6ttnek. A n\u00e9met sajt\u00f3 viszont kisz\u00farta, hogy a Skoda lev\u00e9dette a Karoq nevet, s tette ezt j\u00f3 es\u00e9llyel ennek a modellnek. Ez egy\u00e9bir\u00e1nt egy alb\u00e1n telep\u00fcl\u00e9s neve, \u00e9s \u00edgy, els\u0151 hall\u00e1sra eg\u00e9sz j\u00f3l passzol a Kodiaqhoz, amivel p\u00e1rban alkotja majd a Yeti-ut\u00f3d a Skoda SUV-k\u00edn\u00e1lat\u00e1t. Hogy mindezt mikort\u00f3l az megint csak k\u00e9rd\u00e9s, de egyre ink\u00e1bb \u00fagy t\u0171nik, a kor\u00e1bban hangoztatott 2018-as v\u00e1lt\u00e1st el\u0151re hozz\u00e1k. J\u00f3 es\u00e9llyel a Frankfurti Aut\u00f3szalonig, ami egyben azt is jelenten\u00e9, hogy a Yeti-ut\u00f3d forgalmaz\u00e1sa m\u00e9g az idei \u00e9v v\u00e9g\u00e9n elindulhat.", "id": 91, "title": "\u00cdgy h\u00edvhatj\u00e1k majd a Yeti ut\u00f3d\u00e1t"},
{"url": "http://www.portfolio.hu/cimke/forint/?utm_source=index_main&utm_medium=portfolio_box&utm_campaign=portfoliobox", "text": "", "id": 92, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/2017/rulettkerek1/", "text": "", "id": 93, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/tanacsok/olajdoktor/2017/04/13/eszi_az_olajat_a_vvti/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Kedves Olajdoktor,Okt\u00f3berben \u00e1tvettem az els\u0151 aut\u00f3m. A k\u00edn\u00e1lat legtetej\u00e9r\u0151l v\u00e1lasztottam 2001-es 1.4 VVT-i Corolla, els\u0151 gazd\u00e1s, rozsdamentes garant\u00e1lt 170 000 km. Olyan aut\u00f3t akartam, amit \"csak\" hajtani kell. Okt\u00f3ber \u00f3ta 4000 km-et mentem, ami valljuk be nem sok. 70% aut\u00f3p\u00e1lya 110-130 k\u00f6z\u00f6tt. 20% orsz\u00e1g\u00fat 80-90 k\u00f6z\u00f6tt. 10% v\u00e1ros. A 4000 km alatt, 4 liter olajat kellett az aut\u00f3ba t\u00f6lteni. El\u0151\u00edr\u00e1s szerint 5W-30-as Castrolt haszn\u00e1lok. Olvastam, hogy hajlamos csipegetni, de ennyire?Norm\u00e1lis ez az olajfogy\u00e1s? \u00c9rdemes lenne 10W-40-re v\u00e1ltani? Van-e valami tan\u00e1csa, amivel m\u00e9rs\u00e9kelni lehetne az olajfogyaszt\u00e1st? Nem sz\u00edvesen v\u00e1ln\u00e9k meg az aut\u00f3t\u00f3l \u00e9s kezden\u00e9k neki ism\u00e9t a keresg\u00e9l\u00e9snek.\n                        K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, DaniKedves Dani!Ez az olajfogyaszt\u00e1s szerintem is magas. \u00c9rdemes elvinni szervizbe a probl\u00e9ma pontos ok\u00e1nak megtal\u00e1l\u00e1s\u00e1ra \u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9re. Ha t\u00f6bbeket megk\u00e9rdez, biztos fog olyan tan\u00e1csokat is kapni, hogy haszn\u00e1ljon vastagabb olajat. Egy vastagabb olaj haszn\u00e1lata val\u00f3ban cs\u00f6kkentheti az olajfogyaszt\u00e1st, de az el\u0151\u00edrtn\u00e1l vastagabb olaj csak eltakarja a probl\u00e9m\u00e1t, nem sz\u00fcnteti meg azt, ugyanakkor hosszabb t\u00e1von a motor tov\u00e1bbi kop\u00e1s\u00e1t \u00e9s m\u00e9g magasabb olajfogyaszt\u00e1st okozhat.\u00dcdv, Olajdoki", "id": 94, "title": "Eszi az olajat a VVT-i"},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/2017/04/13/rulettkerek_horror_a_lakatosmuhelybol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Rozsd\u00e1s aut\u00f3t jav\u00edtani egyszer\u0171en nem \u00e9ri meg. Sokkal nagyobb energia- \u00e9s id\u0151r\u00e1ford\u00edt\u00e1st ig\u00e9nyel, mint a t\u00f6r\u00f6tt elemek cser\u00e9je, \u00edgy a karossz\u00e9ri\u00e1s kevesebb aut\u00f3t tud elv\u00e1llalni. Ha pedig t\u00e9nyleg belerakja a mel\u00f3t a rohad\u00e1sok elt\u00fcntet\u00e9s\u00e9be, a kuncsaft h\u00fazza a sz\u00e1j\u00e1t a munkad\u00edj l\u00e1tt\u00e1n. Pedig rohad\u00f3 aut\u00f3 van b\u0151ven, nemcsak a h\u00fasz-, harminc\u00e9vesek k\u00f6z\u00f6tt. Szerencs\u00e9re Csik\u00f3s m\u00e1r : megtal\u00e1lta Csab\u00e1t, aki \u00e9pesz\u0171 hat\u00e1rid\u0151n bel\u00fcl, korrekten kilakatolta a 33-ast.M\u00e9g meg sem sz\u00e1radt a tinta az ad\u00e1sv\u00e9telin, a Peugeot-t m\u00e1ris bejelentett\u00fck hozz\u00e1, egyel\u0151re csak gyors \u00e1tn\u00e9z\u00e9sre. A m\u0171hely k\u00f6zben Solym\u00e1rr\u00f3l K\u0151b\u00e1ny\u00e1ra k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, ami nyilv\u00e1n nem t\u00e1vols\u00e1g, nekem m\u00e9gis ott volt a zabszem, amikor leolvastam a t\u00e9rk\u00e9pr\u0151l a 17 kilom\u00e9tert. A GTI m\u00e9g nem ment annyit egyben probl\u00e9ma n\u00e9lk\u00fcl, ez\u00e9rt nem is rem\u00e9nykedtem, hogy csak be\u00fcl\u00f6k \u00e9s odamegyek a reggeli cs\u00facsban. Ha akkor rohadok le, sim\u00e1n ingyenes parkol\u00f3t csin\u00e1lok f\u00e9l Budapestb\u0151l. \u00cdgy el\u0151z\u0151 \u00e9jszaka lemassz\u00edroztam a 205-\u00f6st egy k\u00f6zeli parkol\u00f3ba, reggel pedig egy\u00f3r\u00e1nyi b\u00e9k\u00e1v\u00e9z\u00e1s ut\u00e1n csak be kellett gurulnom a m\u0171helybe.\u201e - hangzott Csaba els\u0151 mondata, miut\u00e1n elemr\u0151l elemre k\u00f6rben\u00e9zt\u00fck a Peugeot-t. Kalap\u00e1l\u00f3 sz\u00edvem kicsit visszavett a fordulatsz\u00e1mb\u00f3l, a l\u00e9gz\u00e9sem kisimult, megk\u00f6nnyebb\u00fcltem. A k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k \u00fajak, a padl\u00f3 nem v\u00e9szes. Az els\u0151 s\u00e1rv\u00e9d\u0151ket mondjuk le kell venni, hogy teljes k\u00e9pet kapjunk, a csomagtart\u00f3 is nedvesedik valahonnan, de az \u00f6sszk\u00e9p nem olyan rossz. Cs\u00edk Alf\u00e1j\u00e1nak t\u00f6bb volt a ny\u0171gje els\u0151re. A m\u0171hely viszont tele, \u00edgy aut\u00f3val, de id\u0151pont birtok\u00e1ban t\u00e1vozhattam.A holtid\u0151ben nekil\u00e1ttam az alkatr\u00e9szbeszerz\u00e9snek: ami nem GTI-specifikus, meglep\u0151en olcs\u00f3, ami viszont igen, vad\u00e1szni kell. Az biztos volt, hogy a bal els\u0151 l\u00e1mpa cser\u00e9s, mert k\u00f6vet kapott. Egy komolyabb es\u0151 ut\u00e1n \u00fagy \u00e1llt benne a v\u00edz, mint gyerekkoromban a nagyfater akv\u00e1rium\u00e1ban, csak itt nem \u00faszk\u00e1ltak sem guppik, sem szi\u00e1mi harcoshalak. Ha pedig m\u00e1r itt tartunk, cser\u00e9lj\u00fck ki a p\u00e1rj\u00e1t is, \u00e9s kapjon k\u00e9t \u00faj indexet.K\u00f6zben a 205-klub seg\u00edts\u00e9g\u00e9\u00e9rt is ki\u00e1ltottam, nem hi\u00e1ba: ha l\u00e9tezik az \u00f6reg Peugeot-alkatr\u00e9szek K\u00e1na\u00e1nja, megtal\u00e1ltam. Ink\u00e1bb valamif\u00e9le indi\u00e1n temet\u0151nek mondan\u00e1m a padl\u00e1st, ahol legal\u00e1bb 20-25 ilyen aut\u00f3 alkatr\u00e9szei hevernek kategoriz\u00e1lva. T\u00f6bbs\u00e9g\u00e9ben GTI-k \u00e9s d\u00edzelek v\u00e9gs\u0151 nyughelye, ahol igazi kincsek lapulnak: piros cs\u00edkos l\u00f6kh\u00e1r\u00edt\u00f3k, ajt\u00f3k, belt\u00e9ri burkolatok. Innen siker\u00fclt kimentenem olyan kincseket, mint a gy\u00e1ri l\u00e9gsz\u0171r\u0151h\u00e1z cs\u00f6vekkel egy\u00fctt, h\u00e1ts\u00f3 ablakt\u00f6rl\u0151, m\u0171anyagbor\u00edt\u00e1s a biztos\u00edt\u00e9kt\u00e1bla f\u00f6l\u00e9. M\u00e9gsem ezeknek \u00f6r\u00fcltem a legjobban, hanem annak, amikor Kriszti\u00e1n egy t\u00edzes\u00e9rt megk\u00edn\u00e1lt egy p\u00e1r GTI-\u00fcl\u00e9ssel. Eg\u00e9szen j\u00f3 \u00e1llapot\u00faak, a b\u0151r \u00e9s a sz\u00f6vet tal\u00e1lkoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l elfeslettek kicsit, a tiszt\u00edt\u00e1s is r\u00e1juk f\u00e9r, de ezek most nek\u00fcnk aranyat \u00e9rnek - v\u00e9gre kiker\u00fclhetnek a t\u00edpusidegen, tal\u00e1n Hond\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00fcl\u00e9sek.A karossz\u00e9ri\u00e1shoz  m\u00e1snapj\u00e1n t\u00e9rtem vissza, nem sokkal k\u00e9s\u0151bb pedig pittyegett a telefonom. Az \u00fczenet Csab\u00e1t\u00f3l j\u00f6tt, \u00e9s \u00edgy kezd\u0151d\u00f6tt: Tudom\u00e1nyos kutat\u00e1st m\u00e9g nem olvastam a t\u00e9m\u00e1ban, de ha van k\u00e9t olyan sz\u00f3, amit a legkev\u00e9sb\u00e9 sem szeretn\u00e9l hallani a lakatost\u00f3l, ezek azok. Izzad\u00f3 teny\u00e9rrel nyitottam meg a k\u00e9peket, \u00f6sszeszorult a torkom. Az els\u0151 s\u00e1rv\u00e9d\u0151 tart\u00f3lemeze nyomokban m\u00e9g tartalmaz f\u00e9met, de ink\u00e1bb leveg\u0151 \u00e9s rozsda alkotja \u2013 vagy \u00e9ppen nem alkotja. A bal h\u00e1ts\u00f3 d\u00edszl\u00e9c alatt, ahol a fest\u00e9k felpattogott, szint\u00e9n rohad. Nem akarok t\u00f6bbet l\u00e1tni, m\u00e9gis tov\u00e1bbkattintok: a helyzet sokkal rosszabb, mint els\u0151re gondoltuk, de nem rem\u00e9nytelen.Most mi lesz? - szegezem a k\u00e9rd\u00e9st Csab\u00e1nak. Rem\u00e9nykedem egy biztat\u00f3 v\u00e1laszban, amiben nem szerepel sem a , sem pedig a  sz\u00f3, \u00e9s nem is kell csal\u00f3dnom.  \u2013 mondja olyan term\u00e9szetess\u00e9ggel, ahogy m\u00e1s leveg\u0151t vesz. Nagyra \u00e9rt\u00e9kelem ezt a fajta optimizmust. A felt\u00e1r\u00e1s ut\u00e1n fesz\u00edtett temp\u00f3ban a jav\u00edt\u00e1sokba is belevetette mag\u00e1t, de be kellett l\u00e1tnom, a M\u0171egyetem szakmai napj\u00e1ra nem \u00e1ll \u00f6ssze a kaszni. A sors fintora, hogy a kor\u00e1bban fullad\u00f3, le\u00e1llogat\u00f3, r\u00e1ngat\u00f3 GTI nem m\u0171szaki hiba miatt k\u00e9nyszer\u00fclt el\u0151sz\u00f6r tr\u00e9lerre: meg\u00edg\u00e9rt\u00fck a szakkolisoknak, nan\u00e1, hogy elmegy\u00fcnk.A BME-r\u0151l a lakatosm\u0171helybe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt vissza a Peugeot, ott k\u00e9sz\u00fcl az els\u0151 nagy pr\u00f3b\u00e1ra. Ez lesz ugyanis az els\u0151 Rulettker\u00e9k-aut\u00f3, amelyet le kell vizsg\u00e1ztatnunk. Nem nagy m\u0171v\u00e9szet, gondolhatjuk, J\u00f3zsi \u00e1ttolja egy kis jatt\u00e9rt. Mindenki ismer ilyen J\u00f3zsikat, de nem tr\u00fckk\u00f6z\u00fcnk, felk\u00e9sz\u00edtj\u00fck rendesen. Nem ez lesz persze a 205 nagy dob\u00e1sa, de m\u00e1r azt sem titkoljuk sok\u00e1ig.", "id": 95, "title": "Horror a lakatosm\u0171helyb\u0151l"},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/13/itt_az_uj_koreai_nepauto/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "B\u00e1r Eur\u00f3p\u00e1ban egyre kev\u00e9sb\u00e9 gyakoriak a kis szed\u00e1nok, a vil\u00e1g m\u00e1s r\u00e9szein nem cs\u00f6kken a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g\u00fck. Ennek megfelel\u0151en a  is elk\u00e9sz\u00edtettek egy ilyen v\u00e1ltozatot, amelynek a nemzetk\u00f6zi bemutat\u00f3j\u00e1t New Yorkban tartj\u00e1k.Az \u00f6tajt\u00f3shoz hasonl\u00f3an a szed\u00e1n st\u00edlusa is drasztikusan megv\u00e1ltozott. A kor\u00e1bbi, meredek \u00f6vvonal\u00fa modell tal\u00e1n dinamikusabbnak t\u0171nt, viszont az \u00fajdons\u00e1g a hagyom\u00e1nyosabb kialak\u00edt\u00e1sa h\u00e1tul is vil\u00e1gosabb bels\u0151 teret eredm\u00e9nyez. A Rio szed\u00e1n egy\u00e1ltal\u00e1n nem kicsi: a hossza 4,38 m\u00e9ter \u2013 durv\u00e1n m\u00e1sf\u00e9l centivel n\u0151 t\u00fal az el\u0151dj\u00e9n \u2013 a csomagtere pedig 388 literes, ami, ha nem is a kateg\u00f3ria legt\u00e1gasabbja, nem is t\u0171nik kev\u00e9snek. A Rio szed\u00e1nt egyel\u0151re egyf\u00e9le motorral mutatj\u00e1k be, egy 130 l\u00f3er\u0151s 1,6 literes, k\u00f6zvetlen befecskendez\u00e9ses n\u00e9gyhengeressel, amelyhez hatfokozat\u00fa manu\u00e1lis vagy automata v\u00e1lt\u00f3 kaphat\u00f3.Egyel\u0151re nem tudni, hogy tervezik-e Eur\u00f3p\u00e1ban forgalmazni a t\u00edpust. Ha erre sor ker\u00fclne, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg megkapn\u00e1 az \u00f6tajt\u00f3sban alkalmazott motorokat, b\u00e1r nem tudni, hogy a Ki\u00e1nak meg\u00e9rn\u00e9-e a t\u00edpus \u00e1tdolgoz\u00e1sa \u00e9s enged\u00e9lyeztet\u00e9se csak a k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s kelet-eur\u00f3pai v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g kedv\u00e9\u00e9rt, hisz az ilyen n\u00e9gyajt\u00f3s modellek j\u00f3form\u00e1n csak itt eladhat\u00f3k, a kontinens nyugati r\u00e9sz\u00e9n egy\u00e9rtelm\u0171en az \u00f6tajt\u00f3sok ir\u00e1nt a legnagyobb a kereslet.", "id": 96, "title": "Itt az \u00faj koreai n\u00e9paut\u00f3"},
{"url": "http://totalbike.hu/technika/nepperuzo/2017/04/13/milyen_evjarat_jatszhat_suzuki_gs500-bol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Tisztelt Nepper\u0171z\u0151!Motor v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s el\u0151tt \u00e1llok. A kin\u00e9zett motor a Suzuki GS500.Viszont nem tudom meddig mehetek el \u00e9vj\u00e1ratban \u00e9s megtett kilom\u00e9terben, ami m\u00e9g v\u00e1llalhat\u00f3. Tiszt\u00e1ban vagyok vele, hogy a kilom\u00e9ter\u00f3ra \u00e1ll\u00e1s t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 adat. T\u00f6bb \u00e9vre tervezem, ak\u00e1r hosszabb t\u00far\u00e1kra is.K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!Kedves K\u00e9rdez\u0151!A Suzuki GS500 \u00e9ppen az a modell, ami imm\u00fanis a kilom\u00e9terekre. Nagyj\u00e1b\u00f3l mindegy, hogy 20-30-50 ezer kilom\u00e9tert mondanak r\u00f3la, ha a karbantart\u00e1sokat megkapta. Sz\u00f6g egyszer\u0171 motor, a sz\u00f3 j\u00f3 \u00e9s rossz \u00e9rtelm\u00e9ben is ig\u00e9nytelen, t\u00e9nyleg el\u00e9g, ha a k\u00f6telez\u0151 szervizeket betartj\u00e1k: olaj, olajsz\u0171r\u0151, szeleph\u00e9zag, vez\u00e9rm\u0171l\u00e1nc, l\u00e9gsz\u0171r\u0151, gyertya - illetve ha valami el\u00f6regszik, mint p\u00e9ld\u00e1ul a karbur\u00e1tor membr\u00e1nja a vagy a sz\u00edv\u00f3csonk, akkor gy\u00e1ri alkatr\u00e9szre kell cser\u00e9lni, \u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l ennyi. Egy-egy p\u00e9ld\u00e1ny \u00e1llapot\u00e1r\u00f3l sokat lemond, hogy az el\u0151\u00edrt zs\u00edrz\u00e1si pontok kenve vannak-e, az ilyenek jellemz\u0151en sokkal jobbnak is \u00e9rz\u0151dnek.\u00c9vj\u00e1ratot az erre sz\u00e1nt \u00f6sszeg t\u00fckr\u00e9ben n\u00e9zz, \u00edgy alakult a modell fejl\u0151d\u00e9se:1989-ben indul el a forgalmaz\u00e1s, ez a GM51B gy\u00e1ri k\u00f3d\u00fa sz\u00e9ria.1990-ben j\u00f6tt egy k\u00f6nny\u0171 facelift, a korm\u00e1nynyakn\u00e1l meger\u0151s\u00edtett\u00e9k a v\u00e1zat, magasabb \u00e9s sz\u00e9lesebb korm\u00e1ny, \u00e1ll\u00edthat\u00f3 f\u00e9kkar.\u00a01992-t\u0151l \u00e1ll\u00edthat\u00f3 rug\u00f3el\u0151fesz\u00edt\u00e9s az els\u0151 vill\u00e1n1994-ban m\u00f3dos\u00edtott\u00e1k a vez\u00e9rl\u00e9st, a gy\u00fajt\u00e1st, a karbur\u00e1tort, a kipufog\u00f3rendszert, valamint keskenyebb lett a korm\u00e1ny. Ekkor k\u00e9sz\u00fclt 34 l\u00f3er\u0151s v\u00e1ltozat is.1996: \u00daj a l\u00e9gsz\u0171r\u0151, a karbur\u00e1tor \u00e9s a gy\u00fajt\u00e1sdoboz.2001: Alapos \u00e1talak\u00edt\u00e1son esett \u00e1t a GS500, ez m\u00e1r WVBK gy\u00e1ri k\u00f3don fut, m\u00f3dos\u00edtott v\u00e1zgeometri\u00e1val. Feszesebb lett a rug\u00f3z\u00e1s, nagyobb az els\u0151 f\u00e9kt\u00e1rcsa, a 17 literes helyett 20 literes a tank, \u00faj a h\u00e1ts\u00f3 idom, az \u00fcl\u00e9s, a m\u0171szerek valamint egy darabb\u00f3l \u00e1ll a korm\u00e1ny.2004-ben j\u00f6tt az idomos GS500F, amire ker\u00fclt olajh\u0171t\u0151, kataliz\u00e1tor \u00e9s szekunder leveg\u0151rendszer, hogy teljes\u00edteni tudja az emisszi\u00f3s el\u0151\u00edr\u00e1sokat.Nyilv\u00e1n min\u00e9l k\u00e9s\u0151bbi, ann\u00e1l jobb, de hatalmas k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek nincsenek az \u00e9vj\u00e1ratok k\u00f6z\u00f6tt.\u00dcdv:Nepper\u0171z\u0151", "id": 97, "title": "Milyen \u00e9vj\u00e1rat j\u00e1tszhat Suzuki GS500-b\u00f3l?"},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/13/meg_nem_is_aruljak_mar_elloptak_a_lamborghini-suv_formajat/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Csak nem akar menni az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 formatervez\u00e9s a Zoty\u00e9nak. A kl\u00f3noz\u00e1s mesterei most a Lamborghini \u00e9vek \u00f3ta \u00edg\u00e9rt, , az Urust m\u00e1solt\u00e1k. \u00cdgy sz\u00fcletett a Concept S.Lassan egy korrekt bekezd\u00e9sben neh\u00e9z lesz felsorolni, annyi pof\u00e1tlan m\u00e1solaton van m\u00e1r t\u00fal a Zotye. Legut\u00f3bb az -re figyelt fel a nyugati sajt\u00f3, ami szimpl\u00e1n leny\u00falta a Porsche Macan form\u00e1j\u00e1t, azt\u00e1n \u2013 hogy megmutass\u00e1k, mennyire nem hatja meg \u0151ket a sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s \u2013 k\u00e9s\u0151bb m\u00e9g . A Volkswagen-csoport eleve visszat\u00e9r\u0151 \u00e1ldozata a k\u00ednai m\u00e1rk\u00e1nak, amely m\u00e1r t\u00fal van az  \u00e9s egy  kl\u00f3noz\u00e1s\u00e1n is.A kiadott v\u00e1zlatok alapj\u00e1n \u00fagy fest, p\u00e1r apr\u00f3 r\u00e9szlett\u0151l eltekintve a Concept S far\u00e1t egy az egyben lopt\u00e1k, m\u00edg az orron is l\u00e1tszik a sorminta, de azzal egy\u00fctt meglep\u0151en egyedi lett. A k\u00e9pek kedvcsin\u00e1l\u00f3k a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten indul\u00f3 Sanghaji Aut\u00f3szalonhoz, ott lesz a Concept S hivatalos premierje. Ha a Zotye r\u00f6gt\u00f6n ut\u00e1na forgalmazni kezdi, k\u00f6nnyen lehet, hogy el\u0151bb ker\u00fcl az utakra az Urus-kl\u00f3nja, mint a Lamborghini eredetije.", "id": 98, "title": "M\u00e9g nem is \u00e1rulj\u00e1k, m\u00e1r ellopt\u00e1k a Lamborghini-SUV form\u00e1j\u00e1t"},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/13/nagyon_lehagyta_a_bmw_es_a_merci_az_audit/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Valamit elsz\u00e1moltak K\u00edn\u00e1ban, rosszul indult az \u00e9v az Audinak. Ek\u00f6zben a Mercedes nagyot megy az elad\u00e1sokban \u00e9s a BMW se panaszkodhat.Az Audi elad\u00e1sai m\u00e1rciusban is \u00e9s az els\u0151 negyed\u00e9vben is cs\u00f6kkentek. Az els\u0151 negyed\u00e9vben 423 ezer aut\u00f3t \u00e9rt\u00e9kes\u00edtettek vil\u00e1gszerte, 6,8 sz\u00e1zal\u00e9kkal kevesebbet, mint egy \u00e9vvel kor\u00e1bban. M\u00e1rciusban 7 sz\u00e1zal\u00e9kos cs\u00f6kken\u00e9ssel 173 ezer aut\u00f3t adott el a gy\u00e1rt\u00f3, ebb\u0151l 41 ezret K\u00edn\u00e1ban, 19 sz\u00e1zal\u00e9kkal kevesebbet, mint tavaly m\u00e1rciusban.Az Audi k\u00ednai elad\u00e1sait a megl\u00e9v\u0151 m\u00e1rkakeresked\u0151i h\u00e1l\u00f3zata fogja vissza, mivel az aut\u00f3gy\u00e1r egy \u00faj partner bevon\u00e1s\u00e1val egy \u00faj \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si csatorna l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1n dolgozik. Dietmar Voggenreiter \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si igazgat\u00f3 szerint azonban a m\u00e1rkakeresked\u0151kkel az elm\u00falt hetekben t\u00f6rt\u00e9nt egyeztet\u00e9sek sor\u00e1n m\u00e1r siker\u00fclt nagy el\u0151rel\u00e9p\u00e9st tenni a n\u00e9zetelt\u00e9r\u00e9s elsim\u00edt\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s ennek alapj\u00e1n \"bizalommal tekint az \u00e9v h\u00e1tra l\u00e9v\u0151 r\u00e9sz\u00e9re\", nem utols\u00f3sorban az \u00faj  piaci bevezet\u00e9s\u00e9re alapozva.Az Audit m\u00e1r csak az\u00e9rt is bosszanthatj\u00e1k a sz\u00e1mok, mert a nagy n\u00e9met konkurensei n\u00f6velt\u00e9k elad\u00e1saikat az els\u0151 negyed\u00e9vben: a Mercedes elad\u00e1sai 16 sz\u00e1zal\u00e9kkal 561 ezerre, a BMW elad\u00e1sai pedig 5 sz\u00e1zal\u00e9kkal 503 ezerre emelkedtek a tavalyi els\u0151 h\u00e1rom h\u00f3napj\u00e1hoz viszony\u00edtva.", "id": 99, "title": "Nagyon lehagyta a BMW \u00e9s a Merci az Audit"},
{"url": "http://totalbike.hu/", "text": "", "id": 100, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/tanacsok/olajdoktor/", "text": "Kedves Olajdoktor,Okt\u00f3berben \u00e1tvettem az els\u0151 aut\u00f3m. A k\u00edn\u00e1lat legtetej\u00e9r\u0151l v\u00e1lasztottam 2001-es 1.4 VVT-i Corolla, els\u0151 gazd\u00e1s, rozsdamentes garant\u00e1lt 170 000 km. Olyan aut\u00f3t akartam, amit \"csak\" hajtani kell. Okt\u00f3ber \u00f3ta 4000 km-et mentem, ami valljuk be nem sok. 70% aut\u00f3p\u00e1lya 110-130 k\u00f6z\u00f6tt. 20% orsz\u00e1g\u00fat 80-90 k\u00f6z\u00f6tt. 10% v\u00e1ros. A 4000 km alatt, 4 liter olajat kellett az aut\u00f3ba t\u00f6lteni. El\u0151\u00edr\u00e1s szerint 5W-30-as Castrolt haszn\u00e1lok. Olvastam, hogy hajlamos csipegetni, de ennyire?Norm\u00e1lis ez az olajfogy\u00e1s? \u00c9rdemes lenne 10W-40-re v\u00e1ltani? Van-e valami tan\u00e1csa, amivel m\u00e9rs\u00e9kelni lehetne az olajfogyaszt\u00e1st? Nem sz\u00edvesen v\u00e1ln\u00e9k meg az aut\u00f3t\u00f3l \u00e9s kezden\u00e9k neki ism\u00e9t a keresg\u00e9l\u00e9snek.K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, DaniKedves Dani!Ez az olajfogyaszt\u00e1s szerintem is magas. \u00c9rdemes elvinni szervizbe a probl\u00e9ma pontos ok\u00e1nak megtal\u00e1l\u00e1s\u00e1ra \u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9re. Ha t\u00f6bbeket megk\u00e9rdez, biztos fog olyan tan\u00e1csokat is kapni, hogy haszn\u00e1ljon vastagabb olajat. Egy vastagabb olaj haszn\u00e1lata val\u00f3ban cs\u00f6kkentheti az olajfogyaszt\u00e1st, de az el\u0151\u00edrtn\u00e1l vastagabb olaj csak eltakarja a probl\u00e9m\u00e1t, nem sz\u00fcnteti meg azt, ugyanakkor hosszabb t\u00e1von a motor tov\u00e1bbi kop\u00e1s\u00e1t \u00e9s m\u00e9g magasabb olajfogyaszt\u00e1st okozhat.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!Egy 2007-es Hyundai i30 1,6 crdi diesel aut\u00f3m van. Azt tudom, hogy \u00e9vente kell olajat cser\u00e9lni, de hogy h\u00e1ny kilom\u00e9terenk\u00e9nt \u00e9rdemes m\u00e1r pontos v\u00e1laszt nem tal\u00e1ltam. C\u00e9lszer\u0171 10 ezer kilom\u00e9terenk\u00e9nt cser\u00e9lni, vagy esetleg 15-20 ezerig is elmehetek? 5w30as motorolajok k\u00f6z\u00fcl melyiket aj\u00e1nlja. Igaz-e, hogy sok a hamis\u00edtv\u00e1ny a motorolaj piacon?K\u00f6sz\u00f6nettel: CsabaKedves Csaba!20 ezer kilom\u00e9ter a motorolaj csereperi\u00f3dusa ezekn\u00e9l az aut\u00f3kn\u00e1l. ACEA C3 teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171, 5W30-as olajat javaslok, mint p\u00e9ld\u00e1ul az Eneos Premium Hyper 5W30 vagy a Valvoline Synpower MST C3 5W30. Vannak olyan olajm\u00e1rk\u00e1k, amiket hamis\u00edtanak, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben ennek a hamis\u00edt\u00e1s sztorinak nagyobb a f\u00fcstje, mint a l\u00e1ngja.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdv Olajdoki!Egy 2009 \u00e9vi Opel Astra H Caravan 1.6 benzines g\u00e9pkocsi tulajdonosa vagyok. Az aut\u00f3ban 216 000 km van. Tavaly ny\u00e1r v\u00e9g\u00e9n lett olaj cser\u00e9lve GM dexos2 5w40, majd azt k\u00f6vet\u0151en megbolondult az olajszintjelz\u0151. Volt, hogy p\u00e1r km ut\u00e1n, volt, hogy t\u00f6bb sz\u00e1z km ut\u00e1n kezdett vil\u00e1g\u00edtani.Az olajszint p\u00e1lc\u00e1val ellen\u0151rizve minden esetben rendben volt. Ki lett cser\u00e9lve a szintjelz\u0151, eddig semmi baja nem volt, majd egy p\u00e1r napja most \u00fajb\u00f3l vil\u00e1g\u00edt. P\u00e1lc\u00e1val az olajszint rendben. Olajs\u00e1r nincs, olaj-\u00fczemanyag nem keveredik, nem eszi az olajat. Hol keressem a hib\u00e1t? Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy ism\u00e9t az olajszint visszajelz\u0151 hib\u00e1sodott meg?Kedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!Tekintettel arra, hogy a v\u00e1lasztott olaj min\u0151s\u00e9gileg megfelel\u0151, ha t\u00e9nyleg rendben van az olajszint, akkor logikus k\u00f6vetkeztet\u00e9s, hogy az \u00e9rz\u00e9kel\u0151vel van gond. Hamis riaszt\u00e1st adhat m\u00e9g p\u00e9ld\u00e1ul egy nem eg\u00e9szen megfelel\u0151, ut\u00e1ngy\u00e1rtott olajsz\u0171r\u0151 haszn\u00e1lata vagy az olajszivatty\u00faval kapcsolatos probl\u00e9ma.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt olajdoktor!Honda NT700VA Deauville motorker\u00e9kp\u00e1romba Sae 80 t\u00edpus\u00fa olajat \u00edrnak el\u0151 a kard\u00e1nhajt\u00e1shoz. Ilyen olajat szinte m\u00e1r nem is lehet kapni. Ezt az egyfokozat\u00fa hajt\u00f3m\u0171olajat mai hajt\u00f3m\u0171olaj t\u00edpusok k\u00f6z\u00fcl, mivel tudom gond n\u00e9lk\u00fcl kiv\u00e1ltani. Az api szint jel\u00f6l\u00e9st nem adt\u00e1k meg. V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\u00dcDV.: G\u00c1BORKedves G\u00e1bor!API GL-5-\u00f6s, SAE 80-as olaj val\u00f3 bele. P\u00e9ld\u00e1ul ARAL GETRIEBE\u00d6L HYP 80W vagy LIQUI MOLY HYPOID-GETRIEBE\u00d6L 80W vagy OMV GEAR OIL B 80W.T\u00f6bbfokozat\u00fa olajjal (pl. 80W90) kiv\u00e1ltani nem javaslom, mert - b\u00e1r kezdetben megfelel\u0151 lenne a viszkozit\u00e1sa - a benn\u00fcnk lev\u0151 viszkozit\u00e1s m\u00f3dos\u00edt\u00f3 adal\u00e9kok id\u0151vel elny\u00edr\u00f3dnak a hajt\u0151m\u0171 fogaskerekei k\u00f6z\u00f6tt, \u00edgy egy sokkal v\u00e9konyabb olaj lesz bel\u0151le.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdv!Van egy 2012-es Honda Civic 1.8 i-VTEC sport benzines aut\u00f3m 80 000 kilom\u00e9terrel, \u00e9s el\u00e9gg\u00e9 eszi az olajat. A gy\u00e1rt\u00f3 \u00e1ltal el\u0151\u00edrt olaj 0W20 van benne \u00e9s a szervizk\u00f6nyvben azt \u00edrj\u00e1k, hogy ak\u00e1r 1000 kilom\u00e9terenk\u00e9nt 1 liter olajat is megehet, ami persze szerintem csak annyit jelent, hogy a Honda \u00edgy ki h\u00fazza mag\u00e1t minden felel\u0151ss\u00e9g al\u00f3l mert az m\u00e1r nagyon durva lenne.El\u00e9g sokat haszn\u00e1lom aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n nagyobb fordulaton, de ha csak v\u00e1rosban haszn\u00e1lom akkor is \u00e9szrevehet\u0151 az olaj fogyaszt\u00e1s. Olaj csere \u00f3ta 10 000 kilom\u00e9tert mentem vele \u00e9s m\u00e1r r\u00e1 kellet t\u00f6ltenem 1.7 liter olajat ami szerintem nagyon sok. A k\u00f6vetkez\u0151 cser\u00e9n\u00e9l 5W40- el akarok pr\u00f3b\u00e1lkozni h\u00e1tha azt m\u00e1r nem eszi. Viszont az aut\u00f3m benne van a 3+5 \u00e9ves h\u0171s\u00e9g programban ami azt jelenti, hogy 8 \u00e9ves kor\u00e1ig vagy 150 000 km-ig ha mindig a Hond\u00e1n\u00e1l szervizeltetem, meghib\u00e1sod\u00e1s eset\u00e9n cser\u00e9lik pl. a motort is.A k\u00e9rd\u00e9s az lenne, hogy pr\u00f3b\u00e1nak j\u00f3-e az 5W40- es olaj? Lehet-e a motornak valami baja? Ha igen akkor, hol \u00e9s hogyan tudn\u00e1m azt kivizsg\u00e1ltatni? Ami nem a Honda mert ott val\u00f3sz\u00edn\u0171leg azt fogj\u00e1k mondani, hogy semmi baja mert gondolom nem sz\u00edvesen adnak egy ingyen motort. Viszont j\u00f3 lenne ha m\u00e9g a garancia id\u0151n bel\u00fcl kider\u00fclne ha hib\u00e1s a motor. A v\u00e1laszt el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!Kedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!Nagyon sok korszer\u0171 aut\u00f3 motorj\u00e1ban alkalmaznak \u00fan. cs\u00f6kkentett pal\u00e1stnyom\u00e1s\u00fa dugatty\u00fagy\u0171r\u0171ket, a s\u00farl\u00f3d\u00e1si ellen\u00e1ll\u00e1s \u00e9s ez\u00e1ltal az \u00fczemanyag fogyaszt\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re. Ez azzal j\u00e1r, hogy az olaj k\u00f6nnyebben bejut az \u00e9g\u00e9st\u00e9rbe, \u00e9s megn\u0151 az olajfogyaszt\u00e1s.Egy 0W20-as olajn\u00e1l ez pl\u00e1ne igaz, mert egy igen v\u00e9kony olajr\u00f3l van sz\u00f3. Ez\u00e9rt ad meg a gy\u00e1rt\u00f3 egy ak\u00e1r 1 L / 1000 km olajfogyaszt\u00e1si limitet. Ehhez k\u00e9pest az 1,7 deci / 1000 km, kifejezetten norm\u00e1lisnak mondhat\u00f3. Ez alapj\u00e1n az \u00e9g vil\u00e1gon semmi baja nincs a motornak, \u00e9s feleslegesnek tartom a motor vizsg\u00e1lat\u00e1t ezzel kapcsolatban.Nem tudom, hogy a Honda milyen szakv\u00e9lem\u00e9nyt fogad el ilyen esetben a saj\u00e1tj\u00e1n k\u00edv\u00fcl, de az ilyen garancia programoknak \u00e1ltal\u00e1ban az egyik felt\u00e9tele, hogy a t\u00f6rv\u00e9nyben meghat\u00e1rozott j\u00f3t\u00e1ll\u00e1son fel\u00fcl v\u00e1llalt garanci\u00e1t csak a saj\u00e1t szakszerviz \u00e1ltal is igazolt esetekben ny\u00fajtj\u00e1k.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!Egy h\u00f3napja vett\u00fck meg Volkswagen Polo IV t\u00edpus\u00fa aut\u00f3nkat, 2003-as 1.2 12V-os! A v\u00e9tel ut\u00e1n elv\u00e9gezt\u00fck a k\u00f6telez\u0151 szervizt olajcsere stb. Kb. 1000-1200 km-t ment\u00fcnk vele \u00e9s kivillant az olaj l\u00e1mpa. T\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk r\u00e1 7 dl olajat, majd 400 km ut\u00e1n \u00fajra t\u00f6lteni kellett olajat! El\u0151sz\u00f6r arra gondoltunk, hogy a szerviz rakott bele kevesebbet, de kider\u00fclt, hogy m\u00e9gsem! Mi\u00e9rt fogyhat ennyire az olaj? Mi lehet a baj? V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\u00dcdv\u00f6zlettel Bal\u00e1zs!Kedves Bal\u00e1zs!Az ilyen m\u00e9rt\u00e9k\u0171 olajfogyaszt\u00e1s leggyakoribb oka a k\u00fcls\u0151 vagy bels\u0151 t\u00f6m\u00edtetlens\u00e9g. Mivel gondolom \u00e9szrevette volna, ha olajt\u00f3csa van az aut\u00f3 alatt, ink\u00e1bb a bels\u0151 t\u00f6m\u00edtetlens\u00e9g a val\u00f3sz\u00edn\u0171bb. \u00c9rdemes megn\u00e9zetni egy szervizzel, ahol p\u00e9ld\u00e1ul kompresszi\u00f3 m\u00e9r\u00e9s keret\u00e9ben k\u00f6zelebb lehet ker\u00fclni a probl\u00e9ma ok\u00e1hoz.\u00dcdv, OlajdokiOctavia II, 1.9 PD TDI, BKC-motor, HLH v\u00e1lt\u00f3k\u00f3d, milyen olaj t\u00f6lthet\u0151 a v\u00e1lt\u00f3ba? L\u00e1ttam van Castrol, Mannol, Ravenol, Febi, Pentosin m\u00e1rk\u00e1j\u00fa olajat az e-bayen, melyiket lehet nyugodtan haszn\u00e1lni? Vagy csak a gy\u00e1rit szabad?El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a v\u00e1laszt,tisztelettel G\u00e1borKedves G\u00e1bor!Minden olyan olaj haszn\u00e1lhat\u00f3, ami VW G 052 182 (m\u00e1s jel\u00f6l\u00e9ssel VW TL 521 82) teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171. Nem az olaj m\u00e1rk\u00e1ja a l\u00e9nyeg, hanem az, hogy megfelel-e ennek a specifik\u00e1ci\u00f3nak. Ilyen olaj p\u00e9ld\u00e1ul a Valvoline Maxlife DCT vagy a Castrol Transmax Dual.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt C\u00edm!\u00c9rdekl\u0151dn\u00e9k, hogy egy adott m\u00e1rk\u00e1j\u00fa 10w40 olajat ut\u00e1n lehet-e t\u00f6lteni egy m\u00e1sik m\u00e1rk\u00e1j\u00fa 10w40-hez?\u00dcdv\u00f6zlettel T\u00f3th J\u00f3zsefKedves J\u00f3zsef!Ha mindk\u00e9t 10W40-es olaj k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n is megfelel a motor k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek, akkor igen.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!A 2005. \u00e9vi 1.6 benzines Mitsubishi Lancerem korm\u00e1nyszerv\u00f3 olaja a minimum alatt van kicsivel. Nincs lehet\u0151s\u00e9gem szerel\u0151h\u00f6z vinni, saj\u00e1t magam t\u00f6lten\u00e9k ut\u00e1na. \u00c9rdekl\u0151dn\u00e9k, hogy tudna -e aj\u00e1nlani olajat,ami megfelel\u0151 lenne a \"l\u00e1ndzs\u00e1s\"-nak.K\u00f6sz\u00f6nettel: J\u00e1nosKedves J\u00e1nos!GM Dexron IID vagy Dexron III teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171, automata v\u00e1lt\u00f3 olajjal tudja a korm\u00e1nyszerv\u00f3 olajat ut\u00e1nt\u00f6lteni. Megfelel p\u00e9ld\u00e1ul az ENEOS Premium ATF DIII.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor,Legut\u00f3bbi v\u00e1lasza (Zsozs\u00f3nak) miatt mer\u00fclt fel egy k\u00e9rd\u00e9s. 2000-res Honda Hr-V ben Castrol Edge 5w-40-es olajat haszn\u00e1lunk, amikor n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ve megvett\u00fck, 10w-40 es volt benne. A szerel\u0151nk tan\u00e1cs\u00e1ra haszn\u00e1ljuk ezt az \u00fajat, \u00e9s kicsit csipegeti.Egy ciklus alatt, ami kb 15 000 km/\u00e9v, kell bele t\u00f6lteni kb 2-3x 1 litert. \u0150 is a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klettel, hidegind\u00edt\u00e1si viszkozit\u00e1ssal \u00e9rvel, ezek a szempontok is a \"r\u00e9g elm\u00faltak azok az id\u0151k\" kateg\u00f3ri\u00e1ba tartoznak? Ennek az olajnak a teljes\u00edtm\u00e9nye megfelel\u0151 ehhez a motorhoz (1,6, 116LE).K\u00f6sz\u00f6nettel, Andr\u00e1sKedves Andr\u00e1s!Az olaj viszkozit\u00e1si oszt\u00e1lya tov\u00e1bbra is fontos szempont az olajv\u00e1laszt\u00e1sban. Az eml\u00edtett v\u00e1laszomban \u00fagy fogalmaztam, hogy nem ez az olajv\u00e1laszt\u00e1s alf\u00e1ja \u00e9s omeg\u00e1ja, ugyanis a legt\u00f6bb esetben a gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1sok alapj\u00e1n kell olajat v\u00e1lasztani.A gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 olaj v\u00e9g\u00fcl viszkozit\u00e1silag is megfelel\u0151 lesz, mert ha nem az lenne, akkor nem felelne meg a gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1soknak. Ha ugyanakkor t\u00f6bb, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 viszkozit\u00e1si oszt\u00e1ly\u00fa olaj is megfelel a gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1soknak, akkor ott van \u00e9rtelme k\u00f6zt\u00fck k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni viszkozit\u00e1s alapj\u00e1n, ugyanis min\u00e9l alacsonyabb a t\u00e9li viszkozit\u00e1si oszt\u00e1ly, ann\u00e1l jobb a hidegind\u00edt\u00e1skori kop\u00e1sv\u00e9delem.Az \u00d6n \u00e1ltal le\u00edrt esetben p\u00e9ld\u00e1ul ez az el\u0151nye az 5W40-es olajnak a 10W40-hez k\u00e9pest. A le\u00edrt olajfogyaszt\u00e1s egy\u00e9bk\u00e9nt val\u00f3sz\u00edn\u0171leg m\u00e9rs\u00e9kelhet\u0151 lenne, ha pontosan kider\u00edten\u00e9k az ok\u00e1t, \u00e9s orvosoln\u00e1k a probl\u00e9m\u00e1t. Mert annak az olaj nem okoz\u00f3ja, hanem elszenved\u0151je.\u00dcdv, OlajdokiKedves Olajdoki!Az aut\u00f3 egy 5 sebess\u00e9ges manu\u00e1lis v\u00e1lt\u00f3val szerelt p\u00e9ld\u00e1ny. \u00d6sszegezve:A h\u00e1ts\u00f3 difibe nem LS-s olaj val\u00f3?? Ez meglepett. V\u00e1rom miel\u0151bbi v\u00e1lasz\u00e1t.\u00dcdv: Simon P\u00e9terKedves P\u00e9ter!ATF-b\u0151l nem ak\u00e1rmilyen, hanem Ford Mercon teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171. Engem is meglepett, hogy nem LS olajat \u00edrnak. Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl tehet bele LS olajat, mert azok fel\u00fclr\u0151l kompatibilisek az ugyanolyan teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171, nem LS olajokkal.\u00dcdv, OlajdokiKedves Olajdoki!Amat\u0151r voltam. Eln\u00e9z\u00e9st a tr\u00e9ningeztet\u00e9s\u00e9rt, de a felt\u00f6lt\u00e9si mennyis\u00e9geket m\u00e9g meg tudn\u00e1 adni.K\u00f6sz\u00f6nettel: Simon P\u00e9terKedves P\u00e9ter!Manu\u00e1lis v\u00e1lt\u00f3: 3,55 liter.Els\u0151 differenci\u00e1l: 1,8 - 2 liter.Oszt\u00f3m\u0171: 1,85 liter.A h\u00e1ts\u00f3 differenci\u00e1ln\u00e1l 3 adat van: 1,3 - 1,5 liter, Limited slip axle: 2,25 - 2,45 liter, WL-3: 2,35 - 2,55 liter\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!\u00c9szrev\u00e9telem lenne egy az \u00fczenet t\u00e1rgy\u00e1ban jelzett k\u00e9rd\u00e9s,  v\u00e1lasz\u00e1ra.Az egyik \u00e9szrev\u00e9telem: Ha valaki szeretne olajat r\u00e1t\u00f6lteni a motorj\u00e1ban l\u00e9v\u0151 olajra, akkor az az alapeset, hogy nem szabad keverni sem a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 viszkozit\u00e1sokat, sem a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00e1rk\u00e1kat! Az elhaszn\u00e1lt motorolajra val\u00f3 friss olaj r\u00e1t\u00f6lt\u00e9se eset\u00e9n a friss olaj minden esetben leromlik a motorban l\u00e9v\u0151 olajra! Teh\u00e1t sohasem tudjuk ilyenm\u00f3don \"feljav\u00edtani\"! Persze van az a helyzet, hogy az olaj kev\u00e9s a motorban \u00e9s m\u00e1shogy nem c\u00e9lszer\u0171 tov\u00e1bbmenni, csak ha r\u00e1t\u00f6lt\u00fcnk. Ebben az esetben ha nincs m\u00e1s megold\u00e1s, persze t\u00f6lts\u00fck r\u00e1 a lehet\u0151 legjobbat, ami kaphat\u00f3. Viszont amikor csak van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk, azonnal cser\u00e9lj\u00fcnk olajat mindenest\u00fcl!A k\u00e9rdez\u0151 azt \u00edrta rendelt m\u00e9g 3 litert, hogy \"kicsit k\u00e9nyeztesse a motort\"! (ezt mondjuk nem eg\u00e9szen \u00e9rtem, hogyan is gondolta, mert a 3 liter kev\u00e9s lesz) A r\u00e1t\u00f6lt\u00f6get\u00e9s nem fogja helyettes\u00edteni a t\u00e9nyleges olajcser\u00e9t.A m\u00e1sik \u00e9szrev\u00e9telem: A Ford t\u00f6bb mint 100 \u00e9ve folyamatosan a Castrollal fejleszti a motorjait. A gy\u00e1ri Ford olaj is Castrol olaj. Amit kevesen tudnak az az, hogy a Ford gy\u00e1ri el\u0151\u00edr\u00e1sai fura m\u00f3don csak a Castrol Magnatec csal\u00e1d olajaira vonatkoznak, r\u00e9giekt\u0151l a leg\u00fajabb motorokig az \u00f6sszes. (Az Castrol Edge olajcsal\u00e1d elvileg nem aj\u00e1nlott.) Sz\u00f3val a gy\u00e1ri olajn\u00e1l pr\u00e9miumabbat nem tud belet\u00f6lteni, max. Castrolt.Tisztelettel, L\u00e1szl\u00f3Kedves L\u00e1szl\u00f3!Abban igaza van, hogy a friss olaj r\u00e1t\u00f6lt\u00e9se nem fogja feljav\u00edtani a motorban lev\u0151 olajat, hanem a kever\u00e9k \u00e1llapota k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl meg fog egyezni a motorban m\u00e1r benne lev\u0151 olaj \u00e1llapot\u00e1val.Az is igaz, hogy ak\u00e1rmennyit is t\u00f6lt\u00fcnk ut\u00e1na, nem hosszabb\u00edthatjuk meg a csereperi\u00f3dust arra hivatkozva, hogy az olaj egy r\u00e9sze friss, ez\u00e9rt r\u00e1\u00e9r cser\u00e9lni. Ilyesmit nem is \u00e1ll\u00edtottam, \u00e9s a k\u00e9rdez\u0151 sem k\u00e9rdezett ilyesmit.Az viszont tov\u00e1bbra sem igaz, hogy nem lenne szabad keverni az olajokat vagy a viszkozit\u00e1sokat. Mindaddig m\u00edg mindk\u00e9t olaj specifik\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s viszkozit\u00e1sa megfelel az adott aut\u00f3nak, addig eg\u00e9sz nyugodtan keverhet\u0151k az olajok. A mai modern motorolajok semmi olyasmit nem tartalmaznak, ami ennek akad\u00e1lya lenne. Minden ezzel ellent\u00e9tes \u00e1ll\u00edt\u00e1s vagy marketing c\u00e9lokat szolg\u00e1l, vagy m\u0171szaki tudatlans\u00e1gb\u00f3l fakad. Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy l\u00e9tezik valahol a vil\u00e1gon olyan, nem \u00e1tlag fogyaszt\u00f3knak sz\u00e1nt, speci\u00e1lis olaj, amire ez nem igaz, de az ilyen nagyon kiv\u00e9teles eseteket eltekintve nincs ilyen probl\u00e9ma.\u00dcdv, OlajdokiKedves olajdoktor!Van egy veter\u00e1n aut\u00f3m (Mercedes), eg\u00e9sz j\u00f3 \u00e1llapotban, amit szeretn\u00e9k, ha meg sok\u00e1ig \u00edgy maradna. \u00c9vente ugyan csak kiv\u00e9teles esetekben megy t\u00f6bbet, mint 5000 km (a tavalyi ilyen volt 8000-el), m\u00e9gis cserelem \u00e9vente az olajat, mert az olajba v\u00edz jut, savasodik, stb, ami bels\u0151 karosod\u00e1st okozhat motorban. Mit javasol, mikor cser\u00e9ljem ink\u00e1bb? \u0150sszel vagy tavasszal? (T\u00e9len nincs haszn\u00e1lva az aut\u00f3)\u00dcdv\u00f6zlettel: P\u00e9ter.Kedves P\u00e9ter!Ink\u00e1bb tavasszal javaslom cser\u00e9lni, hogy akkor ker\u00fclj\u00f6n bele a friss olaj, amikor az olajcsere ut\u00e1n hosszabb ideig v\u00e1rhat\u00f3 az aut\u00f3 haszn\u00e1lata. Ha \u0151sszel cser\u00e9ln\u00e9, nem sokkal azel\u0151tt, hogy t\u00e9lire le\u00e1ll\u00edtan\u00e1, annak kevesebb \u00e9rtelm\u00e9t l\u00e1tom.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdv!2006-os 1.8 val\u00f3s 120 ezer km-es benzines Zafir\u00e1t 10W40-es Lidl W5 f\u00e9lszintetikus olajjal hajtok (mert ez van itthon) -5 \u00e9s + 25C h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleti hat\u00e1rok k\u00f6zt. 10000-es olajcsere ciklussal okozhat-e gondot?K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Zsozs\u00f3Kedves Zsozs\u00f3!Ez az olaj nem felel meg a motor ig\u00e9nyeinek, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy milyen h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleten haszn\u00e1lja \u00e9s milyen csereperi\u00f3dussal. R\u00e9g elm\u00faltak azok az id\u0151k, amikor az olajv\u00e1laszt\u00e1s alf\u00e1ja \u00e9s omeg\u00e1ja az volt, hogy h\u00e1ny fok van kint. GM Dexos 2 teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171 olaj val\u00f3 ebbe a motorba, az pedig nincs 10W40-es v\u00e1ltozatban. Megfelel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s p\u00e9ld\u00e1ul az Eneos Premium Hyper 5W40.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!2003-as (p12) 1.6-os benzines Primer\u00e1nk nagyon j\u00f3 m\u0171szaki \u00e1llapotnak \u00f6rvend, de \u00edgy k\u00f6zel\u00edtve a 300e km-hez el\u00e9g rendesen fogyasztja az olajat. Ez annyit jelent, hogy egy 400km-es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1z\u00e1s sor\u00e1n k\u00f6zel egy litert r\u00e1 kell t\u00f6lteni. F\u00fcst\u00f6l\u00e9st \u00e9rdekes m\u00f3don nem tapasztaltam. Eddig 5w-40-es olajat kapott, de a k\u00e9rd\u00e9sem az lenne, hogy be lehetne-e pr\u00f3b\u00e1lkozni egy 5w-50-essel? V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\u00dcdv.: Tam\u00e1sKedves Tam\u00e1s!Ha ennyire fogyasztja a motor az olajat, ne 5W50-es olajjal pr\u00f3b\u00e1lkozzon, hanem vigye szervizbe. Persze t\u00f6lthet\u0151 a motorba 5W50-es olaj, de nem v\u00e1rn\u00e9k t\u0151le csod\u00e1t. Az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1s olajfogyaszt\u00e1s n\u00e9mileg cs\u00f6kkenthet\u0151, ha a fordulatsz\u00e1mot alacsonyan tartja.\u00dcdv, OlajdokiKedves Olajdoki!Igaz, nem olajos k\u00e9rd\u00e9sben, hanem h\u0171t\u0151folyad\u00e9k k\u00e9rd\u00e9sben keresem, de \u00d6n biztos tud nekem seg\u00edteni. A k\u00e9rd\u00e9sem az lenne, hogy G12 h\u0171t\u0151folyad\u00e9kot lehet-e keverni, ut\u00e1nt\u00f6lteni A.Z. Meisterteile KFS12-72 folyad\u00e9kkal. (A kereskedelemben ez k\u00f6nnyebben beszerezhet\u0151 folyad\u00e9k). Seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\u00dcdv\u00f6zlettel: NorbiKedves Norbi!Tekintettel arra, hogy a megadott AZ fagy\u00e1ll\u00f3 is egy G12 teljes\u00edtm\u00e9nyszint\u0171 h\u0171t\u0151folyad\u00e9k, a v\u00e1lasz igen.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdv\u00f6zlet!Van egy Ford Scorpio, 1994-es, 2.9 V6 Cosworthom aminek eleinte, ha hirtelen odal\u00e9ptem neki, \u00e9gve maradt az olajnyom\u00e1s jelz\u0151 l\u00e1mp\u00e1m. Le\u00e1ll\u00edtottam a motort \u00e9s ut\u00e1na m\u00e1r egy ideig nem volt baj. Most megint elkezdte, eleinte bizonyos fordulatokn\u00e1l \u00e9s most m\u00e1r nem is alszik el a l\u00e1mpa. (a motorba Castrol magnatec olaj van, Prolong adal\u00e9kkal). Az olajszint megfelel\u0151, nem elszinez\u0151d\u0151tt. Mi lehet a baj \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9sem, \u00e9rdemes-e megcsin\u00e1ltatni vagy az eg\u00e9sz motor mehet a m\u00e9htelepre?El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a seg\u00edts\u00e9getKedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!Soha nem aj\u00e1nlottam a Prolong \u00e9s a hozz\u00e1 hasonl\u00f3 olajjav\u00edt\u00f3 adal\u00e9kokat, mert sz\u00fcks\u00e9g szerintem nincs r\u00e1juk, az olaj param\u00e9tereit pedig az olaj gy\u00e1rt\u00f3ja \u00e1ltal ismeretlen m\u00f3don v\u00e1ltoztatja meg. A kever\u00e9k teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9\u00e9rt pedig egyik c\u00e9g sem fog felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llalni (sem az olaj gy\u00e1rt\u00f3 sem az adal\u00e9k gy\u00e1rt\u00f3), hanem a m\u00e1sikra fog mutogatni.Az olajnyom\u00e1s probl\u00e9m\u00e1t okozhatja az, hogy az olaj + Prolong kever\u00e9k nem megfelel\u0151, lehet hogy az olajgomba hib\u00e1s, vagy rossz esetben az olajszivatty\u00fa, stb. Szerintem \u00e9rdemes egy olajcser\u00e9vel kezdeni (ne t\u00f6lts\u00f6n bele adal\u00e9kot!), \u00e9s ha az nem vezet eredm\u00e9nyre akkor tov\u00e1bb kutatni az ok ut\u00e1n.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!Van egy 2001-es 1.6i benzines Focus-om 133e km-rel, mindig 5w-30 olaj volt benne, vagy gy\u00e1ri Ford, vagy a m\u00e1rkaszerviz \u00e1ltal id\u0151nk\u00e9nt prefer\u00e1lt Mobil1 olaj. V\u00e1s\u00e1roltam benzink\u00faton ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s c\u00e9lj\u00e1ra 1 liter Shell Helix Ultra Professional AF 5w-30 olajat, a Shell honlapj\u00e1n l\u00e9v\u0151 Lubematch szerint ez j\u00f3 hozz\u00e1, \u00e9s pr\u00e9miumnak \u00edrj\u00e1k.A c\u00e9lom a motorkop\u00e1s minimaliz\u00e1l\u00e1sa. Ismer\u0151s\u00f6m szerint nehogy r\u00e1t\u00f6ltsek vele a gy\u00e1ri olajra, mert m\u00e1s a specifik\u00e1ci\u00f3juk, \"ki fogja csapni\" az adal\u00e9kokat, rosszat teszek a motornak Hogy k\u00e1rba ne vesszen az olaj, ill. kicsit k\u00e9nyeztessem a motort (az Aut\u00f3doktor ut\u00e1n szabadon rem\u00e9lhet\u0151leg h\u00e1l\u00e1b\u00f3l mostan\u00e1ban nem romlik el), rendeltem hozz\u00e1 ut\u00f3lag m\u00e9g 3 liter eml\u00edtett Shell olajat, gy\u00e1ri olajsz\u0171r\u0151t, lesz az az egy soron k\u00edv\u00fcli olajcser\u00e9je, \u00e1rtani biztos nem \u00e1rt.K\u00e9rd\u00e9seim:1. L\u00e9tezik, hogy ezt a Shell olajat csak literes kiszerel\u00e9sben gy\u00e1rtj\u00e1k? Sehol nem tal\u00e1ltam 5 literes flakont.2. T\u00e9nyleg gondot okozott volna, ha r\u00e1t\u00f6lt\u00f6k a gy\u00e1ri olajra pr\u00e9mium Shell olajjal?3. Az eml\u00edtett pr\u00e9mium olajhoz el\u00e9g a gy\u00e1ri olajsz\u0171r\u0151, vagy tudna javasolni (ak\u00e1r dr\u00e1g\u00e1bban is) jobb sz\u0171r\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u0171t?\u00dcdv.: RobiKedves Robi!Az, hogy ez az olaj ne lenne r\u00e1t\u00f6lthet\u0151 a gy\u00e1rira, az nett\u00f3 h\u00fclyes\u00e9g. Eg\u00e9sz nyugodtan \u00f6ssze lehet \u00f6nteni, nem lesz baja t\u0151le. Biztos, hogy nem csak literes kiszerel\u00e9sben gy\u00e1rtj\u00e1k. 5 literes nem tudom, hogy van-e bel\u0151le, de pl. itt a k\u00e9pen egy 4 literes flakon .\u00a0 \u00c1ltal\u00e1nosan elfogadott t\u00e9ny, hogy a gy\u00e1ri olajsz\u0171r\u0151 a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s, ez\u00e9rt nincs okom m\u00e1st javasolni.\u00dcdv, OlajdokiKedves Olajdoktor!Mazda 3, 2004, 1.6 benzin, 175 000 km, eredeti Mazda motorolaj (Dexelia - 5W-30). A k\u00e9rd\u00e9sem az lenne, hogy az 1 liter/ 5000 km olajfogyaszt\u00e1s mennyire jel aggodalomra? Azt tudom hogy kb. 10 000 km alatt elfogyhat 1 liter, de ez sem t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171. A kipufog\u00f3m v\u00e9ge mondjuk kormos, pedig szoktam p\u00f6rgetni a motort.M\u00e1rciusban viszem m\u0171szaki vizsg\u00e1ra az aut\u00f3t, \u00e9s nem tudom \u00edgy az emisszi\u00f3s \u00e9rt\u00e9kek megfelelnek-e majd a hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9keknek, valamint zavar is, hogy ut\u00e1na kell t\u00f6lt\u00f6getnem. Arra gyanakszom hogy kopottak az olajleh\u00faz\u00f3 gy\u0171r\u0171k, de nem sz\u00edvesen bontatn\u00e1m meg a motort. Valamivel s\u0171r\u0171bb olaj seg\u00edthet, mondjuk 5W-40?V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, \u00fcdv\u00f6zlettel, Zoli.Kedves Zoli!Nincs akad\u00e1lya egy 5W40-es olaj haszn\u00e1lat\u00e1nak, \u00e9s lehet, hogy val\u00f3ban alacsonyabb lenne az olajfogyaszt\u00e1s egy ilyen olajjal. De a 0,2 l / 1000 km sem magas, b\u0151ven bele kell f\u00e9rjen a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9kekbe.\u00dcdv, OlajdokiT . Olajdoki!2001-es, jap\u00e1n Corolla, 1,6 benzines, vesel\u00e1mp\u00e1s aut\u00f3r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, aminek \u00e9n vagyok az els\u0151 tulaja. 240 ezer km-t futott a kocsi, v\u00e9gig 5W-30-as olajat kapott. Norm\u00e1lis jelens\u00e9g, hogy 1-1,2 dl /1000 km olajfogyaszt\u00e1s?Kedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!M\u00e1s aut\u00f3kn\u00e1l enn\u00e9l komolyabb olajfogyaszt\u00e1ssal is sz\u00e1molni kellene ilyen korban, de egy Coroll\u00e1n\u00e1l sem meglep\u0151, ha 240 ezer km \u00e9s 15 \u00e9v ut\u00e1n fell\u00e9p egy ilyen, csek\u00e9ly m\u00e9rt\u00e9k\u0171 olajfogyaszt\u00e1s. F\u0151leg 5W30-as olaj haszn\u00e1lata mellett. Az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9sen k\u00edv\u00f3l nem nincs m\u00e1s teend\u0151, de ha nagyon zavarja, meg lehet pr\u00f3b\u00e1lni egy 5W40-es olaj haszn\u00e1lat\u00e1t, amivel lehet, hogy cs\u00f6kkenne az olajfogyaszt\u00e1s.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdvAz aut\u00f3mba (Daihatsu Applause 1995. 1.6 16v 105le) 330 ezer km van. Eddig 10w40-es olaj volt benne haszn\u00e1lva az el\u0151z\u0151 tulaj elmond\u00e1sa szerint. A motor nem eszi az olajat! El\u00e9g soknak tartom ezt a km-t, \u00e9rdemes-e s\u0171r\u0171bb olajra v\u00e1ltani a motor tov\u00e1bbi meg\u00f3v\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben? Ha igen akkor milyen olajat javasol bele?Kedves \u00c9rdekl\u0151d\u0151!Nem, egy\u00e1ltal\u00e1n nem l\u00e1tom indokoltnak a s\u0171r\u0171bb olajra val\u00f3 v\u00e1lt\u00e1st. M\u00e9g akkor sem javasoln\u00e1m, ha fogyasztan\u00e1 az olajat. Olajfogyaszt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl pedig pl\u00e1ne nincs semmilyen indoka. Csak rosszat tenne vele a motornak.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoki,Az al\u00e1bbi k\u00e9t t\u00edpus kapcs\u00e1n k\u00e9rn\u00e9m javaslat\u00e1t, motorolaj tekintet\u00e9ben. Egyik aut\u00f3 sincs \u00e1lland\u00f3 haszn\u00e1latban, \u00e9vi 1000 km alatt futnak, vagy m\u00e9g annyit sem. Tulajdonk\u00e9pp \u00e1llagmeg\u00f3v\u00e1si c\u00e9llal cser\u00e9ln\u00e9k csak olajat benn\u00fck, de nem szeretn\u00e9k sem rosszat beletenni, sem az ablakon kidobni az \u00e1r\u00e1t. Havonta 1x j\u00e1ratom \u0151ket meleged\u00e9sig.2004-es Subaru Impreza 2.5 WRX STI 50 e km2000-es Honda Integra TYPE-R 1.8 100 e kmEsetleg m\u00e9g annyi, hogy \u00e9n pl. n\u00e9ztem: ENEOS Premium Hyper 5W-30 vagy ha sz\u00fcks\u00e9ges: ENEOS SUSTINA 5W-30.\u00a0A MOTUL 300V Racing-et kidob\u00e1snak gondolom jelen esetben. A Hond\u00e1ba lehet, hogy Castrol is j\u00f3 lenne. Az 1 \u00e9vet mindenk\u00e9pp be kell tartanom?K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m el\u0151re is! \u00dcdv\u00f6zlettel: Tam\u00e1sKedves Tam\u00e1s!Az \u00d6n \u00e1ltal eml\u00edtett olajok is megfelel\u0151ek, de a le\u00edrt felhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3d mellett egy f\u00e9lszintetikus, 10W40-es olaj is j\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1s. Az \u00e9venk\u00e9nti olajcser\u00e9t az\u00e9rt \u00e9rdemes betartani.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!Olajat szeretn\u00e9k cser\u00e9lni 2005-\u00f6s, r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151s, BMP motork\u00f3d\u00fa VW Passat 2.0 PD TDI aut\u00f3mban. \u00c9n k\u00e9tf\u00e9le olajat n\u00e9ztem id\u00e1ig, de nem tudom melyik megfelel\u0151bb az aut\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra:1. Mobil 1 ESP Formula 5w30, jelenleg ez van benne \u00e9s a le\u00edr\u00e1s szerint k\u00edm\u00e9li a r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151t, kataliz\u00e1tort.2. Castrol Edge Titanium FST 5w30, ami \u00e1ll\u00edt\u00f3lag er\u0151sebb olajfilmet biztos\u00edt a nagy nyom\u00e1sokkal dolgoz\u00f3 d\u00edzelmotorban.Sz\u00e1momra egyar\u00e1nt fontos lenne a r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151 tiszt\u00e1n tart\u00e1sa \u00e9s a t\u00falzott motorkop\u00e1s elker\u00fcl\u00e9se, ez\u00e9rt szeretn\u00e9m az \u00d6n v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t k\u00e9rni. Ha tud aj\u00e1nlani a felsoroltakn\u00e1l jobb term\u00e9ket, akkor k\u00e9rem, hogy a v\u00e1laszban \u00edrja meg.K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. CsabaKedves Csaba!Mivel mindk\u00e9t olaj rendelkezik VW 504.00/507.00 j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1ssal, ez\u00e9rt mindkett\u0151 kiv\u00e1l\u00f3an v\u00e9di a motort, illetve tiszt\u00e1n tartja a r\u00e9szecskesz\u0171r\u0151t. J\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1s mind a kett\u0151.\u00dcdv, Olajdoki\u00dcdv Olajdoki!A k\u00e9rd\u00e9sem t\u00e1rgya egy 98-as 1.3 8v Suzuki Swift lenne, ami nagyon eszi az olajat. 256 000 km van benne (1-1,5L/1000km) hosszas motorf\u00e9k ut\u00e1n, \u00e9s hidegind\u00edt\u00e1skor f\u00fcst\u00f6l k\u00e9ken a legjobban, j\u00f3 er\u0151ben van, \u00edgy szelepsz\u00e1rszimmeringre gyanakszok. K\u00e9rd\u00e9sem az lenne, hogy am\u00edg nem ker\u00fcl orvosl\u00e1sra a probl\u00e9ma, addig a 20w50 Botond olaj haszn\u00e1lata jav\u00edtana valamit a helyzeten? 15w40-et pr\u00f3b\u00e1ltam, nem volt vele sokkal jobb.V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!Kedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!20W50-es olaj olaj -10 fok C felett haszn\u00e1lhat\u00f3 ehhez a motorhoz. Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy valamivel kevesebb lesz az olajfogyaszt\u00e1s t\u0151le, de nincs r\u00e1 garancia.\u00dcdv, OlajdokiTisztelt Olajdoktor!Nemr\u00e9g vettem egy Ford Pum\u00e1t, 1,4-es sz\u00edv\u00f3motorj\u00e1ban m\u00e1r t\u00f6bb mint 240 000 km van \u00e9s m\u00e1r nagyon eszi az olajat \u00e9s er\u0151sen f\u00fcst\u00f6l is. Tavasszal lesz esed\u00e9kes egy motorgener\u00e1l, de addig tan\u00e1cstalan vagyok milyen olajat kellene haszn\u00e1lnom, hogy hidegben induljon \u00e9s a lehet\u0151 legkevesebb olajat egyen.A gy\u00e1ri olaj 5W-30-as, a k\u00e9zik\u00f6nyv m\u00e9g 10W-40-est is \u00edrja, de azt is nagyon hamar elfogyasztja. Milyen viszkozit\u00e1s\u00fa olajat \u00e9rdemes ilyen esetben haszn\u00e1lni? Melyik m\u00e1rk\u00e1k k\u00f6z\u00fcl \u00e9rdemes v\u00e1lasztani?Kedves Lev\u00e9l\u00edr\u00f3!A motorgener\u00e1lig, szigor\u00faan \u00e1tmeneti megold\u00e1sk\u00e9nt, esetleg pr\u00f3b\u00e1ljon ki egy t\u00f6m\u00edt\u0151 adal\u00e9kot, mint p\u00e9ld\u00e1ul a Valvoline Engine Stop Leak.\u00dcdv, Olajdoki", "id": 101, "title": null},
{"url": "http://totalbike.hu/tesztek/2017/04/13/teszt_ktm_125_duke_es_390_duke/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "2011-ben ott voltam a bemutat\u00f3n, ami \u00e9letem legsittesebb sajt\u00f3\u00fatja volt, a v\u00e1ls\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n j\u00e1rtunk, a Totalbike akkori szerkeszt\u0151j\u00e9vel, \u00c1rp\u00e1ddal k\u00f6z\u00f6s szob\u00e1t kaptunk, francia\u00e1ggyal, egyetlen takar\u00f3val.\u00a0A motor viszont , \u00e9s nem csak nekem j\u00f6tt be, hanem az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak: a KTM 2010-ben 66 ezer motort adott el, 2016-ban m\u00e1r k\u00e9tsz\u00e1zezer f\u00f6l\u00f6tt j\u00e1rtak. L\u00e1tv\u00e1nyosan t\u00fal vannak a p\u00e9nz\u00fcgyi gondokon, irgalmatlan \u00f6sszegeket k\u00f6ltenek fejleszt\u00e9sre, sorban hordj\u00e1k haza a vil\u00e1gbajnoki c\u00edmeket, de ami m\u00e9g fontosabb, az \u00faj Duke-ok bemutat\u00f3j\u00e1n m\u00e1r egyed\u00fcl aludtam.A 125-\u00f6s Duke-ot az tette zseni\u00e1liss\u00e1, hogy ugyanazt a v\u00e1zat, fut\u00f3m\u0171vet \u00e9s f\u00e9krendszert kapta, amit a 390-es is, teh\u00e1t h\u00e1romszorosan t\u00faltervezett. M\u00e9gsem \u00f3lomneh\u00e9z, 138 kil\u00f3ra az A1-es kateg\u00f3ri\u00e1t kimaxol\u00f3 15 l\u00f3er\u0151 esik, a 390 pedig 148 kil\u00f3 \u00e9s 44 l\u00f3. Az \u00faj kis Duke-ok m\u00e1r nem a 690-es form\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetik, hanem a 1290 Super Duke R-\u00e9t, ennek megfelel\u0151en kaptak a tankra hajtogatott \u00f6rd\u00f6gr\u00e1j\u00e1ra eml\u00e9keztet\u0151 burkolatot, \u00e9s egy poloska alak\u00fa ledes els\u0151 l\u00e1mp\u00e1t. Aprop\u00f3, ledek: az \u00f6sszes hagyom\u00e1nyos izz\u00f3t sz\u00e1m\u0171zt\u00e9k.A m\u00e1sik mer\u00e9sz \u00faj\u00edt\u00e1s a TFT m\u0171szerfal, ilyennel eddig csak cs\u00facskateg\u00f3ri\u00e1j\u00fa motorokon tal\u00e1lkozhattunk \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul a Ducati Panigal\u00e9n, a Multistrad\u00e1n \u00e9s a -en. Ehhez kapcsol\u00f3dik a My Ride nev\u0171 \u00faj extra, egyel\u0151re kev\u00e9s k\u00f6ze van a ride-hoz, ugyanis a telefont bluetooth-szal \u00f6sszek\u00f6thetj\u00fck a m\u0171szerfallal, ami ki\u00edrja, hogy \u00e9ppen milyen zen\u00e9t hallgatunk, \u00e9s ki h\u00edv. L\u00e1tsz\u00f3lag felesleges extra, de nem vetn\u00e9m el automatikusan: motoroz\u00e1s k\u00f6zben , \u00e9s ha bej\u00f6n k\u00f6zben egy h\u00edv\u00e1s, el\u0151sz\u00f6r mindig ki kell der\u00edtem, ki h\u00edv.A legnagyobb meglepet\u00e9semre els\u0151re siker\u00fclt \u00f6sszel\u0151n\u00f6m a telefonommal, pedig el\u0151z\u0151 este a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n m\u00e9g ment a szabadkoz\u00e1s, hogy ezek el\u0151sz\u00e9ri\u00e1s motorok, amik m\u00e9g csak az iPhone-nal tutik. Nem forradalmas\u00edt semmit, de a dashboard fejleszt\u0151je megnyugtatott, ez m\u00e9g csak az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s \u2013 konkr\u00e9tumot nem nagyon mondott, de val\u00f3sz\u00edn\u0171leg m\u00e1r k\u00e9sz\u00fcl egy applik\u00e1ci\u00f3, s\u0151t, m\u00e9g ak\u00e1r az \u00e9n \u00e9letemben eljuthatunk od\u00e1ig, hogy a telefonon fut\u00f3 navig\u00e1ci\u00f3 k\u00e9p\u00e9t egyszer majd a m\u0171szerfalra t\u00fckr\u00f6zhetj\u00fck.M\u00f3dos\u00edtottak a geometri\u00e1n, egy-k\u00e9t centivel k\u00f6zelebb \u00fcl\u00fcnk a korm\u00e1nyhoz, \u00faj a csavarozott seg\u00e9dv\u00e1z, amivel k\u00e9t legyet \u00fct\u00f6ttek egy csap\u00e1sra: nem csak jobban hasonl\u00edt a -hez, jav\u00edtani is olcs\u00f3bb, ha egy kiad\u00f3s egykerekez\u00e9s fik\u00e1z\u00e1ssal \u00e9r v\u00e9get. \u00daj a fut\u00f3m\u0171, aminek a bels\u0151 fel\u00e9p\u00edt\u00e9se a k\u00f6nnyfakaszt\u00f3an penge -\u00e9t k\u00f6veti, ahogyan a leng\u0151vill\u00e1n\u00e1l is a nagyobb v\u00e1ltozatot vett\u00e9k alapul. A hangol\u00e1s sportosabb, a 142 millim\u00e9teres rug\u00f3\u00fat nyolccal kevesebb az el\u0151z\u0151n\u00e9l.Rossz \u00faton \u00edgy sem borzaszt\u00f3, viszont amit nem mozog ki a fut\u00f3m\u0171, azt k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl k\u00f6zvet\u00edti a kem\u00e9ny \u00fcl\u00e9s, f\u00e9l \u00f3ra kavirny\u00e1l\u00e1s ut\u00e1n m\u00e1r elkezdtem f\u00e9szkel\u0151dni. El\u0151re-h\u00e1tra van egy kis mozg\u00e1st\u00e9r, oldalra viszont csak lel\u00f3gni lehet, a Duke elk\u00e9peszt\u0151en karcs\u00fa, szinte elv\u00e9sz egy feln\u0151tt ember alatt. Ugyanez\u00e9rt viszont k\u00f6nnyen uralhat\u00f3, a 15 l\u00f3er\u0151vel pedig m\u00e1r od\u00e9bb tud \u00e1llni. V\u00e1rosban kettesben \u00e9s h\u00e1rmasban lehet vele b\u00fcntetni, a v\u00e9gsebess\u00e9ge 120 f\u00f6l\u00f6tt van. Nyolcezres fordulatt\u00f3l h\u00faz, az alatt r\u00e1csapva a g\u00e1zt csak egy kis r\u00e1nt\u00e1sig jut, de nem j\u00f6n meg a men\u00e9s. Ett\u0151l van benne egy kis kamuagresszivit\u00e1s, ami sz\u00f3rakoztat\u00f3 is lehet, sz\u0171k helyeken araszolva viszont ink\u00e1bb ideges\u00edt\u0151.A f\u00e9k tov\u00e1bbra is penge, a radi\u00e1lisan r\u00f6gz\u00edtett n\u00e9gydugatty\u00fas nyereg \u00e9s a h\u00e1romsz\u00e1zas t\u00e1rcsa alapb\u00f3l j\u00f3 kombin\u00e1ci\u00f3, r\u00e1ad\u00e1sul ABS is fel\u00fcgyeli \u2013 nem kikapcsolhat\u00f3, b\u00e1r a men\u00fcben ott az opci\u00f3, r\u00e1nyomva nem t\u00f6rt\u00e9nik semmi. A f\u00e9kez\u00e9st kicsit elsokallva finoman szab\u00e1lyoz, nem dar\u00e1l vissza kellemetlen\u00fcl \u2013 \u00e9szrev\u00e9tlennek nem mondan\u00e1m, de nagyon kultur\u00e1lt. Az ABS mellett a m\u00e1sik biztons\u00e1gi extra a cs\u00fasz\u00f3kuplung, ami nem felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9rzek indokoltnak egy pillek\u00f6nny\u0171, 15 l\u00f3er\u0151s motorn\u00e1l.A 125 Duke a dinamik\u00e1j\u00e1val, a vezethet\u0151s\u00e9g\u00e9vel \u00e9s az ig\u00e9nyes kidolgozotts\u00e1g\u00e1val tov\u00e1bbra is a legjobb \u00e9s leg\u00e9lvezetesebb 125-\u00f6s. Nincs m\u00e1s a kateg\u00f3ri\u00e1ban, ami ilyen stabil \u00e9s pontos lenne kanyarban, ennyire magabiztos f\u00e9kt\u00e1von, \u00e9s amibe ennyi el\u0151remutat\u00f3 megold\u00e1st pakoltak volna. Az indiai gy\u00e1rt\u00e1sr\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny apr\u00f3s\u00e1g \u00e1rulkodik csak, p\u00e9ld\u00e1ul a markolat \u00e9s a kipufog\u00f3 ig\u00e9nytelen pal\u00e1stja. A hossz\u00fa, cs\u00f6p\u00f6g\u0151s dicshimnusz csak az\u00e9rt marad el, mert \u00e1t\u00fcltem a 390-esre, \u00e9s az m\u00e1r abszol\u00fat \u00e9rt\u00e9kben is nagyon bety\u00e1r.Eddig a 125-\u00f6s \u00e9s a 390-es mellett l\u00e9tezett , amit 2017-re elkasz\u00e1ltak, \u00e9s lett helyette egy 250 Duke. Ezt nem hozt\u00e1k el a bemutat\u00f3ra, \u00e9s nagyon sokat nem is tudtunk meg r\u00f3la. A leger\u0151sebb kett\u0151\u00f6tvenesk\u00e9nt hivatkoztak r\u00e1 (30 LE, 22 Nm), de \u00e9rezhet\u0151en egy m\u00e1sik piacra sz\u00e1nj\u00e1k. K\u00e9t dr\u00e1ga megold\u00e1st is kihagynak bel\u0151le, TFT helyett LCD m\u0171szerfalat kap, a f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ba pedig ledek helyett halog\u00e9n izz\u00f3t tesznek \u2013 egy\u00e9bk\u00e9nt megegyezik a kisebb \u00e9s nagyobb modellel.M\u00e1r a hangja is tisztess\u00e9ges, halknak halk, de az org\u00e1numa egy 250-es krosszmotor\u00e9. Az Euro4 teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez enn\u00e9l m\u00e1r sz\u00fcks\u00e9ges volt az elektronikus g\u00e1zkarra, \u00e9s finomabban veszi fel a parancsot, mint a 125-\u00f6s, nincs r\u00e1nt\u00e1s \u00e9s kamumegindul\u00e1s, egyszer\u0171en csak megy. N\u00e9gyezer f\u00f6l\u00f6tt \u00e9led, h\u00e9tezern\u00e9l indul a buli, \u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l tizenegyezerig tart. A v\u00e1lt\u00f3 is pontosabb, nem bujk\u00e1l az \u00fcres, \u00e9s j\u00f3l b\u00edrja, ha kuplung n\u00e9lk\u00fcl rugdossuk felfel\u00e9. Ha csapat\u00e1s van, nincs mindenre id\u0151.R\u00e9mlett, hogy m\u00e1r  is bety\u00e1r volt, de a mostani egyszer\u0171en mellbev\u00e1g\u00f3an robban\u00e9kony, a plusz k\u00e9t newtonm\u00e9ter \u00f6nmag\u00e1ban nem magyar\u00e1zza ezt a t\u00fczess\u00e9get. Nagys\u00e1grendileg \u00fagy megy, mint . T\u00edz l\u00f3er\u0151vel kevesebb ann\u00e1l, s\u00falyban tal\u00e1n van k\u00f6zt\u00fck t\u00edz kil\u00f3, viszont ez sz\u00e9pen kiforog t\u00edzezer f\u00f6l\u00e9.\u00c9s ami\u00e9rt nagyon h\u00e1l\u00e1sak lehet\u00fcnk, nem irtott\u00e1k ki bel\u0151le a gazembers\u00e9get. Kip\u00f6rg\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 nincs, cs\u00fasz\u00f3kuplung \u00e9s ABS viszont van, az ut\u00f3bbi az \u00e9rdekes: a 125-\u00f6ssel ellenben ezen kikapcsolhat\u00f3, igaz, olyankor sz\u00f3l, hogy az illegalit\u00e1s vil\u00e1g\u00e1ba l\u00e9pt\u00fcnk. L\u00e9tezik egy k\u00f6ztes megold\u00e1s, a zseni\u00e1lis szupermot\u00f3 m\u00f3d, amely a h\u00e1ts\u00f3 kereket hagyja szabadon blokkolni. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg vastagon benne van a merev v\u00e1z \u00e9s a penge fut\u00f3m\u0171, mindenesetre b\u00e1mulatos magabiztoss\u00e1ggal h\u00fazhatjuk f\u00e9kt\u00e1von a gumics\u00edkokat, a pap\u00edrforma szerint a r\u00f6vid tengelyt\u00e1vval \u00e9s a meredek villasz\u00f6ggel sokkal gonoszabbnak k\u00e9ne lennie, de annyira j\u00f3k a visszajelz\u00e9sek, hogy egy pillanatig sem \u00e9reztem, hogy ebb\u0151l baj lehet.A hegyi utakon diszn\u00f3 m\u00f3don lehet tolni neki, legal\u00e1bbis \u00e9rz\u00e9sre, ennyire kicsi \u00e9s k\u00f6nny\u0171 motoron sim\u00e1n m\u00e1sf\u00e9lszer t\u00f6bbnek t\u0171nik a temp\u00f3. Ki lehet bel\u0151le taposni a lelket, tilt\u00e1sig forgatva kigyors\u00edtani, a f\u00e9keken l\u00f3gva bezuhanni a kanyarba, majd ut\u00e1na egyb\u0151l r\u00e1tenni a g\u00e1zt. Erre a 125-\u00f6s\u00e9n\u00e9l nagyobb, 320 mm-es f\u00e9kt\u00e1rcs\u00e1t tettek el\u0151re, amivel sz\u00fcrre\u00e1lisan nagyot lehet lassulni, szinte \u00e1testem a korm\u00e1nyon. \u00c9s ebben a ny\u00e9lg\u00e1z-satuf\u00e9k \u00fczemben v\u00e9gig uralhat\u00f3. A hegyi szakaszon n\u00e9hol a transzpilisi utat megsz\u00e9gyen\u00edt\u0151en repedezett \u00e9s k\u00e1ty\u00fas volt az aszfalt, \u00e9s persze, r\u00e1zott a motor, de a kimondottan feszes fut\u00f3m\u0171 elpattog\u00e1s, alattomos bebicsk\u00e1z\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl kimozogta az egy\u00e9bk\u00e9nt gonosz \u00fathib\u00e1kat.B\u00e1mulatosan kontroll alatt tarthat\u00f3, mik\u00f6zben folyamatosan rakonc\u00e1tlankodik \u2013 j\u00f6n egy p\u00fapszer\u0171 emelked\u0151, \u00e9rzem, hogy a n\u00e9gyes kev\u00e9s lesz, visszadobom h\u00e1rmasba, r\u00e1teszem a t\u00fczet, a bukkan\u00f3 tetej\u00e9n m\u00e1r lobog a korm\u00e1ny, kis tapos\u00e1s jobb l\u00e1bbal, ism\u00e9t stabil, m\u00e1r lehet els\u0151 f\u00e9ken beengedni a kanyarba, k\u00f6zben egy gyors visszav\u00e1lt\u00e1s, g\u00e1zfr\u00f6ccsre nincs is id\u0151, am\u00fagy is l\u00f3gok az els\u0151 f\u00e9ken, \u00e9rzem, dolgozik a cs\u00fasz\u00f3kuplung, hopp, ott egy hosszanti reped\u00e9s, nem baj, sz\u0171kebbre veszem, kiadja, \u00e9s j\u00f6het a kigyors\u00edt\u00e1s \u2013 nagyj\u00e1b\u00f3l ilyen a Duke-kal a hegyi menet. T\u00f6rt\u00e9nnek a dolgok, de ott van az a rohadt nagy \u00f6nbizalmat ad\u00f3 \u00e9rz\u00e9s, hogy igen, ezt is megoldottam, . Egy nehezebb, tohony\u00e1bb motorral ehhez sokkal, de sokkal jobban k\u00e9ne motoroznom.Ett\u0151l viszont nem gondolom, hogy t\u00f6k\u00e9letes lenne. Kem\u00e9ny az \u00fcl\u00e9s, kem\u00e9ny a fut\u00f3m\u0171, \u00e9s ha \u00e9ppen nem harcosan csapatunk, akkor ezek hamar f\u00e1raszt\u00f3v\u00e1 v\u00e1lnak. Pakolni alig lehet r\u00e1, ha pedig ketten \u00fclnek fel, a szok\u00e1sosn\u00e1l jobban kell szeretni\u00fck egym\u00e1st. Ha nem a hegyek t\u00f6v\u00e9ben laksz, meg\u0151r\u00fclsz, mire eljutsz a szerpentinig, a vibr\u00e1ci\u00f3i elviselhet\u0151ek, de \u00edgy is l\u00e9nyegesen er\u0151sebbek, mint a jap\u00e1n konkurenseken. 167-n\u00e9l m\u00e9g nem forog le a hatos, de sz\u00e9lv\u00e9delem hi\u00e1nya \u00e9s a k\u00f6zvetlen viselked\u00e9s miatt komoly elhivatotts\u00e1got k\u00edv\u00e1n, ha messzire akarsz menni. Lakott ter\u00fcletre pedig sok, a 390-es nagyon fel\u00fclr\u0151l fogja a v\u00e1rosok temp\u00f3j\u00e1t.A 125-\u00f6s egy\u00e9rtelm\u0171en a kateg\u00f3ri\u00e1j\u00e1nak kir\u00e1lya, r\u00e1ad\u00e1sul az 1 239 000 forintos \u00e1r\u00e1ba sem lehet nagyon belek\u00f6tni \u2013 a Yamaha MT-125 1,5 milli\u00f3, az Aprilia Tuono 125 m\u00e9g ann\u00e1l is dr\u00e1g\u00e1bb egy h\u00faszassal, a Suzuki GSX-S125-nek m\u00e9g hozz\u00e1vet\u0151legesen sincs \u00e1ra,  pedig k\u00e9t lig\u00e1val lejjebb j\u00e1tszik. A 390-esnek (1 629 000 forint) is legfeljebb haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1gban van ellenfele, p\u00e9ld\u00e1ul a CB500, igaz, az m\u00e1r k\u00e9tmilli\u00f3. A hasonl\u00f3an sz\u0171k tartom\u00e1nyban \u00e9lhet\u0151 k\u00e9thengeres, h\u00e1romsz\u00e1zas jap\u00e1nok, a  (1 649 000) \u00e9s a Yamaha MT-03 (1 698 000, te j\u00f3 \u00e9g) gyeng\u00e9bbek, dr\u00e1g\u00e1bbak \u00e9s fut\u00f3m\u0171ben, f\u00e9kben, felszerelts\u00e9gben meg sem k\u00f6zel\u00edtik az Duke-ot.\u00a0", "id": 102, "title": "Teszt: KTM 125 Duke \u00e9s 390 Duke"},
{"url": "http://divany.hu/2017/husvet/2017/04/13/pinterest_kreativ_husvet_gyerek_valosag_moka/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 103, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/kolyok/2017/04/12/anyatest_meg_ami_ezzel_jar/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 104, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hidegindito/", "text": "J\u00f3l van a sr\u00e1c, akit egy 350Z-t\u0151l kapott pofon tett m\u00e9mszt\u00e1rr\u00e1 a neten. Sean O'Keefe egy driftversenyen fot\u00f3zott, amikor egy \u00e9rint\u0151re vett fordul\u00f3n\u00e1l \u00fatban volt a feje a Nissan sz\u00e1rny\u00e1nak ().Sean az al\u00e1bbi p\u00f3zol\u00e1ssal igazolta, hogy j\u00f3l van. A k\u00e9p szerint minden foga megvan, \u00e9s szerencs\u00e9re a meg\u00fct\u00f6tt szeme is megmarad. Azt mondja, semmi maradand\u00f3 s\u00e9r\u00fcl\u00e9se nem v\u00e1rhat\u00f3 a pofont\u00f3l, z\u00faz\u00f3d\u00e1ssal meg\u00faszta a sztorit. (Ha neked sem \u00e1ll \u00f6ssze a k\u00e9pp\u00e1r, nyugi, semmi kamu: a bal oldali k\u00e9p szimpl\u00e1n meg lett t\u00fckr\u00f6zve.)A 80-as, 90-es \u00e9vek BMW-it nem csak n\u00e1lunk tisztelik kultuszt\u00e1rgyk\u00e9nt, de a ritk\u00e1bb M-modellek arany\u00e1rban mennek k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n is. P\u00e9ld\u00e1ul az E34-es M5-\u00f6s kombib\u00f3l csak 891 darab k\u00e9sz\u00fclt, abb\u00f3l is csak 20 darab Electa kivitel. Ez az olasz piacra sz\u00e1nt kombik neve, az oda tervezett penzum utols\u00f3 20 aut\u00f3j\u00e1t nevezt\u00e9k \u00edgy. Ebb\u0151l is csak 10 darab k\u00e9sz\u00fclt brit versenyz\u00f6ld f\u00e9nyez\u00e9ssel \u00e9s gesztenyebarna bels\u0151vel, a m\u00e1sik 10-et k\u00e9k b\u0151rrel \u00e9s ez\u00fcst f\u00e9nyez\u00e9ssel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k. Ezen fel\u00fcl az aut\u00f3ba ugyan\u00fagy a 3,8 literes sorhatos motor ker\u00fclt, hatsebess\u00e9ges k\u00e9zi v\u00e1lt\u00f3val Mind\u00f6ssze 126 ezer kilom\u00e9ter van benne, \u00e9s az \u00e1llapota kiv\u00e9telesen j\u00f3. A Bring a Trailer \u00e1rver\u00e9s\u00e9n az aut\u00f3 jelenleg 60 ezer doll\u00e1rn\u00e1l j\u00e1r, ami 17,5 milli\u00f3 forintnak felel meg, viszont m\u00e9g n\u00e9gy napig tart a licit, \u00edgy az \u00e1r m\u00e9g biztos emelkedni fog. Akit \u00e9rdekel, .\u00a0R\u00e9szletek a Eml\u00e9kszel m\u00e9g az M7-esen 300 km/h felett eldobott Lamborghini Huracanra? 2014 nyar\u00e1n , hogy egy sz\u00e1guldoz\u00e1sban Szegerd\u0151 k\u00f6ny\u00e9k\u00e9n megsemmis\u00fclt egy neonz\u00f6ld Lambo. Az aut\u00f3b\u00f3l egy nagy fekete folt maradt az \u00e1rokparton, egy kormos blokk, plusz ami leszakadt az oda\u00faton (ezek mind a ). A balesetet a sof\u0151r \u00faszta meg k\u00f6nnyebben, \u0151 volt az, aki kih\u00fazta mellette \u00fcl\u0151 bar\u00e1tj\u00e1t a felborult Lamborhinib\u0151l, miel\u0151tt kigyulladt. Most, k\u00f6zel h\u00e1rom \u00e9v ut\u00e1n a Kaposv\u00e1ri T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k megalapozottnak tal\u00e1lta \u00e9s helybenhagyta az els\u0151fok\u00fa b\u00edr\u00f3s\u00e1g d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t, ami a f\u00e9rfit . A b\u00edr\u00f3s\u00e1g enyh\u00edt\u0151 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyk\u00e9nt vette figyelembe, hogy a v\u00e9tkes sof\u0151r fizette s\u00falyosan s\u00e9r\u00fclt bar\u00e1tja gy\u00f3gykezel\u00e9s\u00e9nek k\u00f6lts\u00e9geit. .Egy \u00faj \u00e9v napj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, k\u00e9t hal\u00e1los \u00e1ldozattal j\u00e1r\u00f3 aut\u00f3balesetr\u0151l \u00edr r\u00e9szletesen a brit Daily Mail cikke. Egy harmincnyolc \u00e9ves magyar aut\u00f3s tegnap b\u0171n\u00f6snek vallotta mag\u00e1t a manchensteri b\u00edr\u00f3s\u00e1gon, miut\u00e1n \u00faj \u00e9v napj\u00e1n hal\u00e1lra g\u00e1zolt egy testv\u00e9rp\u00e1rt Oldhamben, amikor a tizenegy \u00e9s tizenk\u00e9t \u00e9ves kisl\u00e1ny kil\u00e9pett egy \u00fczletb\u0151l. A harmincnyolc \u00e9ves H. G\u00e1bor a baleset ut\u00e1n elhajtott a helysz\u00ednr\u0151l \u00e9s hajnalig bulizott a bar\u00e1taival. Most b\u0171n\u00f6snek vallotta mag\u00e1t a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt. A v\u00e1d szerint a mag\u00e1t szint\u00e9n b\u0171n\u00f6snek vall\u00f3 O. D\u00e1vid seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megjav\u00edtott\u00e1k a balesetet okoz\u00f3 Peugeot 807-est. (, The Sun)T\u00f6bb mint huszonh\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kkal t\u00f6bb \u00faj aut\u00f3t adtak el az \u00e9v els\u0151 h\u00e1rom h\u00f3napj\u00e1ban, mint tavaly ugyanebben az id\u0151szakban, jelentette a Datahouse. Az \u00f6sszesen 24346 \u00faj aut\u00f3 k\u00f6zt. A Magyar G\u00e9pj\u00e1rm\u0171import\u0151r\u00f6k Egyes\u00fclete szerint \u00e9v v\u00e9g\u00e9re ism\u00e9t sz\u00e1zezer darab f\u00f6l\u00e9 k\u00faszhat a v\u00e1ls\u00e1g \u00f3ta gyeng\u00e9lked\u0151 piac, melynek h\u00faz\u00f3modellje p\u00e9ld\u00e1ul a  \u00e9s a . (Datahouse, MGE)Kicsit aggaszt\u00f3 olvasni az Autonews cikk\u00e9t, melyben a PSA \u00e9s az Opel/Vauxhall h\u00e1zass\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00edrnak. A cikk szerint azut\u00e1n, hogy a franci\u00e1k megv\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k a n\u00e9met aut\u00f3m\u00e1rk\u00e1t, a v\u00e1llalatn\u00e1l, \u00f6sszesen tizen\u00f6t region\u00e1lis gy\u00e1rt\u00f3\u00fczem \u00f6sszpontosul, melyekben mintegy 125 ezer munkat\u00e1rs dolgozik. A cikk szerint ebb\u0151l el\u0151bb-ut\u00f3bb karcs\u00fas\u00edt\u00e1s \u00e9s bizonyos \u00fczemek le\u00e9p\u00edt\u00e9se k\u00f6vetkezhet. (Autonews)K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck megtisztel\u0151 figyelm\u00e9t, \u00f6n . Igaz\u00e1b\u00f3l nem mindent, mert k\u00e9t piszlics\u00e1r\u00e9 PR-vide\u00f3t kihagytunk a felsorol\u00e1sb\u00f3l, de nem vesztegetn\u00e9nk dr\u00e1ga idej\u00e9t prom\u00f3ci\u00f3ra, pl\u00e1ne, ha a M\u00e9gane RS-b\u0151l -s lesz, amire csak Ken Block csapatt\u00e1rs\u00e1nak a nev\u00e9t id\u00e9zhetj\u00fck: .\u00a0\n              \n            ...hogy ahelyett, hogy napi \u00f6sszefoglal\u00f3t gy\u00e1rtok, igaz\u00e1b\u00f3l egy j\u00f6v\u0151 heti el\u0151ad\u00e1sra k\u00e9ne k\u00e9sz\u00fcln\u00f6m az ? K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, hogy t\u00e1rsam volt a professzion\u00e1lis , maradok tisztelettel:N\u00edn\u00f3 KarottaAligha r\u00f6gz\u00edtett annyif\u00e9le kamera v\u00edznyel\u0151 f\u00f6l\u00f6tti \u00fatszakad\u00e1st a t\u00f6rt\u00e9nelem sor\u00e1n, mint amennyi a k\u00ednai Nanning v\u00edznyel\u0151j\u00e9nek vil\u00e1gra j\u00f6tt\u00e9t dokument\u00e1lta m\u00falt p\u00e9nteken. A buszs\u00e1vban egy 21 embert sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 busz alatt adta meg mag\u00e1t az aszfalt, amit a t\u00e9rfigyel\u0151n t\u00fal a busz h\u00e1rom kamer\u00e1ja is felvett. Ha m\u00e9g nincsenek fogalmaid arr\u00f3l, milyen, amikor egy busz k\u00e9t tengelye nyit ki egy h\u00e1rom m\u00e9ter \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171, h\u00e1rom m\u00e9ter m\u00e9ly v\u00edznyel\u0151t, \u00edme. 0:13-t\u00f3l a bels\u0151k.Agyalt\u00e1l m\u00e1r azon, milyen aut\u00f3val induln\u00e1l neki egy n\u00e9gy h\u00f3napos, minimum 20 ezer (ink\u00e1bb 25-30 ezer) kilom\u00e9teres kontinensker\u00fcl\u00e9snek? Egy Ausztr\u00e1li\u00e1ban \u00e9l\u0151 magyar p\u00e1rnak m\u00e1r v\u00e1lasza is van a k\u00e9rd\u00e9sre. A v\u00e1lasztottjukr\u00f3l annyit, hogy kisbusz, 17 \u00e9ves \u00e9s 4x4-es. Sokkal t\u00f6bb inf\u00f3 a The Big Lap beharangoz\u00f3 posztj\u00e1ban: Belgiumban, \u00e9vente mintegy k\u00e9tsz\u00e1z ember hal meg az utakon, ittas vezet\u00e9s miatt, ez\u00e9rt m\u00e1r 2013-ban felvetett\u00e9k az \u00fagynevezett alcolock, magyar az alkoholszond\u00e1s ind\u00edt\u00e1sg\u00e1tl\u00f3 haszn\u00e1lat\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t. A szerkezet haszn\u00e1lat\u00e1t eddig nem t\u00fal sok alkalommal rendelte el a b\u00edr\u00f3s\u00e1g az ittas vezet\u0151k \u00fcgyeiben, de hamarosan minden visszaes\u0151 ittas vezet\u0151nek \u00e9s magas alkoholszinttel lebuktatott sof\u0151rnek k\u00f6telez\u0151 lehet be\u00e9p\u00edteni az aut\u00f3j\u00e1ba az eszk\u00f6zt, a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal elrendelt id\u0151szakra. A rendszert el\u0151sz\u00f6r Finnorsz\u00e1gban vezett\u00e9k be, ahol hat\u00e1s\u00e1ra a kor\u00e1bbi 30 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 6 sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kkent a visszaes\u0151k ar\u00e1nya. ()\u00a0Elon Musk \u00e1t\u00edrja az \u00faj aut\u00f3modellek bevezet\u00e9s\u00e9nek menetrendj\u00e9t, ezzel alaposan feladja a leck\u00e9t a BMW-nek, \u00e9s a Mercedesnek. A Bloomberg hossz\u00fa cikkben elemzi a hamarosan m\u00e1r kaphat\u00f3, 3-as BMW-vel azonos m\u00e9ret\u0171 Model 3 piacra l\u00e9p\u00e9s\u00e9nek el\u0151k\u00e9sz\u00fcleteit. T\u00f6bbek k\u00f6zt arr\u00f3l \u00edrnak, hogy az olcs\u00f3, teh\u00e1t k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 10 milli\u00f3 forintr\u00f3l indul\u00f3 Model 3 b\u00e9tatesztj\u00e9t egyszer\u0171en a c\u00e9g dolgoz\u00f3inak haszn\u00e1latra kiadott, t\u00f6bb ezer p\u00e9ld\u00e1nyon v\u00e9gzik, \u00edgy ha kell gy\u00e1rba be\u00e9rkez\u0151 dolgoz\u00f3k al\u00f3l kih\u00fazott aut\u00f3kon gyorsan el is tudj\u00e1k v\u00e9gezni a sz\u00fcks\u00e9ges jav\u00edt\u00e1sokat. A cikk rengeteg tov\u00e1bbi \u00e9rdekess\u00e9ggel szolg\u00e1l az aut\u00f3r\u00f3l, amelyb\u0151l \u00e1ll\u00edt\u00f3lag 430 ezer darab k\u00e9sz\u00fcl majd a j\u00f6v\u0151 \u00e9v v\u00e9g\u00e9ig. ()N\u00e9h\u00e1ny napra le kellett \u00e1ll\u00edtani az Audi A4 \u00e9s A5 modellek gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s ezzel 5600 \u00faj aut\u00f3val kevesebb k\u00e9sz\u00fcl majd a c\u00e9g Ingolstadtban tal\u00e1lhat\u00f3 legnagyobb \u00fczem\u00e9ben. Az ok az Audi egyik besz\u00e1ll\u00edt\u00f3j\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nt t\u0171zeset, amelynek k\u00f6vetkezm\u00e9nye, hogy bizonyos alkatr\u00e9szekb\u0151l egyszer\u0171en kifogy a k\u00e9szlet. A le\u00e1ll\u00e1s miatt 8500 dolgoz\u00f3nak nem is kell bemennie n\u00e9h\u00e1ny napig a gy\u00e1rba. (Hatalmas el\u0151ret\u00f6r\u00e9sben van a hibrid hajt\u00e1si technol\u00f3gia az eur\u00f3pai aut\u00f3piacon, de a Toyota \u00e1ltal is alkalmazott rendszernek komoly vet\u00e9lyt\u00e1rsa akadt, az \u00fagynevezett mild hibridek k\u00e9p\u00e9ben. A 48 Volt \u00fczemi fesz\u00fclts\u00e9g\u0171 rendszer sokkal kev\u00e9sb\u00e9 komplik\u00e1lt, mint a teljes \u00e9rt\u00e9k\u0171 hajt\u00e1sl\u00e1nc, ez\u00e9rt olcs\u00f3bb is, ugyanakkor nem k\u00e9pes \u00f6n\u00e1ll\u00f3an mozgatni a j\u00e1rm\u0171vet. El\u0151nye m\u00e9g, hogy \u00e9rezhet\u0151en cs\u00f6kkenti a benzines aut\u00f3k fogyaszt\u00e1s\u00e1t, hiszen a villanymotor-gener\u00e1tor egys\u00e9g kigyors\u00edt\u00e1skor beseg\u00edt a hajt\u00e1sba. A tavaly 400 ezer darabra n\u0151tt hibrid \u00e9s plug-in hibrid A klasszikus, eredetileg katonas\u00e1gnak sz\u00e1nt terepj\u00e1r\u00f3k n\u00e9pszer\u0171bbek, mint valaha. A G Mercit is ser\u00e9nyen v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1k, de a Land Rover Defendernek is stabil rajong\u00f3t\u00e1bora van, annak ellen\u00e9re, hogy t\u00f6bb . A Khan Design most k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tuninggal \u00e1llt el\u0151 a Defenderhez: megny\u00fajtotta az aut\u00f3 orr\u00e1t, de \u00fagy, hogy megn\u00f6velte a tengelyt\u00e1vot. Az \u00e1ltal\u00e1nosnak mondhat\u00f3, hogy egy aut\u00f3nak beletoldanak az utaster\u00e9be, hiszen ez jav\u00edtja a praktikumot, vagy egyszer\u0171en csak jobban n\u00e9z ki a diszk\u00f3 el\u0151tt, viszont a  m\u00e9rn\u00f6kei el\u0151tt nem lebegett semmilyen funkci\u00f3, csak g\u00e9ph\u00e1ztet\u0151t toldott\u00e1k meg 40 centim\u00e9terrel. Az m\u00e9g nem is lenne akkora baj, hogy a jellegzetes bakancs-form\u00e1t \u00edgy elrontott\u00e1k, de az aut\u00f3 terepj\u00e1r\u00f3-k\u00e9pess\u00e9gei is romlottak, hiszen kev\u00e9sb\u00e9 fordul\u00e9kony \u00e9s k\u00f6nnyebben fel is akad. A Flying Huntsman Longnose 105 motorj\u00e1hoz nem ny\u00faltak, ugyan\u00fagy egy 2,2-es turb\u00f3d\u00edzel hajtja, viszont a kipufog\u00f3t, a f\u00e9ket \u00e9s a fut\u00f3m\u0171vet is feljav\u00edtott\u00e1k. A Pinokki\u00f3-Landi \u00e1ra 32 milli\u00f3 forintnyi angol font lesz, de val\u00f3sz\u00edn\u0171leg egyedi k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokkal ez m\u00e9g sr\u00f3folhat\u00f3.\u00a0A Fiat 500 m\u00e9g a gyeng\u00e9bb sz\u00edv\u00f3motorokkal is egy \u00e9lvezetesen vezethet\u0151, sz\u00f3rakoztat\u00f3 kisaut\u00f3. Az Abarth verzi\u00f3 m\u00e1r szinte mindenkinek el\u00e9g, az egy tonn\u00e1n\u00e1l alig nehezebb 500-as ak\u00e1r 180 l\u00f3er\u0151vel is el\u00e9rhet\u0151, ami t\u00f6bb mint f\u00e9lelmetes egy ekkora aut\u00f3ban. Van viszont, akinek a sok sosem el\u00e9g, a n\u00e9met Pogea ezt az ig\u00e9nyt akarja kiszolg\u00e1lni egy 404 l\u00f3er\u0151s 500-assal. Joggal gyan\u00edthatn\u00e1nk, hogy ekkora teljes\u00edtm\u00e9ny m\u00e1r csak a motorcser\u00e9vel \u00e9rht\u0151 el, de nem, a m\u00e9rn\u00f6k\u00f6k a gy\u00e1ri 1,4 literes turb\u00f3motort h\u00fazt\u00e1k fel, \u00e9pp csak az \u00f6sszes bels\u0151 alkatr\u00e9sz\u00e9t nagyobb teherb\u00edr\u00e1s\u00fara m\u00e9retezt\u00e9k \u00e9s a turb\u00f3nyom\u00e1st is az egekig emelt\u00e9k. Kellett m\u00e9g egy \u00faj kuplung, \u00faj lendker\u00e9k, f\u00e9kek \u00e9s a nyomt\u00e1vot is kisz\u00e9les\u00edtett\u00e9k, hogy legal\u00e1bb valami halov\u00e1ny es\u00e9ly legyen az \u00e9letben marad\u00e1sra az els\u0151 kanyar ut\u00e1n. A Fiat mos 4,7 m\u00e1sodperc alatt \u00e9ri el a sz\u00e1zat a v\u00e9gsebess\u00e9ge pedig megk\u00f6zel\u00edti a 290 km/\u00f3r\u00e1t. A legjobb m\u00e9gis az az eg\u00e9szben, hogy nem egyedi \u00e1talak\u00edt\u00e1sr\u00f3l van sz\u00f3, valamivel t\u00f6bb mint 18 milli\u00f3 forint\u00e9rt b\u00e1rki rendelhet egyet.\u00a0\u00a0H\u00e1ny 1:10-es RC-Hilux kell, hogy elh\u00fazzon egy igazi Hilux-ot? Tizen\u00f6t. A Toyota UK YouTube-csatorn\u00e1j\u00e1ra ker\u00fclt fel ez a vide\u00f3. Az RC-aut\u00f3k a Tamiy\u00e1t\u00f3l vannak, \u00e1ll\u00edt\u00f3lag az egyetlen m\u00f3dos\u00edt\u00e1s annyi volt rajtuk, hogy kaptak k\u00e9t-k\u00e9t 500 grammos terhel\u00e9st a jobb tapad\u00e1s\u00e9rt.A felemelked\u0151 Jeep Grand Cherokee, azaz a Hum Rider, a Verizon telekommunik\u00e1ci\u00f3s c\u00e9g nev\u00e9hez k\u00f6thet\u0151. Sz\u00e9riagy\u00e1rt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3 sincs, a Thinkmodo \u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtett vide\u00f3 c\u00e9lja, hogy a vide\u00f3val felh\u00edvj\u00e1k a figyelmet a Verizon felh\u0151 alap\u00fa megold\u00e1saira.Az ut\u00f3bbi \u00e9vek egyik legsz\u00f6rny\u0171bb k\u00f6zleked\u00e9si balesete ut\u00e1n k\u00e9t nappal bej\u00e1rta a h\u00edr a magyar sajt\u00f3t, hogy a rend\u0151rs\u00e9g, tavaly k\u00f6zel 9 milli\u00e1rd forintnyi gyorshajt\u00e1si b\u00edrs\u00e1got szabott ki, ami egy milli\u00e1rddal t\u00f6bb, mint a V\u00c9DA szupertraffipax-rendszer bekapcsol\u00e1sa el\u0151tti \u00e9vben. Annak viszont m\u00e1r az MTI-n sem l\u00e1tni a nyom\u00e1t, hogy az ut\u00f3bbi \u00e9vekben rend\u00fcletlen\u00fcl n\u0151tt a szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9ses, vagy hal\u00e1los k\u00f6zleked\u00e9si balesetek sz\u00e1ma. M\u00e9g egyszer\u0171bben ez azt jelenti, hogy m\u00edg 2012-ben 19854-en, tavalyel\u0151tt 21543, 2016-ban viszont m\u00e1r 21804 \u00e1ldozatot k\u00f6veteltek a balesetek. ()A rend\u0151r\u00f6k am\u00fagy m\u00falt h\u00e9ten orsz\u00e1gos ellen\u0151rz\u0151-akci\u00f3t tartottak, \u00e9s 3653 esetben b\u00fcntettek az\u00e9rt, mert a meg\u00e1ll\u00edtott aut\u00f3ban valaki nem k\u00f6t\u00f6tte be a biztons\u00e1gi \u00f6v\u00e9t. 3100 esetben ez \u00e9ppen a vezet\u0151 volt. Lakott ter\u00fcleten 10, lakott ter\u00fcleten k\u00edv\u00fcl 15, aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n pedig 20 ezer forintos b\u00fcntet\u00e9s j\u00e1r ez\u00e9rt a szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9s\u00e9rt. (Police.hu)238 ezer \u00faj Porsch\u00e9t adtak el tavaly, vil\u00e1gszerte, \u00edgy k\u00f6zel n\u00e9gymilli\u00e1rd eur\u00f3nyi profitot k\u00f6nyvelhetett el a c\u00e9g. Mindez azt is jelenti, hogy a vil\u00e1g egyik legv\u00e1gyottabb m\u00e1rk\u00e1ja, \u00e1tlagosan minden aut\u00f3j\u00e1n 5 milli\u00f3 forintnyi p\u00e9nzmennyis\u00e9get, vagyis egy korrekt csal\u00e1di aut\u00f3 \u00e1r\u00e1t kereste meg. ()A Volkswagennek m\u00e1r 2020-ban piacra kell k\u00fcldenie a modul\u00e1ris, elektromosaut\u00f3-platformra \u00e9p\u00fcl\u0151, nagyj\u00e1b\u00f3l Golf-m\u00e9ret\u0171 t\u00f6megmodellj\u00e9t, hogy teljes\u00edteni tudja a teljes k\u00edn\u00e1latra meghat\u00e1rozott sz\u00e9ndioxidkibocs\u00e1t\u00e1si-\u00e1tlagot, melyet 2021-t\u0151l, kilom\u00e9terenk\u00e9nt 95 grammban hat\u00e1rozott meg az Eur\u00f3pai Uni\u00f3. A VW nemcsak kompakt villanyaut\u00f3t k\u00e9sz\u00edt majd, hanem egy teljes modellcsal\u00e1dot, kiz\u00e1r\u00f3lag villanyaut\u00f3kb\u00f3l, k\u00f6zt\u00fck egy t\u00e1gas SUV-t is. ()N\u00e9gy \u00e9ven bel\u00fcl elk\u00e9sz\u00fcl a BMW teljesen \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3ja, jelentette be Elmar Frickenstein a c\u00e9g \u00f6nvezet\u0151 rendszerek fejleszt\u00e9s\u00e9\u00e9rt aleln\u00f6ke. A BMW robotpil\u00f3t\u00e1i k\u00f6zt, az Egyes\u00fclt \u00c1llamok k\u00f6zleked\u00e9si hat\u00f3s\u00e1ga az NHTSA \u00f6t plusz egy szint\u0171 besorol\u00e1sa szerint lesz olyan, amely emberi beavatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl elnavig\u00e1l b\u00e1rmilyen \u00fatvonalon az elindul\u00e1st\u00f3l a meg\u00e9rkez\u00e9sig, vagyis az \u00f6t\u00f6s szintnek felel meg, de lesz h\u00e1rmas besorol\u00e1s\u00fa is, amely nagyj\u00e1b\u00f3l azt tudja majd, mint a mai Tesl\u00e1k. ()A Lexus \u00e9s a Buick v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i a legel\u00e9gedettebbek az Egyes\u00fclt \u00c1llamok aut\u00f3sai k\u00f6z\u00fcl a J.D. Powers legfrissebb felm\u00e9r\u00e9se szerint. Az el\u0151bbi, a maga 874 pontj\u00e1val \u00e1ll az Audi el\u0151tt a pr\u00e9miumm\u00e1rk\u00e1k rangsor\u00e1ban, ugyanitt egy\u00e9bk\u00e9nt negyedik helyen \u00e1ll a Porsche, m\u00edg az amerikai m\u00e1rka a Minit el\u0151zi meg a t\u00f6meggy\u00e1rt\u00f3k k\u00f6zt. A k\u00e9t lista els\u0151sorban azt mutatja, hogy az aut\u00f3v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k milyen kiszolg\u00e1l\u00e1st kapnak a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s ut\u00e1ni \u00e9vekben, vagyis mennyire el\u00e9gedettek p\u00e9ld\u00e1ul a szervizzel. ()Karl Thomas Neumann, az Opel eln\u00f6ke megtarthatja poz\u00edci\u00f3j\u00e1t azut\u00e1n is, hogy a c\u00e9gben nemr\u00e9g t\u00f6bbs\u00e9gi tulajdonr\u00e9szt szerzett a francia PSA csoport. Neumann a n\u00e9met Auto- motor und sport szaklapnak tett nyilatkozata szerint az Opel tov\u00e1bbra is megtarthatja \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1g\u00e1t a c\u00e9gvezet\u00e9s, a formatervez\u00e9s illetve a fejleszt\u00e9sek ter\u00e9n, de n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ven bel\u00fcl m\u00e1r nem az eddigi tulajdonos, General Motors platformjaira \u00e9p\u00edtik majd modelljeiket, hanem a PSA-\u00e9ra. A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben egy, az Insignia m\u00e9retoszt\u00e1ly\u00e1ba tartoz\u00f3 SUV-t \u00e9s az Ampera-e mell\u00e9 fejlesztett tov\u00e1bbi elektromos aut\u00f3kat \u00edg\u00e9rt az eln\u00f6k, melyek egy nagyszab\u00e1s\u00fa modelloffenz\u00edva elemeik\u00e9nt ker\u00fclnek piacra. ()A  marketing kamp\u00e1nya most \u00e9rt oda, hogy m\u00e1r egy szersz\u00e1mos l\u00e1d\u00e1ra is r\u00e1vetik magukat az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k. Az \u00f6tlet persze nem rossz, hiszen \u00edgy mutatnak is valamit meg nem is, mellesleg lehet hangs\u00falyozni azt, hogy a Demon versenyp\u00e1ly\u00e1n lesz igaz\u00e1n az elem\u00e9ben. A dragversenyz\u00e9s hatalmas n\u00e9pszer\u0171s\u00e9gnek \u00f6rvend Amerik\u00e1ban, a dobozban pedig minden benne lesz, ami szombat este kell a 402 m\u00e9ter rajtj\u00e1n\u00e1l. Csavarbehajt\u00f3, emel\u0151, nyomat\u00e9kkulcs, guminyom\u00e1s m\u00e9r\u0151 \u00e9s m\u00e9g p\u00e1r apr\u00f3s\u00e1g. Az eddig elejtett morzs\u00e1k alapj\u00e1n a Demon a m\u00e1r eleve 700 l\u00f3er\u0151s Hellcat m\u00e9g er\u0151sebb, k\u00f6nnyebb \u00e9s versenyre felk\u00e9sz\u00edtett v\u00e1ltozata lesz, persze ezek csak tippek. Viszont nem kell m\u00e1r sokat aludni, legk\u00e9s\u0151bb \u00e1prilis 11-\u00e9n miden kider\u00fcl.Tal\u00e1n nem meglep\u0151, de itt a bizony\u00edt\u00e9k r\u00e1, hogy egy Honda S2000 \u00e9s egy h\u0151kamera el\u00e9g a min\u0151s\u00e9gi tartalomszolg\u00e1ltat\u00e1shoz. Ha eddig eszedbe sem jutott, h\u00e1ny fok lehet m\u00e9lyen a f\u00fcst m\u00f6g\u00f6tt, most megn\u00e9zheted. Legal\u00e1bbis 160 Celsiusig, ott kiakad a m\u00e9r\u0151.\u00a0A t\u00f6megbe hajt\u00f3 Mustang tulajok , ugyanis felt\u0171n\u0151en sok olyan vide\u00f3 keletkezett, ahol az er\u0151s h\u00e1ts\u00f3kerekes kup\u00e9t vezet\u0151 sof\u0151r\u00f6k a kellet\u00e9n\u00e9l eggyel laz\u00e1bban akartak t\u00e1vozni a parkol\u00f3b\u00f3l. Ennek eredm\u00e9nye, hogy egy k\u00f6zepesen sz\u00e9p cs\u00fasztat\u00e1s ut\u00e1n a h\u00e1ts\u00f3 kerekek betapadnak, majd ember\u00fcnk t\u00fal er\u0151sen korm\u00e1nyoz ellen \u00e9s becsap\u00f3dik az \u00fat menti terept\u00e1rgyakba. Ezt a technik\u00e1t emeli m\u0171v\u00e9szi szintre az a Mustang tulaj, aki egy es\u0151s napon a parkol\u00f3b\u00f3l kifele akar egyet sederinteni, de sz\u00e9tszalad a m\u00e9nes \u00e9s p\u00e1r m\u00e9ter szerencs\u00e9tlenked\u00e9s ut\u00e1n belef\u00far\u00f3dik egy Lamborghini keresked\u00e9sbe. Abb\u00f3l \u00edt\u00e9lve, hogy a kocsi kiviszi a ker\u00edt\u00e9st \u00e9s az orra m\u00e9g \u00edgy is arra \u00e1ll, amerr\u0151l \u00e9rkezett, nem lehetett kicsi a temp\u00f3. A l\u00e9nyeg, hogy szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt, a Mustangon t\u00fal csak a tulajdonos \u00f6n\u00e9rzete szenvedett \u00e9rdemi k\u00e1rt.\u00a083 \u00e9ves kor\u00e1ban elhunyt John Surtees, sMost kezdik igaz\u00e1n megszenvedni a britek, hogy hamarosan kil\u00e9pnek az Eur\u00f3pai Uni\u00f3b\u00f3l. Ez\u00fattal a BMW tulajdon\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 Mini m\u00e1rkaigazgat\u00f3ja, Peter Schwarzenbauer sz\u00f3lta el mag\u00e1t:  Ez a n\u00e9pszer\u0171 kisaut\u00f3 tervezett elektromos v\u00e1ltozata kapcs\u00e1n mer\u00fclt fel, melynek gy\u00e1rt\u00e1si hely\u00e9t m\u00e9g nem jel\u00f6lt\u00e9k meg. ()\u00a0Egy az \u00f6nvezet\u0151 \u00e9s az aut\u00f3kon \u00e1t\u00edvel\u0151 k\u00f6zleked\u00e9sir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerek, vagyis a Connected car technol\u00f3gia vesz\u00e9lyeire figyelmeztet a CIA, vagyis az Egyes\u00fclt \u00c1llamok K\u00f6zponti H\u00edrszerz\u0151\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9ge. A Wikileaks \u00e1ltal megjelentetett titkos anyag szerint a j\u00f6v\u0151 r\u00e9szben, vagy teljesen \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3i kiszolg\u00e1ltatottak egy t\u00e1voli hackert\u00e1mad\u00e1snak, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy vesz\u00e9lyben lesznek azok az aut\u00f3sok, akik a hagyom\u00e1nyos kezel\u0151szervekkel egy\u00e1ltal\u00e1n nem felszerelt, \u00edgy emberi beavatkoz\u00e1ssal nem megf\u00e9kezhet\u0151 j\u00e1rm\u0171veket v\u00e1lasztj\u00e1k. Tov\u00e1bbi r\u00e9szletek \u00e9s lehets\u00e9ges megold\u00e1sok: .Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g szerint a n\u00e9met Behr, a jap\u00e1n Calsonic, Denso, Panasonic \u00e9s Sanden, valamint a francia Valeo 2005. \u00e9s 2009. k\u00f6z\u00f6tt egy vagy t\u00f6bb kartell-egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben vettek r\u00e9szt a felt\u00e1rt n\u00e9gy jogs\u00e9rt\u0151 esetb\u0151l.\u00a0Az aut\u00f3alkatr\u00e9sz-besz\u00e1ll\u00edt\u00f3k Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9s Jap\u00e1nban tartott \u00fcl\u00e9seken, valamint levelekben, telefonon rendszeresen hangolt\u00e1k \u00f6ssze \u00e1raikat, \u00e9s bizalmas adatokat cser\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt.\u00a0A bizotts\u00e1g tudatta, mind a hat c\u00e9g elismerte r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9t az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sekben \u00e9s az \u00fcgyek rendez\u00e9s\u00e9ben \u00e1llapodtak meg. Hozz\u00e1tett\u00e9k, mivel a Denso h\u00e1rom, a Panasonic egy kartell-egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatta az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1got, ezen esetek miatt nem szabtak ki b\u00edrs\u00e1got r\u00e1juk. (MTI)Jelent\u0151sen dr\u00e1gulni fognak az \u00faj aut\u00f3gumik a k\u00f6vetkez\u0151 hetekben, mert a gy\u00e1rt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges alapvet\u0151 nyersanyagok \u2013 sz\u00e9nsz\u00e1rmaz\u00e9kok, a szintetikus \u00e9s term\u00e9szetes\u00a0gumi, valamint az ac\u00e9l - \u00e1ra is drasztikusan emelkedett. A dr\u00e1gul\u00e1s m\u00e9rt\u00e9ke 4-9 sz\u00e1zal\u00e9k lehet, \u00e9s mivel a fogyaszt\u00f3i kos\u00e1r jelenleg 50 \u00e9s 100 ezer forint k\u00f6zt van, ez az \u00e1remelked\u00e9s ak\u00e1r 15 ezer forintos t\u00f6bbletkiad\u00e1st jelenthet az aut\u00f3soknak, egy garnit\u00fara v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa eset\u00e9n. (Abroncs Keresked\u0151h\u00e1z)", "id": 105, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/shopaholic/2017/04/13/tve_tudatos_vasarlok_liszt_teljes_kiorles_bio_egeszseg_gasztro/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 106, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/ego/2017/04/12/tuntetes_rimus_tomeg_skandalas/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 107, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/eletmod/2017/04/13/miert_lesznek_rancosak_az_ujjaink_egy_hosszu_furdo_utan/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "", "id": 108, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/tesztek/2017/04/13/alfa_romeo_giulia_veloce_2017/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Kezdj\u00fck tal\u00e1n egy vallom\u00e1ssal. H\u00e1rom \u00e9vig j\u00e1rtam -vel, egy hangos, t\u00fczes, sebes, im\u00e1dnival\u00f3an vacak Alf\u00e1val. Nagyon szerettem. Az ut\u00f3bbi n\u00e9gy \u00e9vben pedig egy 159 SW a j\u00e1r\u00f3s aut\u00f3m, ami t\u00f6k\u00e9letesen m\u0171k\u00f6dik, \u00e9s nagyon szeretem. A mindennapokban haszn\u00e1lhat\u00f3 Alfa legend\u00e1ja n\u00e1lam hossz\u00fa \u00e9vek meg\u00e9lt val\u00f3s\u00e1ga, nem kocsmai aty\u00e1skod\u00f3-cinikus r\u00f6h\u00f6g\u00e9s t\u00e9m\u00e1ja. (Lesz\u00e1m\u00edtva )Onnan indulunk teh\u00e1t, hogy sz\u00edvem pitvart\u00f3l kamr\u00e1ig t\u00e1rva-nyitva a Giulia el\u0151tt. Alfa-b\u00e9renc vagyok, \u00e9s akkora h\u00e1ts\u00f3ker\u00e9khajt\u00e1s-b\u00e9renc, hogy a fal adja a m\u00e1sikat. \u00c9s eddig mindenki, aki vezette, az  a  annyira szerette, hogy m\u0171fajilag m\u00e1r ink\u00e1bb l\u00edr\u00e1t \u00edrtak r\u00f3la, mint epik\u00e1t. Pl\u00e1ne kritik\u00e1t.Ott \u00e1ll a Giulia a parkol\u00f3h\u00e1z tetej\u00e9n, v\u00f6r\u00f6sben f\u00fcrdeti a sz\u00e1ll\u00f3porba hanyatl\u00f3 kora esti nap, \u00e9s \u00e9n csak \u00e1llok a profilja el\u0151tt, \u00e9s borzong\u00f3 karpih\u00e9kkel \u00f6r\u00fcl\u00f6k. Ez, bar\u00e1taim, egy sziluett a jav\u00e1b\u00f3l. T\u00f6k\u00e9letesen lefot\u00f3zhatatlan, r\u00e1ad\u00e1sul. Az ar\u00e1nyok, a v\u00e9gre csod\u00e1san h\u00e1ts\u00f3kerekes, izomszed\u00e1nos ar\u00e1nyok m\u00e9g \u00e1tj\u00f6nnek k\u00e9pen, de az a nagyon finom, \u00e9teri lemezmunka, amit\u0151l \u00fagy hull\u00e1mzik \u00e9s domborodik, hogy csak \u00fagy \u00e1rad bel\u0151le az \u00e9leter\u0151, az meghal k\u00e9t dimenzi\u00f3ban.\u00c9s az a felni! Ha valaha felni meg\u00e9rt 315 ezer forint fel\u00e1rat, akkor ez az. Testetlen, s\u00falytalannak t\u0171n\u0151 m\u0171t\u00e1rgy, egyszerre telefont\u00e1rcsa, l\u00f3here, csokornyi boldog luftballon, \u00e9s k\u00f6zben olyan filigr\u00e1n, hogy szinte \u00e1tl\u00e1tszik.Tal\u00e1n hogy m\u00e9g k\u00f6nnyebb legyen r\u00e1csod\u00e1lkozni az Alfa Romeo embl\u00e9m\u00e1s f\u00e9knyergekre (el\u00f6l n\u00e9gy b\u00fcszke dugatty\u00faval).El\u00f6lr\u0151l morcos, kiss\u00e9 dagi fej\u0171 macska, h\u00e1tulr\u00f3l meg semmi m\u00e1sra sem eml\u00e9kszem, csak arra a b\u00e1mulatra, amikor megfigyeltem, hogyan lesz a s\u00e1rv\u00e9d\u0151 lank\u00e1s izomp\u00fapj\u00e1b\u00f3l egyszerre csak a farokszpoiler pengev\u00e9kony kil\u00e9p\u0151\u00e9le, mintha ez a vil\u00e1g legnyilv\u00e1nval\u00f3bb \u00e1tmenete volna. Nagyon sz\u00e9p aut\u00f3. Nagyon sz\u00e9p aut\u00f3, de nem korszakos m\u0171remek, nem tan\u00edtani val\u00f3 referencia, mint a 159. Ez az egyik legszebb pr\u00e9mium k\u00f6z\u00e9pszed\u00e1n, de nem a legszebb Alfa. Pl\u00e1ne, ha belesz\u00e1m\u00edtom, hogy a platform miatt micsoda orbit\u00e1lis el\u0151nnyel indul minden els\u0151kerekes el\u0151dj\u00e9hez k\u00e9pest. J\u00f3, ha telibe r\u00e1s\u00fct a nap, \u00e9s a fura, sz\u00fcrk\u00e9s-k\u00e9kes, delfinszer\u0171 f\u00e9nyez\u00e9sben kezd izzani a belef\u00fajt aranysz\u00edn gy\u00f6ngyh\u00e1z, hogy szinte kiugrik a forma, olyankor neh\u00e9z m\u00e1shova n\u00e9zni.\u00c9s akkor bel\u00fcl meg ott az a v\u00f6r\u00f6s b\u0151r! Az Alfa nagyon \u00e9rzi ezt a hurk\u00e1s, d\u00edsznyomatos b\u0151rbels\u0151t, az \u00fcl\u00e9sek gy\u00f6ny\u00f6r\u0171ek. Ahogy csodasz\u00e9p a m\u0171szerfal \u00edve is, \u00e9s az eg\u00e9sz korm\u00e1ny. \u00c9s a s\u00f6t\u00e9t\u00edtett panel m\u00f6g\u00e9 eldugott k\u00f6zponti k\u00e9perny\u0151, az\u00e9rt vajon kit \u00f6lelhetek meg? Olyan finom, olyan eleg\u00e1ns megold\u00e1s, olyan var\u00e1zslatos, hogy kikapcsolja az ember, \u00e9s nyomtalanul elt\u0171nik, mintha soha nem is lett volna ott semmi. Ehhez m\u00e9rten a m\u00e9g mindig legelterjedtebbnek sz\u00e1m\u00edt\u00f3 odag\u00e1nyolt tablet (r\u00e1d n\u00e9zek, ,  \u00e9s ) tragikomikus.Milyen j\u00f3l \u00fcl benne az ember! Rendesen, m\u00e9lyen, bel\u00fcl, az emberi cs\u00edp\u0151csont \u00e9s a g\u00e9pi t\u00f6megk\u00f6z\u00e9ppont ig\u00e9z\u0151 k\u00f6zels\u00e9gben bizsereg, m\u00e1r innen \u00e9rezni, hogy itt j\u00f3 lesz menni. A startgomb a korm\u00e1nyon, mint egy Ferrariban. Be is ind\u00edtom a k\u00e9tliteres, 280 l\u00f3er\u0151s turb\u00f3motort, berakom D-be, azt\u00e1n megpr\u00f3b\u00e1lom megint, \u00e9s k\u00f6zben leplezetlen ellenszenvvel n\u00e9zek a v\u00e1lt\u00f3botra. A v\u00e1lt\u00f3kar, ami itt igaz\u00e1b\u00f3l egy sima joystick, ami semmivel sincs mechanikai \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9sben, olyan, mintha a BMW ugyanilyenj\u00e9t vett\u00e9k volna meg az -on \u00e1t az olaszok. Olcs\u00f3nak hat, \u00e9s soha nem tudjuk, mit csin\u00e1ltunk vele, mert nem ad visszajelz\u00e9st, r\u00e1ad\u00e1sul visszaugrik k\u00f6z\u00e9pre. M\u00e9g a hetedik napon is gy\u0171l\u00f6ltem, pedig addigra m\u00e1r t\u00fal voltam t\u00f6bb sikerrel t\u00fal\u00e9lt Y-fordul\u00f3n is.Ugyanez a fura, k\u00ednaimobilos olcs\u00f3s\u00e1g \u00e9rezhet\u0151 a m\u0171szeregys\u00e9gen, \u00e9s f\u0151leg a k\u00f6zponti kijelz\u0151n. Ut\u00f3bbi pixeles, \u00e9rint\u00e9sre nem m\u0171k\u00f6dik, a lenti teker\u0151je pedig a korai i-Drive minden ostobas\u00e1g\u00e1t h\u0171en hozza. A legnyomorultabb m\u00e9gis a navig\u00e1ci\u00f3 sz\u00f6vegbevitele. 2017-ben teker\u0151kapcsol\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel v\u00e1logatni karaktereket az ABC-b\u0151l, hogy azt\u00e1n egy szomsz\u00e9dos list\u00e1ban ideg\u0151rl\u0151 m\u00e1sodpercek alatt sz\u0171r\u0151djenek a tal\u00e1latok, id\u0151utaz\u00e1s a digit\u00e1lis interf\u00e9szek pokoli m\u00faltj\u00e1ba.Mire a Szentmih\u00e1lyi \u00fat fel\u00e9ig jutottam a c\u00edmbe\u00edr\u00e1ssal, visszas\u00edrtam a 80-as \u00e9vek boldog Alf\u00e1it, ahol ennyi id\u0151 alatt sim\u00e1n \u00f6r\u00f6kre t\u00f6nkrement b\u00e1rmilyen elektromos alkatr\u00e9sz, \u00e9s abba lehetett volna hagyni a tesztet. Itt \u00e9rtettem meg igaz\u00e1n, mekkora zseni volt, aki a kijelz\u0151t l\u00e1thatatlann\u00e1 t\u00e9v\u0151 fedlap m\u00f6g\u00e9 rejtette. Min\u00e9l kevesebbet van szem el\u0151tt, ann\u00e1l jobb. Tal\u00e1n majd egy software update jav\u00edt a helyzeten. Navig\u00e1lni am\u00fagy is csak internetkapcsolattal rendelkez\u0151 eszk\u00f6zzel \u00e9rdemes igaz\u00e1n, az Alfa ilyen \u00e9rtelemben m\u00e9g sz\u00edvess\u00e9get is tesz, hogy a Waze \u00e9s a Google maps karjaiba l\u00f6k minden embert.Sz\u00f3val elindultam a parkol\u00f3h\u00e1zb\u00f3l a gyerek\u00e9rt az oviba. Eltekertem a korm\u00e1nyt, hogy ki\u00e1lljak a parkol\u00f3b\u00f3l, \u00e9s olyan volt, mintha arr\u00e9bb l\u00f6kd\u00f6stem volna a Giulia orr\u00e1t. Olyan besti\u00e1lisan direkt a korm\u00e1ny, annyira nagyot ford\u00edt az els\u0151 kerekeken m\u00e1r egy szer\u00e9ny teker\u00e9sre is, hogy ha nem kifejezetten sz\u00e9p, harmonikus mozdulatokkal vezet\u00fcnk, \u00e9les, kellemetlen\u00fcl sz\u00f6gletes mozg\u00e1ssal b\u00fcntet az aut\u00f3.A d\u00e9lut\u00e1ni budapesti cs\u00facsforgalom nem tett j\u00f3t a viszonyunknak. Kezdetnek mindj\u00e1rt itt a nyomorult stop-start rendszer. A dug\u00f3ban 15 m\u00e1sodpercenk\u00e9nt kell le\u00e1llni-\u00fajraindulni, amib\u0151l a le\u00e1ll\u00e1s se mindig eleg\u00e1ns, az \u00fajraindul\u00e1s ut\u00e1n meg r\u00e1zk\u00f3dva odacsap n\u00e9ha, ha rossz \u00fctemben kapja el a motor \u00e9s z\u00e1r \u00f6ssze a hajt\u00e1s. Ez nem pr\u00e9miumnak m\u00e9ltatlan, hanem egyszer\u0171n nincs k\u00e9sz.Az Alfa h\u00f3napokon \u00e1t dolgozott a vil\u00e1g \u00f6sszes t\u00f6bbi aut\u00f3j\u00e1ban is haszn\u00e1lt, \u00e1ltal\u00e1nosan kiv\u00e1l\u00f3 ZF nyolcsebess\u00e9ges automatav\u00e1lt\u00f3 programj\u00e1n, hogy a sz\u00e1ja \u00edz\u00e9re hangolja. Ez \u00e1ll\u00edt\u00f3lag a 150-edik v\u00e1ltozat, \u00e9s ha akkor valaki megk\u00e9rdezett volna, azt javaslom, nyomjanak 149 ctrl+z-t, \u00e9s t\u00e9rjenek vissza a mindenhol m\u00e1shol pazarul m\u0171k\u00f6d\u0151 kiindul\u00e1si alaphoz.A k\u00f6z\u00e9pkonzol d/n/a jel\u0171 kapcsol\u00f3ja hat a motor harap\u00f3ss\u00e1g\u00e1ra \u00e9s a v\u00e1lt\u00f3-karakterisztik\u00e1ra. Els\u0151 megfigyel\u00e9seim szerint van a , amikor felfel\u00e9 kicsit \u00fct, lefel\u00e9 darabos, a , amikor tulajdonk\u00e9ppen nem is rossz, \u00e9s az , amikor mindent elszabot\u00e1l, csak hogy meg ne kelljen mozdulni.A hiperakt\u00edv korm\u00e1nyhoz az instant ugr\u00f3, dinamikus program passzolna, de igaz\u00e1b\u00f3l a v\u00e1rosban csak ideges\u00edtett, \u00e9s egyszer\u0171en k\u00e9ptelen voltam sz\u00e9pen, norm\u00e1lisan menni vele. Pl\u00e1ne meg\u00e1llni. A l\u00e1mp\u00e1kn\u00e1l \u00fagy szidtam, mint acqua frizzante \u00e1rus a cavall\u00f3j\u00e1t, mert egyszer se siker\u00fclt \u00fagy begurulni \u00e9s meg\u00e1llni, hogy meg\u00fasszam a suta beharap\u00e1st/visszabillen\u00e9st. Nem volt meg a f\u00e9k rendes nyom\u00e1spontja, nem volt sz\u00e9p az \u00f6sszhang a f\u00e9k \u00e9s a visszafel\u00e9 kapcsol\u00f3 v\u00e1lt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt, \u00e1ltal\u00e1nosan fura volt minden.Azt\u00e1n enyh\u00fclt a forgalom, \u00e9s egyszerre felt\u0171nt, hogy az Alfa nem megy, hanem t\u00e1ncik\u00e1l. A kerekeit \u00fagy mozgatja, mintha 19-es, defektt\u0171r\u0151 Pirellik helyett balettcip\u0151ket hordana. Nem s\u00e1vot v\u00e1lt, hanem sassz\u00e9zik. A fekv\u0151rend\u0151r\u00f6k\u00f6n nem a takny\u00e1n cs\u00faszva \u00e1tesik, mint az \u00e9n 159-esem, hanem \u00e1tlibben. A kaszni egyszerre \u00e9rz\u0151dik k\u0151kem\u00e9nynek \u00e9s s\u00falytalannak, a fut\u00f3m\u0171 pedig egyszer\u0171en pazar. \u00c9s ez nem is a fel\u00e1ras, \u00e1ll\u00edthat\u00f3 leng\u00e9scsillap\u00edt\u00e1s, hanem a sima. \u00c9n ilyen k\u00f6nny\u0171 l\u00e9pt\u0171, eleg\u00e1nsan mozg\u00f3, fesztelen\u00fcl atletikus aut\u00f3val egy\u00e1ltal\u00e1n nem tal\u00e1lkoztam az ut\u00f3bbi \u00e9vtizedben, pl\u00e1ne ekkor\u00e1val.A Giulia ugyanis el\u00e9g nagy. A tengelyt\u00e1vj\u00e1n\u00e1l nincs nagyobb a kateg\u00f3ri\u00e1ban, konkr\u00e9tan egy centire van a Bangle el\u0151tti 5-\u00f6s BMW-\u00e9t\u0151l, ami eggyel nagyobb aut\u00f3. L\u00e1bt\u00e9r van is benne rendesen. Fejt\u00e9r h\u00e1tul kev\u00e9sb\u00e9, de van az a forma, ami\u00e9rt sz\u00edvesen cs\u00faszik lejjebb egy kicsit az ember a sz\u00e9ken. Ehhez k\u00e9pest 1380 kil\u00f3s az alapmodell, ami a hurkap\u00e1lca-oszlop\u00fa, egycsillagos t\u00f6r\u00e9steszt\u0171, 25 \u00e9vvel ezel\u0151tti E36-os 3-as sorozat szintje, mik\u00f6zben az Alfa nemhogy  tud, hanem egyenesen a legmagasabb feln\u0151ttutas-v\u00e9delmi pontsz\u00e1m\u00fa aut\u00f3 az NCAP t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben. \u00c9s \u00e9rz\u00e9sre is istentelen merev. Most mondja valaki, hogy az ac\u00e9lipar, a CAD/CAM, a v\u00e9geselem-sz\u00e1m\u00edt\u00e1s, a szimul\u00e1ci\u00f3k meg a hegeszt\u0151robotok nem \u00e9rtek semmit. Elk\u00e9peszt\u0151, mennyivel jobb tud lenni egy t\u00e9nyleg modern aut\u00f3 egy tizen\u00e9vesn\u00e9l.M\u00e1snap reggel eleve azzal kezdtem, hogy el\u00e1jultam, hogy hogyan mozog, \u00e9s csak ut\u00e1na j\u00f6tt, hogy milyen a v\u00e1rosban. \u00c9s valamikor ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy elkezdtem a korm\u00e1ny m\u00f6g\u00e9 szerelt, csodasz\u00e9pen megmunk\u00e1lt, igazi, hideg f\u00e9m v\u00e1lt\u00f3f\u00fclekkel v\u00e1ltani. Nem siets\u00e9gb\u0151l, unalomb\u00f3l. \u00c9s j\u00e9zusom, de j\u00f3 volt. A DSG-k k\u00e9tharmada a farkinc\u00e1j\u00e1t kerget\u0151 kiskutya lenne \u00f6r\u00f6m\u00e9ben, ha \u00edgy reag\u00e1lna, ahogy ez az egy\u00e9bk\u00e9nt hagyom\u00e1nyos automata. De nem is a v\u00e1lt\u00e1s a csoda, hanem ahogy az eg\u00e9sz \u00e9lm\u00e9ny \u00f6ssze van rakva, a f\u00fclek m\u00e9rete, anyaga, a kattan\u00e1sa, az azonnali v\u00e1lasz a motort\u00f3l, minden. Utolj\u00e1ra a  j\u00e1rtam \u00fagy, hogy ha kell, ha nem, \u00f6nkezemmel v\u00e1ltottam, csak mert j\u00f3 volt, \u00e9s az egy 100 milli\u00f3s, V12-es Ferrari, ha m\u00e9g nem mondtam volna. Lehet, hogy m\u00e9gse volt mind h\u00fclyes\u00e9g az a 150 v\u00e1lt\u00f3program-verzi\u00f3.A szerkeszt\u0151s\u00e9g el\u0151tt azt\u00e1n elkezdtem keresni, hogy hol kell kikapcsolni a menetbiztons\u00e1gi elektronik\u00e1t. M\u00e1snap tervezt\u00fcnk forgatni menni, \u00e9s h\u00e1t a kamera nagyon kedveli, ha egy aut\u00f3 szabadon mozog, nekem meg ugye a sz\u00e9p mozg\u00f3k\u00e9p szent misszi\u00f3. Negyed\u00f3r\u00e1t t\u00f6lt\u00f6ttem az \u00f6sszes k\u00e9perny\u0151 \u00f6sszes men\u00fcpontj\u00e1t bej\u00e1rva, hi\u00e1ba. Megn\u00e9ztem az \u00f6sszes gombot. Ekkor el\u0151vettem a hivatalos k\u00e9zik\u00f6nyvet, \u00e9s az al\u00e1bbi sokk \u00e9rt: nem lehet. Sehogy. \u00c9s m\u00e9g jav\u00e1ban ezen h\u0151b\u00f6r\u00f6gtem, amikor azt olvastam, hogy ne lep\u0151djek meg, ha nem pulz\u00e1l a ped\u00e1l az ABS-es f\u00e9kez\u00e9skor, mert ez nem hagyom\u00e1nyos f\u00e9k, hanem villanydr\u00f3tos. Brake-by-wire. Nincs v\u00e1kuumos f\u00e9kszerv\u00f3, nem olajjal teli dugatty\u00fakat tologatunk a jobb l\u00e1bunkkal, hanem egy potm\u00e9tert tekerget\u00fcnk a ped\u00e1llal, rug\u00f3 ellen\u00e9ben. Azta. Ez\u00e9rt ut\u00e1lom \u00e9n!D\u00e9lben lelkesen mes\u00e9ltem a f\u0151szerkeszt\u0151nek, hogy nem szeretem a Giuli\u00e1t. Hogy fantasztikusan mozog, nagyon sz\u00e9p, de egy \u00f6sszeszedetlen, helyenk\u00e9nt nem j\u00f3l szintetikus, kicsit befejezetlen term\u00e9k. Gyorsan ment\u00e9l m\u00e1r vele? \u2013 k\u00e9rdezte Tibi. Nem \u00e9n \u2013 mondom. H\u00e1t, menj\u00e9l \u2013 mondja.M\u00e1snap kiszabadultunk az \u00e1tkozott v\u00e1rosb\u00f3l. P\u00e1ly\u00e1n nagyon kellemes, sz\u00e9pen er\u0151s, j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171, komoly aut\u00f3, ami k\u00f6zben m\u00e1sf\u00e9lszer izg\u00e1g\u00e1bb b\u00e1rmin\u00e9l. Az \u00fcvegteteje k\u00f6r\u00fcl kicsit susog a sz\u00e9l, de k\u00fcl\u00f6nben lehetne sim\u00e1n n\u00e9met pr\u00e9miumterm\u00e9k. Azt\u00e1n hogy, hogy nem, egyszerre ott tal\u00e1ltam magam egy szerpentinen. A k\u00f6vetkez\u0151 dolog, amire eml\u00e9kszem, hogy vihogva t\u00e9pek, mint egy eszel\u0151s, azt kukor\u00e9kolom, hogy \u201cez lehetetlen, baszki\u201d, \u00e9s nagyon sz\u00e9gyellem magam, mert elk\u00e9pzel\u00e9sem sincs, hogy h\u00e1ny perce vesztettem el nyomtalanul a st\u00e1bot.\u00c9n t\u00e9nyleg nem \u00e9rtem, hogy ezt hogyan csin\u00e1lt\u00e1k. A Giulia Veloce szerpentinen, \u00f6n- \u00e9s k\u00f6zvesz\u00e9lyesen hajtva olyan eszel\u0151sen j\u00f3, hogy k\u00e9tszer is majdnem meg\u00f6ltem vele magam, pedig az ilyen r\u00e1m nem jellemz\u0151. Nem is tudom, hol kezdjem. Illetve tudom. Ez a fut\u00f3m\u0171. Soha, soha a b\u00fcd\u00f6s \u00e9letben nem volt olyan Alfa Romeo, ami ezt tudta volna. Ez egy rendes rug\u00f3utakkal rug\u00f3z\u00f3, t\u00f6k\u00e9letesre csillap\u00edtott, penge\u00e9les, \u00e1d\u00e1z \u00e9s k\u00f6zben hal\u00e1losan kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 fut\u00f3m\u0171, egy dr\u00e1ga fut\u00f3m\u0171, egy sok ezer kilom\u00e9teren \u00e1t, vicsorg\u00f3 \u00e9s r\u00f6h\u00f6g\u0151, b\u00fcntet\u00e9scsekkek sz\u00e1zait begy\u0171jt\u0151 m\u00e9rn\u00f6k\u00f6k \u00e9s tesztsof\u0151r\u00f6k \u00e1ltal sz\u00f6gpercre \u00e9s millinewtonm\u00e9terre bel\u0151tt, k\u00f6lts\u00e9gfarag\u00f3 p\u00e9nz\u00fcgyesek \u00e1rm\u00e1nykod\u00e1s\u00e1t\u00f3l folyos\u00f3ra kihallatsz\u00f3 \u00fcv\u00f6lt\u00f6z\u00e9sekkel megv\u00e9dett, kiv\u00e9teles fut\u00f3m\u0171. Aminek minden v\u00e1rosi mozdulat\u00e1n is \u00e9rz\u0151d\u00f6tt az \u00e1ltal\u00e1nos j\u00f3s\u00e1g, de minden k\u00e9ts\u00e9get kiz\u00e1r\u00f3an s\u00fct bel\u0151le, hogy erre az \u00fatra \u00e9s az ilyen vezet\u00e9sre van. Hogy itt, ahol minden pillanatban cib\u00e1lja valamilyen er\u0151 valamerre, amikor \u00e1lland\u00f3an a tapad\u00e1shat\u00e1ron j\u00e1r, itt boldog.\u00c9s a motor, hogy ez milyen er\u0151s! Tal\u00e1n nem mondtam m\u00e9g, de 400 Nm van a 280 l\u00f3er\u0151 mell\u00e9, \u00e9s b\u00e1r se a hangja, se a szenved\u00e9lye nem olyan, mint a k\u00f6nnyfakaszt\u00f3 r\u00e9gi Alfa sz\u00edv\u00f3motorok\u00e9, cser\u00e9be makacsul, konokul megy, mint az \u00e1llat. Ez p\u00e1r \u00e9ve f\u00e9lelmetes Subaru STI meg Mitsubishi Evo ter\u00fclet volt, ez az 5,2 m\u00e1sodperces 0-100, \u00e9s a tapad\u00e1s, a von\u00f3er\u0151 \u00e1tvitele is tiszteletet parancsol\u00f3.\u00c9s ez a v\u00e1lt\u00f3, ez egyszer\u0171en csod\u00e1latos. Kem\u00e9ny f\u00e9kt\u00e1von izegve-mozogva \u00fagy vagdossa vissza a fokozatokat, hogy mire az ujjbegyem meg\u00e9rzi a mikrokapcsol\u00f3 pattan\u00e1s\u00e1t a v\u00e1lt\u00f3f\u00fcl\u00f6n, m\u00e1r ugrik fel a fordulat, \u00e9s finoman fesz\u00edti a motorf\u00e9k a n\u00e9gy kereket, hogy azt\u00e1n a kanyar cs\u00facspontj\u00e1t\u00f3l kil\u0151j\u00f6n a horizont fel\u00e9 megint. \u00c9s a villanyf\u00e9k, amivel a v\u00e1rosban nem \u00e9rtett\u00fck egym\u00e1st, idekint hirtelen t\u00f6k\u00e9letesen m\u0171k\u00f6dik. Megvan a nyom\u00e1spontja, megvan a tapad\u00e1shat\u00e1ra, nagyon s\u00falyosan j\u00f3l fog, \u00e9s v\u00e1ratlanul sok\u00e1ig b\u00edrja az eszetlens\u00e9get.Ez egy nagyon er\u0151s, nagyon gyors, alapvet\u0151en h\u00e1ts\u00f3ker\u00e9k-hajt\u00e1s\u00fa aut\u00f3, ami tudom\u00e1nyos alapon tudja hajtani az els\u0151 kerekeit is, ha kell. Nagyon \u00e9sszel t\u00edz liter alatt j\u00e1rtam vele. Azt\u00e1n volt olyan is, hogy tizenhattal. Neked se lenne m\u00e1shogy. \u00c9s lehetetlen kikapcsolni a menetbiztons\u00e1gi elektronik\u00e1j\u00e1t. Esk\u00fcdni mertem volna, hogy ez\u00e9rt gy\u0171l\u00f6lni fogom. Nem gy\u0171l\u00f6ltem. Annyira s\u00falyosan gyors tud lenni, annyi minden t\u00f6rt\u00e9nik vele menet k\u00f6zben, annyi az inger, a kommunik\u00e1ci\u00f3, a f\u00e9kezni, a v\u00e1ltani, a korm\u00e1nyozni, a vezetni val\u00f3, hogy nem b\u00e1ntam, hogy nem tudtam kisz\u00e1ll\u00edtani a vezet\u00e9sb\u0151l a robotot. Tal\u00e1n egy versenyp\u00e1ly\u00e1n zavart volna. A h\u00e1ts\u00f3kerekes, k\u00e9ziv\u00e1lt\u00f3s QV-n\u00e9l meg is bolonduln\u00e9k m\u00e1r a gondolat\u00e1t\u00f3l is. De itt j\u00f3 volt. H\u0171, nagyon j\u00f3 volt.Ha a legt\u00f6k\u00e9letesebb aut\u00f3t keresed a pr\u00e9mium szed\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt, nem kell neked Giulia. Ha a legt\u00f6bb digit\u00e1lis asszisztensre v\u00e1gysz, ledm\u00e1trixos f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ra \u00e9s \u00f6nvezet\u00e9sre, ne erre az Alf\u00e1ra k\u00f6lts alap\u00e1ron 13,7 milli\u00f3t. Elk\u00e9pzel\u00e9sem sincs, hogyan l\u0151tt\u00e9k be ezt az aut\u00f3t 2017-ben arra az egy dologra, amit m\u00e1r a vil\u00e1gon sehol se szabad csin\u00e1lni, \u00e9s amit a legt\u00f6bb ember m\u00e1r egy\u00e1ltal\u00e1n nem akarna, ha szabad volna se. De ha ennyi p\u00e9nzb\u0151l olyan aut\u00f3t keresel, amire szeretsz visszan\u00e9zni az utc\u00e1n m\u00e9g h\u00e1rom\u00e9vesen is, amiben tudsz spont\u00e1n felnevetni egy huncutul kiker\u00fclt csatornafed\u00e9l ut\u00e1n, aminek a csodasz\u00e9p belsej\u00e9ben id\u0151nk\u00e9nt csatakosra izzadva pihegsz egy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kem\u00e9ny menet ut\u00e1n, \u00e9s amib\u0151l kisz\u00e1llva sz\u00edvesen mes\u00e9lsz kicsit fesz\u00fclten, idegesen r\u00f6h\u00f6gcs\u00e9lve \u00e9lm\u00e9nyeket a bar\u00e1taidnak egy \u00fatszakaszr\u00f3l, amin a t\u00f6bbiek csak a telefonjuk kijelz\u0151j\u00e9t l\u00e1tt\u00e1k, te meg \u00e9leted filmj\u00e9t k\u00e9tszer, ne is menj m\u00e1sik boltba.\n                            Pont a legh\u00e9tk\u00f6znapibb dolgokban t\u00f6k\u00e9letlen, nagyon sz\u00e9p, nagyon alaposan j\u00f3 aut\u00f3, fantasztikus \u00e9lm\u00e9nnyel. Az Alfa \u00fajra \u00e9l.                        ", "id": 109, "title": "Alfa Romeo Giulia Veloce \u2013 2017."},
{"url": "http://lakopark.blog.hu/2017/04/11/tavalyi_aron_forintalapu_hitellel_duna-parti_lakast_igen", "text": "", "id": 110, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/2017/husvet/2017/04/13/gasztrobloggerek_legjobb_husveti_receptjei_sonkafozes/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=03ffd76c13de787c6548a1a4877c3582", "text": "", "id": 111, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/eletmod/2017/04/13/nyelvtanulas_angol_tanulas/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=1e95a1961440c7e8561b964bcff10ec6", "text": "", "id": 112, "title": null},
{"url": "http://nepitelet.hu/autok/", "text": "", "id": 113, "title": null},
{"url": "http://hataratkelo.blog.hu/", "text": "", "id": 114, "title": null},
{"url": "http://totalcar.hu/tesztek/?token=afb65d00b6a4f6451e74036cf8fd02d3", "text": "", "id": 115, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/kolyok/?token=87a208af9a1c060e2a42175ad4ed4665", "text": "", "id": 116, "title": null},
{"url": "http://uton.blog.hu/2017/04/12/az_afrikai_nap", "text": "", "id": 117, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/poronty/?token=ba308ef6ba4e957e2b6ceb52110267ea", "text": "", "id": 118, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/eletmod/?token=138637dd2cafd17619eb561c75357189", "text": "", "id": 119, "title": null},
{"url": "http://valasszunk.blog.hu/2017/04/12/magyarorszag_99_-a_kormanyvaltasra_vagyik", "text": "", "id": 120, "title": null},
{"url": "http://hataratkelo.blog.hu/2017/04/12/mennyit_keres_a_magyar", "text": "", "id": 121, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/tejbenvajban/?token=fd3aecd6dca7f0f1d8ec0ccdda5b5b24", "text": "", "id": 122, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/ego/?token=61d13028dfd2140a29a8bc2a6b1f683e", "text": "", "id": 123, "title": null},
{"url": "http://stiler.blog.hu/", "text": "", "id": 124, "title": null},
{"url": "http://stiler.blog.hu/2017/04/09/feltalaltak_a_tokeletes_melltartot_minden_alkalomra", "text": "", "id": 125, "title": null},
{"url": "http://pendulum.blog.hu/", "text": "", "id": 126, "title": null},
{"url": "http://miapalya.blog.hu/2017/04/13/a_startup_let_sem_csak_csillogas", "text": "", "id": 127, "title": null},
{"url": "http://pendulum.blog.hu/2017/04/13/a_tegnapi_tuntetesek_5_tanulsaga", "text": "", "id": 128, "title": null},
{"url": "http://alicesweddingworld.blog.hu/", "text": "", "id": 129, "title": null},
{"url": "http://valasszunk.blog.hu/", "text": "", "id": 130, "title": null},
{"url": "http://divany.hu/alapkonyha/?token=2d23add064445b5bd128f3ca95cbd6b5", "text": "", "id": 131, "title": null},
{"url": "http://miapalya.blog.hu/", "text": "", "id": 132, "title": null},
{"url": "http://utikalauzanatomiaba.blog.hu", "text": "", "id": 133, "title": null},
{"url": "http://utikalauzanatomiaba.blog.hu/2017/04/11/mit_arul_el_a_vizelet_szine", "text": "", "id": 134, "title": null},
{"url": "http://appleblog.blog.hu/", "text": "", "id": 135, "title": null},
{"url": "http://falanszter.blog.hu/2017/04/12/hitler_oriasagyuja", "text": "", "id": 136, "title": null},
{"url": "http://alicesweddingworld.blog.hu/2017/04/13/menyecske_ruhak_evolucioja_igy_valtoztak_a_trendek", "text": "", "id": 137, "title": null},
{"url": "http://falanszter.blog.hu", "text": "", "id": 138, "title": null},
{"url": "http://index.hu/index2/", "text": "", "id": 139, "title": null},
{"url": "http://liberator.blog.hu/2017/04/13/zsoti_fel", "text": "", "id": 140, "title": null},
{"url": "http://gnlszinfolt.blog.hu/2017/04/12/foldon_kivuli_jelzesek", "text": "", "id": 141, "title": null},
{"url": "http://appleblog.blog.hu/2017/04/12/mar_megint_belogtak_a_kinai_iphone-uzembe_hogy_megtudjak_milyen_ott_dolgozni", "text": "", "id": 142, "title": null},
{"url": "http://liberator.blog.hu", "text": "", "id": 143, "title": null},
{"url": "http://b1.blog.hu/2017/04/12/erosodik_a_nyomas_orbanra_de_o_nem_hagyja_magat_zavartatni_egyelore", "text": "", "id": 144, "title": null},
{"url": "http://b1.blog.hu/2017/04/12/itt_a_megoldas_hogyan_oldhatjak_meg_a_ceu-botranyt_orbanek", "text": "", "id": 145, "title": null},
{"url": "http://reklamfogas.blog.hu/2017/04/12/a_csunya_valosag_757", "text": "", "id": 146, "title": null},
{"url": "http://kinaicuccok.blog.hu/2017/04/12/vezetek_velkuli_mobil_telefon_toltok_tesztje_blitzwolf_fast_charger_samsung_noname_wireless_charger", "text": "", "id": 147, "title": null},
{"url": "http://b1.blog.hu/", "text": "", "id": 148, "title": null},
{"url": "http://vkatt.blog.hu/2017/04/13/tisztelet_a_batraknak_akik_mernek_a_fideszhez_tartozni", "text": "", "id": 149, "title": null},
{"url": "http://evkszakkollegium.blog.hu/2017/04/12/lesz-e_szukseg_atomeromuvekre_a_jovoben", "text": "", "id": 150, "title": null},
{"url": "http://evkszakkollegium.blog.hu/", "text": "", "id": 151, "title": null},
{"url": "http://poldi.blog.hu/2017/04/12/nemeth_zsolt_a_porcelanboltban", "text": "", "id": 152, "title": null},
{"url": "http://uton.blog.hu/", "text": "", "id": 153, "title": null},
{"url": "http://reflektor.blog.hu/2017/04/12/bayer_zsolt_felpattant_az_almok_foltos_indian_lovara", "text": "", "id": 154, "title": null},
{"url": "http://gazz.blog.hu/2017/04/11/messzirol_jott_ember_374", "text": "", "id": 155, "title": null},
{"url": "http://kinaicuccok.blog.hu/", "text": "", "id": 156, "title": null},
{"url": "http://reklamfogas.blog.hu/", "text": "", "id": 157, "title": null},
{"url": "http://gnlszinfolt.blog.hu/", "text": "", "id": 158, "title": null},
{"url": "http://magyarugyved.blog.hu/2017/04/13/jogserto_lehetett_gulyas_marton_orizetbe_vetele", "text": "", "id": 159, "title": null},
{"url": "http://kettosmerce.blog.hu/2017/04/13/omladozik_a_fideszes_propaganda", "text": "", "id": 160, "title": null},
{"url": "http://gazz.blog.hu/", "text": "", "id": 161, "title": null},
{"url": "http://magyarugyved.blog.hu/", "text": "", "id": 162, "title": null},
{"url": "http://kulonvelemenyunk.blog.hu/2017/04/12/komoly_fordulatot_hozhat_az_ami_a_ceu_kapcsan_zajlik", "text": "", "id": 163, "title": null},
{"url": "http://reflektor.blog.hu/", "text": "", "id": 164, "title": null},
{"url": "http://kettosmerce.blog.hu/", "text": "", "id": 165, "title": null},
{"url": "http://poldi.blog.hu/", "text": "", "id": 166, "title": null},
{"url": "http://gordius.blog.hu/", "text": "", "id": 167, "title": null},
{"url": "http://kulonvelemenyunk.blog.hu/", "text": "", "id": 168, "title": null},
{"url": "http://otthonterkep.blog.hu/", "text": "", "id": 169, "title": null},
{"url": "http://piroskockas.blog.hu/", "text": "", "id": 170, "title": null},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/dybala_hosszabbit/", "text": "Paulo Dybala egyik g\u00f3lja szebb volt, mint a m\u00e1sik a keddi Barcelona elleni Bajnokok Lig\u00e1ja-meccsen. A Juventus argentinja ezzel a dupl\u00e1val m\u00e9g nagyobb ismerts\u00e9get szerzett, \u00e9s az olaszok azonnal l\u00e9ptek.2022-ig \u00edrattak vele al\u00e1 egy \u00fajabb szerz\u0151d\u00e9st, ha esetleg valamelyik arab sejk szeretn\u00e9 a csapat\u00e1ban l\u00e1tni, akkor 100 milli\u00f3 eur\u00f3 k\u00f6r\u00fcli \u00f6sszegben gondolkodhasson csak.A 23 \u00e9ves j\u00e1t\u00e9kos 8 milli\u00f3 eur\u00f3\u00e9rt ker\u00fclt a Palerm\u00f3t\u00f3l 2015-ben a Juventushoz.A Palerm\u00f3b\u00f3l indult Cavani, Pastore, Sirigu (mindh\u00e1rom PSG) kapus is, de az olasz v\u00e1logatott v\u00e9d\u0151je, Andrea Barzagli is megfordult a klubn\u00e1l.A k\u00e9t magyar, Sallai Roland \u00e9s Balogh Norbert is fiatalon ker\u00fclt Szic\u00edli\u00e1ba, tal\u00e1n nem kell visszaj\u00f6nni\u00fck Magyarorsz\u00e1gra, \u00e9s figyelembe veszik a k\u00fclf\u00f6ldi klubok, hogy az egyik legjobb b\u00e1zison kaptak \u00e9veket.", "id": 171, "title": "Micsoda v\u00e9letlen: a Barca-ver\u0151 ifj\u00fa tit\u00e1n al\u00e1\u00edrta \u00faj szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t"},
{"url": "http://gordius.blog.hu/2017/04/12/fiatalkoruak_prostitucio_transznemuek", "text": "", "id": 172, "title": null},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2016/bl/2017/04/13/a_leicester_teljesitmanye_egyetlen_adatba_osszefoglalhato/", "text": "\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        A Leicester 289 passzot regisztr\u00e1lt a meccsen, ennek a 73 sz\u00e1zal\u00e9ka, azaz 213 sikeres is volt.Volt m\u00e9g egy labda\u00e9rint\u00e9se, k\u00e9tszer k\u00f6vettek el ellene szab\u00e1lytalans\u00e1got, egyszer \u0151 volt szab\u00e1lytalan, egyszer pedig lesre \u00e1ll\u00edtott\u00e1k.Vardy a Leicester-taktika \u00e9s az Atleti-f\u00f6l\u00e9ny \u00e1ldozata lett, az angolok strat\u00e9gi\u00e1ja annyi volt, hogy felr\u00fagj\u00e1k neki a labd\u00e1t, azt\u00e1n h\u00e1tha tud valamit kezdeni vele, de seg\u00edteni m\u00e1r nem \u00e9rtek fel a t\u00f6bbiek, a spanyolok annyira benyomt\u00e1k \u0151ket.Vardy 77 percet kapott, pedig az ut\u00f3bbi id\u0151ben egyre jobb form\u00e1t mutatott. Febru\u00e1r 27-e \u00f3ta \u00f6t bajnoki g\u00f3lt szerzett, a v\u00e1logatott meccsen is betal\u00e1lt, \u00e9s a Sevilla elleni BL-meccsen is eredm\u00e9nyes volt. Az \u00e1prilis 18-i visszav\u00e1g\u00f3n pedig nagy sz\u00fcks\u00e9g lenne a g\u00f3lj\u00e1ra, hogy a Leicester tov\u00e1bb\u00e9lje a Bajnokok Lig\u00e1ja-csod\u00e1t.", "id": 173, "title": "Vardy madridi j\u00e1t\u00e9k\u00e1ra nincsenek szavak"},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/buffon_morata_tanacs_juventus/", "text": "Nem mindig a lelkiz\u00e9s a megold\u00e1s, ha valaki g\u00f6d\u00f6rbe ker\u00fcl. Ennek sz\u00e9p p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t mes\u00e9lte el Alvaro Morata, aki a  \u00e1ltal id\u00e9zett interj\u00faban elmondta, hogyan seg\u00edtett rajta Buffon, amikor 2014-ben kics\u00faszott a l\u00e1ba al\u00f3l a talaj a Juventusn\u00e1l.A spanyol csat\u00e1r nagy rem\u00e9nyekkel igazolt Torin\u00f3ba, ahol r\u00f6gvest megs\u00e9r\u00fclt, majd visszat\u00e9r\u00e9se ut\u00e1n borzaszt\u00f3 form\u00e1j\u00e1val igazolta a k\u00e9tked\u0151ket, akik szerint a spanyoloknak nem val\u00f3 az olasz bajnoks\u00e1g.Hogy Morat\u00e1nak siker\u00fclt \u00f6sszekapnia mag\u00e1t a neh\u00e9z kezdetek ut\u00e1n, abban hatalmas szerepe volt Gianluigi Buffonnak, aki mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny mondattal helyretette a hit\u00e9t veszt\u0151 j\u00e1t\u00e9kost.A csat\u00e1r elmondta, hogy t\u00f6bb okb\u00f3l is voltak probl\u00e9m\u00e1i, a Madrid opci\u00f3s joga miatt bizonytalannak \u00e9rezte a j\u00f6v\u0151j\u00e9t, \u00e9s ez\u00e9rt nem tudott \u00faj csapat\u00e1ra koncentr\u00e1lni, r\u00e1ad\u00e1sul a fiatalon elhagyott otthon hi\u00e1nya is k\u00ednozta. Mindez pedig oda vezetett, hogy sz\u00e1m\u00e1ra fontos szem\u00e9lyekkel v\u00edvott harcokban vezette le a fesz\u00fclts\u00e9g\u00e9t, \u00e9s k\u00e9ptelen volt a fontos dolgokra f\u00f3kusz\u00e1lni.M\u00edg v\u00e9g\u00fcl egy edz\u00e9s ut\u00e1n kiborult, \u00e9s ekkor j\u00f6tt Buffon.\"Egy edz\u00e9s ut\u00e1n, ami \u00e9letem egyik legborzaszt\u00f3bb edz\u00e9se volt \u2013 m\u00e9g egy labd\u00e1t sem b\u00edrtam lekezelni \u2013, a fizioterapeuta megk\u00e9rdezte, hogy mi a bajom. \u00c9n meg elmondtam neki, hogy szomor\u00fa vagyok. Ott fek\u00fcdtem a gy\u00far\u00f3asztalon, \u00e9s s\u00edrtam, mellettem a m\u00e1sik asztalon meg ott fek\u00fcdt Buffon.Ut\u00e1na f\u00e9lreh\u00edvott, \u00e9s amikor kettesben voltunk azt mondta:Ha s\u00edrni akarsz, s\u00edrj otthon. Akik rosszat akarnak neked, azok \u00f6r\u00fclni fognak, ha \u00edgy l\u00e1tnak, akik pedig j\u00f3t akarnak neked, azokat meg csak elszomor\u00edtod.A tan\u00e1cs annyira j\u00f3t tett, hogy Morata hamarosan meghat\u00e1roz\u00f3 ember lett a csapatban, k\u00e9t \u00e9v m\u00falva pedig a Real Madrid a Juventus akarata ellen\u00e9re \u00e9lt az opci\u00f3s jog\u00e1val, \u00e9s visszav\u00e1s\u00e1rolta. Hogy azt\u00e1n mennyire volt j\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s a r\u00e9sz\u00e9r\u0151l visszat\u00e9rni Madridba, az egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s, j\u00e1t\u00e9kid\u0151 szempontj\u00e1b\u00f3l nem igaz\u00e1n \u00e9rte meg a dolog, de az biztos, hogy Torin\u00f3ban bizony\u00edtotta tehets\u00e9g\u00e9t.Az\u00e9rt annyib\u00f3l biztos meg\u00e9rte neki a visszat\u00e9r\u00e9s, hogy a bajnoks\u00e1gban m\u00e1r 11 g\u00f3ln\u00e1l j\u00e1r cserek\u00e9nt is a Realban, ezzel \u0151 a csapat m\u00e1sodik legeredm\u00e9nyesebb g\u00f3lszerz\u0151je a lig\u00e1ban Cristiano Ronaldo ut\u00e1n. \u00c9s nem Benzema, akinek \u0151 a cser\u00e9je, \u00e9s akinek 9 g\u00f3lja van. De minden sorozatot sz\u00e1m\u00edtva is csak eggyel l\u0151tt t\u00f6bbet n\u00e1la Benzema, 17-et.", "id": 174, "title": "Ha s\u00edrni akarsz, s\u00edrj otthon"},
{"url": "http://index.hu/sport/tenisz/2017/04/13/uj_parostarsa_van_babosnak/", "text": "A cseh Andrea Hlavackova lett a teniszez\u0151 Babos T\u00edmea \u00faj p\u00e1rost\u00e1rsa: a k\u00e9tszeres Grand Slam-torna gy\u0151ztes cseh teniszez\u0151 kereste meg Babost, amikor kider\u00fclt, hogy eddigi t\u00e1rsa, a k\u00ednai Peng Suaj ezent\u00fal csak az egyesre szeretne \u00f6sszpontos\u00edtani.\"Hlavackova nagyon sikeres volt p\u00e1rosban az elm\u00falt \u00e9vekben, r\u00e1ad\u00e1sul sz\u00e1momra az is kedvez\u0151 lesz, hogy tenyeres oldalon j\u00e1tszik. \u00dagy \u00e9rzem, sz\u00fcks\u00e9gem van erre a v\u00e1lt\u00e1sra, mert a sydneyi torna megnyer\u00e9se ut\u00e1n m\u00e1r nem szerepelt\u00fcnk j\u00f3l Pavljucsenkov\u00e1val. P\u00e1rosban is j\u00f3 eredm\u00e9nyeket akarok el\u00e9rni, ott szeretn\u00e9k maradni a legjobbak k\u00f6z\u00f6tt\" - nyilatkozta Babos.Hlavackova k\u00fcl\u00f6n k\u00e9r\u00e9se volt, hogy ne a madridi nagy torn\u00e1n mutatkozzanak be, ez\u00e9rt lemondta a pr\u00e1gai versenyt, hogy m\u00e1r m\u00e1jus elej\u00e9n, Rabatban egy\u00fctt indulhassanak. Ezut\u00e1n\u00a0Madridban, R\u00f3m\u00e1ban, a Roland Garroson \u00e9s a f\u00fcves p\u00e1ly\u00e1s versenyeken l\u00e9pnek p\u00e1ly\u00e1ra egy\u00fctt.Babos az idei szezont az orosz Anasztaszija Pavljucsenkov\u00e1val kezdte, kett\u0151s\u00fck janu\u00e1rban megnyerte a sydneyi torn\u00e1t. A magyar teniszez\u0151 a p\u00e1ros vil\u00e1granglist\u00e1n jelenleg a 14. helyen \u00e1ll, p\u00e1lyafut\u00e1sa legjobbjak\u00e9nt 2015. j\u00fanius 22-\u00e9n nyolcadik volt.A 30 \u00e9ves Hlavackova pillanatnyilag a kilencedik, 2012. okt\u00f3ber 22-\u00e9n pedig - eddigi legjobbjak\u00e9nt - harmadik volt. A Roland Garroson 2011-ben, a US Openen pedig 2013-ban diadalmaskodott honfit\u00e1rsa, Lucie Hradecka oldal\u00e1n. Id\u00e9n Penggel d\u00f6nt\u0151s volt az Australian Openen.(MTI)", "id": 175, "title": "K\u00e9tszeres Grand Slam-gy\u0151ztes Babos \u00faj t\u00e1rsa p\u00e1rosban"},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/gera_meg_egy_evig_futballozik/", "text": "A szok\u00e1sos Fradi-cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n ez\u00fattal Kubatov G\u00e1bor, a klub eln\u00f6ke \u00e9s Orosz P\u00e1l igazgat\u00f3 jelent meg, \u00edgy azt\u00e1n t\u00f6bben is valami nagy bejelent\u00e9sre sz\u00e1m\u00edtottak, de ez v\u00e9g\u00fcl elmaradt. A rendezv\u00e9nyen els\u0151sorban a Ferencv\u00e1ros jelen helyzet\u00e9r\u0151l esett a legt\u00f6bb sz\u00f3, amelyet Kubatov \u00fagy foglalt \u00f6ssze:Rosszul n\u00e9z\u00fcnk ki.K\u00f6nnyen lehet, hogy\u00a0a bajnoki c\u00edm m\u00e1r el\u00faszott, de a kupagy\u0151zelem m\u00e9g meglehet. B\u00e1r \u00edgy ,\u00a0hiszen a klub negyedik legsikeresebb embere, aki Kubatov szerint sokat tett az\u00e9rt, hogy az FTC 2,5 milli\u00e1rd forintot keressen a j\u00e1t\u00e9kosok \u00e1tigazol\u00e1s\u00e1b\u00f3l.\u201eEz egy bajt\u00e1rsias k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g. Amikor Thomas Dollnak ment a szek\u00e9r, akkor mindenki \u00f6lelgette, most viszont, amikor nem megy olyan j\u00f3l, mindenki azt v\u00e1rja, hogy k\u00fcldj\u00fck el. Nem lehet egy munk\u00e1t \u00edgy lefolytatni, hiszen ha \u00edgy tenn\u00e9nk, akkor mit gondolna a k\u00f6vetkez\u0151 edz\u0151. Lehet, ez a magyar sportban szokatlan, de ott van p\u00e9ld\u00e1ul Anglia\" \u2013\u00a0mondta Kubatov.A legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s egy ilyen szezon v\u00e9ge fel\u00e9, hogy milyen lesz a k\u00f6vetkez\u0151. A klubeln\u00f6k nagy \u00f6r\u00f6mmel vette, hogy Gera Zolt\u00e1n m\u00e9g egy \u00e9vet futballozik, illetve vannak m\u00e1r jel\u00f6ltek, akiket szeretn\u00e9nek leigazolni, \u00e9s olyanok is, akik biztosan t\u00e1voznak majd.\u00a0Ami az ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1st illeti: az U19-es csapat \u00e9s a fi\u00f3kcsapatnak sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Soroks\u00e1r jelenthetne t\u00e1maszt, \u00edgy azt\u00e1n az lenne\u00a0Sz\u00f3ba ker\u00fcltek az MLSZ-szel kapcsolatos vit\u00e1k is. A klub szerint Cs\u00e1nyi S\u00e1ndor nagyon j\u00f3 eln\u00f6k, gazdas\u00e1gilag is stabilit\u00e1st hozott, azonban az alatta dolgoz\u00f3 appar\u00e1tus csapnival\u00f3, els\u0151sorban ezzel magyar\u00e1zhat\u00f3k\u00a0a klub \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1k.\u00a0Mint elhangzott: \u00e9p\u00fcl a Fradiv\u00e1ros, megvan r\u00e1 a p\u00e9nz \u2013\u00a0az eln\u00f6k szerint \u0151sszel m\u00e1r elkezd\u0151dhetnek az \u00e9p\u00edtkez\u00e9si munk\u00e1k.", "id": 176, "title": "Gera m\u00e9g egy \u00e9vig futballozik"},
{"url": "http://furdancs.blog.hu/", "text": "", "id": 177, "title": null},
{"url": "http://gazdagisztan.blog.hu/", "text": "", "id": 178, "title": null},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/felcsut_csodagol/", "text": "A magyar labdar\u00fag\u00f3 m\u00e1sodoszt\u00e1lyban is fordul\u00f3t rendeztek, a Felcs\u00fat bebiztos\u00edtotta gy\u0151zelm\u00e9vel vezet\u0151 hely\u00e9t.A Debrecenb\u0151l igazolt Szak\u00e1ly P\u00e9ter pedig olyat tett, mint m\u00e9g soha, de magyar p\u00e1ly\u00e1kon nem biztos, hogy l\u00e1ttunk.Ahogy a vide\u00f3 is mutatja, a felez\u0151vonal bal oldali r\u00e9sz\u00e9n\u00e9l \u00e9szlelte, hogy kinn \u00e1ll a kapuj\u00e1b\u00f3l a V\u00e1c kapusa, ez\u00e9rt a hely\u00e9re, vagyis a kapuba r\u00fagta a labd\u00e1t.A felcs\u00fatiak 4-1-re nyertek, ez\u00fattal sem volt c\u00e9l, hogy az akad\u00e9mist\u00e1k lehet\u0151s\u00e9get kapjanak, de most legal\u00e1bb beker\u00fcltek ketten is a kezd\u0151be.A v\u00e1logatottban hatszor megfordul\u00f3 Szak\u00e1ly - Egerv\u00e1ri \u00e9s Pint\u00e9r \u00e1ll\u00edtotta be - elismerte, hogy ez volt \u00e9lete g\u00f3lja, \u00e9s kor\u00e1bban m\u00e9g a Debrecen j\u00e1t\u00e9kosak\u00e9nt egyszer megpr\u00f3b\u00e1lta, de akkor hi\u00e1nyzott p\u00e1r centi.", "id": 179, "title": "A felcs\u00fati futball valaha volt legnagyobb g\u00f3lja"},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/vege_nagy_adam_szezonjanak/", "text": "S\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9st szenvedett Nagy \u00c1d\u00e1m, a Bologna magyar v\u00e1logatott futballist\u00e1ja. A klubbal foglalkoz\u00f3 port\u00e1l, a , hogy Nagy az egyik edz\u00e9sen szenvedett s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9st, a fel\u00e9p\u00fcl\u00e9se k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl m\u00e1sf\u00e9l h\u00f3napot vehet ig\u00e9nybe.Mivel a Serie A-b\u00f3l m\u00e1r csak h\u00e9t fordul\u00f3 van h\u00e1tra \u00e9s a szezon m\u00e1jus 28-\u00e1n z\u00e1rul, minim\u00e1lis az es\u00e9ly arra, hogy Nagyot ebben a szezonban m\u00e9g l\u00e1ssuk futballozni. Az olasz port\u00e1l szerint a k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1s combcsontja s\u00e9r\u00fclhetett meg.Nagy \u00c1d\u00e1m a bajnoks\u00e1g 14. hely\u00e9n \u00e1ll\u00f3 Bologna egyik alapembere volt a szezonban. A 21 \u00e9ves j\u00e1t\u00e9kos \u00f6sszesen 24 meccsen j\u00e1tszott, 22-szer volt kezd\u0151. B\u00e1r g\u00f3lt nem r\u00fagott, egy g\u00f3lpassza volt.\u00a0", "id": 180, "title": "V\u00e9ge Nagy \u00c1d\u00e1m szezonj\u00e1nak"},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/13/doll_nyilatkozat/", "text": "A Ferencv\u00e1ros edz\u0151j\u00e9re, Thomas Dollra mindig lehet sz\u00e1m\u00edtani, hogy v\u00e1ratlant \u00e9s nem t\u00fal h\u00edzelg\u0151t mondjon a csapat\u00e1r\u00f3l.A paksi veres\u00e9g ut\u00e1n meg is tette, a Fradi ugyanis 3-1-re kapott ki, \u00e9s m\u00e1r \u00fagy negyedik, hogy illik h\u00e1trafel\u00e9 n\u00e9znie, mert \u00e9pp a Paks k\u00f6zel\u00edtette meg egy pontra. a n\u00e9met edz\u0151: \"Nem szeretn\u00e9k sok mindent mondani, mert reggelig itt \u00fclhetn\u00e9k.Sz\u00f6rny\u0171 volt a j\u00e1t\u00e9k, hi\u00e1nyzott a sz\u00edv, egy halott csapat volt a p\u00e1ly\u00e1n. \u00c9lettelen fell\u00e9p\u00e9s volt, jelenleg ezt a futballt tudjuk j\u00e1tszani.Az els\u0151 25 percben \u00e9rz\u00e9sre 70-80 sz\u00e1zal\u00e9kban birtokoltuk a labd\u00e1t, de nem volt semmi v\u00e1ratlan h\u00faz\u00e1s, semmi egy egy elleni csel. Ez a csapat nem \u00e9rdemli meg, hogy a bajnoki c\u00edm\u00e9rt j\u00e1tsszon. Term\u00e9szetesen becs\u00fcletesen v\u00e9gigj\u00e1tsszuk a szezont, a kup\u00e1ban ott vagyunk az el\u0151d\u00f6nt\u0151ben. Van n\u00e9h\u00e1ny j\u00e1t\u00e9kos, akire mindig lehet sz\u00e1m\u00edtani, m\u00e1sokra viszont kev\u00e9sb\u00e9.Csak azt a k\u00e9rd\u00e9st kellene feltenni neki egyszer, hogy mint edz\u0151nek mekkora a felel\u0151ss\u00e9ge, hogy halott a csapata? Nem \u00fagy van, hogy olyan a csapat, mint az edz\u0151? Vagy csak akkor olyan, ha nyer \u00e9s bajnok lesz?", "id": 181, "title": "Ok\u00e9, halott csapat a Fradi. \u00c9s az edz\u0151?"},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/13/most_mar_lovagok_is_az_autova_valtozo_robotok/", "text": "Van \u00faj trailer a k\u00f6vetkez\u0151 Transformers-filmhez, ami az\u00e9rt j\u00f3 h\u00edr, mert \u00e1ltal\u00e1ban ezek a filmek egy \u00f6sszev\u00e1gott k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l perces vide\u00f3ban sokkal sz\u00f3rakoztat\u00f3bbak, mint 120 percig szenvedni vel\u00fck a moziban.\u00a0Transformers: Az utols\u00f3 lovagban annyi az \u00faj\u00edt\u00e1s, hogy az aut\u00f3kb\u00f3l robott\u00e1 v\u00e1ltoz\u00f3 l\u00e9nyek most m\u00e1r kardozni is tudnak, \u00e9s van valami k\u00f6z\u00e9pkori k\u00f6t\u0151d\u00e9se az eg\u00e9sznek, amit nem igaz\u00e1n siker\u00fclt m\u00e9g dek\u00f3dolni. Ja, \u00e9s Optimus Prime gonosz lett!Az el\u0151zetes egyik kulcsmomentuma, hogy a l\u00e1tsz\u00f3lag a s\u00f6t\u00e9t oldalra \u00e1t\u00e1llt Optimus Prime megpr\u00f3b\u00e1lja kiny\u00edrni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g kedvenc Bumblebee-t, illetve l\u00e1tni egy el\u00e9g nagy k\u00f6z\u00e9pkori csat\u00e1t is, amiben rem\u00e9lem megjelennek a kardos-p\u00e1nc\u00e9los Transformerek, csak sportkocsik meg dzsipek helyett szek\u00e9rr\u00e9 vagy szalmab\u00e1l\u00e1v\u00e1 alakulnak.Term\u00e9szetesen visszat\u00e9r a f\u0151szerepre Mark Wahlberg, \u00e9s kap maga mell\u00e9 egy f\u0151h\u0151sn\u0151t is Isabela Moner szem\u00e9ly\u00e9ben, na meg Anthony Hopkins is felt\u0171nik, aki a Westworld ut\u00e1n lesz \u00fajra robotokkal l\u00e1that\u00f3.\n                        Egy\u00e9bk\u00e9nt el\u00e9g nagy tervek vannak a Transformersszel, \u00e1ll\u00edt\u00f3lag 14 (!) tov\u00e1bbi filmet terveznek m\u00e9g, amolyan marvelesen, vagyis k\u00fcl\u00f6n sz\u00f3l\u00f3filmet kap p\u00e9ld\u00e1ul Bumblebee, ami m\u00e1r j\u00f6v\u0151re meg is jelenik elvileg. Persze ha ez a film megbukik (ami nem t\u00fal val\u00f3sz\u00edn\u0171), akkor kicsit \u00e1t kell \u00edrni a terveket. A Transformers: Az utols\u00f3 lovag j\u00fanius v\u00e9g\u00e9n \u00e9rkezik a mozikba.", "id": 182, "title": "Most m\u00e1r lovagok is az aut\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltoz\u00f3 robotok"},
{"url": "http://index.hu/kultur/zene/2017/04/13/megtalaltak_a_sziget_himnuszat/", "text": "A Mary PopKids zenekar Love Solution c\u00edm\u0171 sz\u00e1ma lett a 25. Sziget himnusza, k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k a fesztiv\u00e1l szervez\u0151i. A zenekar szerint a Sziget egy olyan h\u00e9t, amikor el lehet hinni, hogy sz\u00e9p a vil\u00e1g, \u00e9s ezt pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k dalban elmondani.A szervez\u0151k minden \u00e9vben egy-egy ismert hazai csapat szerzem\u00e9ny\u00e9t v\u00e1lasztj\u00e1k ki az adott \u00e9v Sziget-himnusz\u00e1nak, ezzel seg\u00edtve a zenekarok n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t is: a Szigetet bemutat\u00f3 nemzetk\u00f6zi \u00e9s hazai kamp\u00e1nyban is ez a dal szerepel majd.A lehet\u0151s\u00e9gnek persze a Mary PopKids is \u00f6r\u00fcl: \u201e15 \u00e9ves korunk \u00f3ta minden \u00e9vben j\u00e1runk a fesztiv\u00e1lra, \u00e9s soha nem m\u00falt el az az izgalom, amikor els\u0151 nap \u00e1ts\u00e9t\u00e1lunk a K-h\u00eddon. A Szigeten voltunk m\u00e1r szerelmesek, veszt\u00fcnk el bokrokban \u00e9s s\u00e1trakban, mulattunk r\u00e9gi bar\u00e1tokkal \u00e9s szerezt\u00fcnk \u00fajakat is, \u00e9s rengeteget meghat\u00e1roz\u00f3 koncert\u00e9lm\u00e9ny\u00fcnk k\u00f6t\u0151dik ide. Nek\u00fcnk ez egy olyan h\u00e9t, amikor ki lehet z\u00e1rni a k\u00fclvil\u00e1got, \u00e9s kicsit el tudjuk hinni, hogy sz\u00e9p a vil\u00e1g. Ezt pr\u00f3b\u00e1ltuk egy dalba csomagolni\u201d \u2013 mondta az egy\u00fcttes \u00e9nekes-git\u00e1rosa, Kama.\n                        2017 nemcsak a Szigetnek, de a Mary PopKidsnek is jubileum lesz: id\u00e9n j\u00e1tszanak 5. alkalommal a Szigeten. A Love Solution az els\u0151 sz\u00e1m a j\u00faniusra tervezett kislemez\u00fckr\u0151l.", "id": 183, "title": "Megtal\u00e1lt\u00e1k a Sziget himnusz\u00e1t"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/ha_elegedett_a_fonok_husz_forinttal_megemeli_az_orabert/", "text": "B\u00e1nyai T\u00fcnde id\u00e9n lesz 43 \u00e9ves. N\u00e9gy l\u00e1nya van, nevel\u00e9s\u00fck miatt 12 \u00e9vre kiszakadt a munka vil\u00e1g\u00e1b\u00f3l. Ami\u00f3ta a legkisebb l\u00e1nya nyolc \u00e9ve \u00f3vod\u00e1ba ment, egyik munkahelyr\u0151l a m\u00e1sikra verg\u0151dik. Az \u00e9vek alatt t\u00f6bb helyen is megfordult, ezek jellemz\u0151en kisebb v\u00e1llalkoz\u00e1sok voltak, \u00e9s T\u00fcnde azt mondja: egyik helyen sem tudt\u00e1k \u00fagy alkalmazni, hogy ne lett volna valamilyen csal\u00e1s a dologban.T\u00fcnde elmes\u00e9lte, hogy az elm\u00falt \u00e9vekben milyen tapasztalatok \u00e9rt\u00e9k a kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok dolgoz\u00f3jak\u00e9nt. Ezek a t\u00f6rt\u00e9netek bemutatj\u00e1k, hogyan pr\u00f3b\u00e1l a v\u00e1llalkoz\u00f3k egy r\u00e9sze a munkav\u00e1llal\u00f3n sp\u00f3rolni, kib\u00fajni a t\u00f6rv\u00e9nyi k\u00f6telezetts\u00e9gek al\u00f3l csak az\u00e9rt, mert nekik \u00edgy \u00e9ri meg. \u00dagy l\u00e1tja, hogy a munk\u00e1ltat\u00f3k egyre moh\u00f3bbak: kevesebb juttat\u00e1s\u00e9rt t\u00f6bb munk\u00e1t v\u00e1rnak el. Em\u00f6g\u00f6tt persze \u00e1llhat a sima nyeres\u00e9gv\u00e1gy is, de szerinte az sem kiz\u00e1rt, hogy az \u00f3ri\u00e1si ad\u00f3terhek miatt eg\u00e9sz egyszer\u0171en nem is tudj\u00e1k m\u00e1sk\u00e9pp csin\u00e1lni. B\u00e1r az \u00e9vek alatt t\u00f6bb helyen is megfordult, kedvence az a divatszalon, ahol mindig el kellett b\u00fajnia, ha idegen j\u00f6tt, mert pap\u00edron nyoma sem volt, hogy \u0151 ott dolgozik. Gombokat varrt fel \u00e9s szabott, az elrontott varr\u00e1sokat bontotta ki, k\u00e9s\u0151bb pedig kis t\u00e1sk\u00e1kat varrt. Mindezt hatsz\u00e1z forintos \u00f3rab\u00e9r\u00e9rt. J\u00f3l \u00e9rezte mag\u00e1t, csak az f\u00e1jt neki, hogy amikor egy-egy sz\u00edn\u00e9sz bet\u00e9vedt ruhapr\u00f3b\u00e1ra, neki gyorsan h\u00e1tra kellett mennie.Az elm\u00falt nyolc \u00e9vben a leghosszabb ideig egy belv\u00e1rosi men\u0151 hostelben takar\u00edtott. Azt mondja, a nagyj\u00e1b\u00f3l 30 emberb\u0151l tal\u00e1n n\u00e9gyen, ha be voltak jelentve. A takar\u00edt\u00e1s\u00e9rt el\u0151sz\u00f6r 600 forintos \u00f3rab\u00e9rt kapott, azt\u00e1n le kellett vizsg\u00e1zni, azaz a f\u0151n\u00f6k\u00f6k megn\u00e9zt\u00e9k, hogy ki milyen sz\u00e9pen takar\u00edt. Akivel el\u00e9gedettek voltak, azoknak att\u00f3l kezdve 800 forintra emelkedett az \u00f3rab\u00e9r\u00fck. Havonta nagyj\u00e1b\u00f3l 80-90 ezer forintot tudott ezzel a munk\u00e1val keresni. Amikor r\u00e1k\u00e9rdezett, hogy mi\u00e9rt nem jelentik be, azt a v\u00e1laszt kapta, hogy nem f\u00e9r bele a b\u00fcdzs\u00e9be.Ha nincs ideje elolvasni a cikket, hallgassa meg!\n                          \n                        Ennek ellen\u00e9re k\u00f6zel k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vet leh\u00fazott a hostelben, de k\u00f6zben folyamatosan kereste a kiugr\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get. Ez v\u00e9g\u00fcl egy Pest megyei, teljesen illeg\u00e1lis fogtechnikai labor lett. Itt az volt a munk\u00e1ja, hogy foglenyomatokat gipszelt fogtechnikusoknak. Mag\u00e1t a munk\u00e1t nagyon szerette csin\u00e1lni, eg\u00e9szen addig, am\u00edg azt nem kezdte \u00e9rezni, hogy kihaszn\u00e1lj\u00e1k. Egy id\u0151 ut\u00e1n annyi megrendel\u00e9s volt, hogy reggel h\u00e9tt\u0151l este kilencig gipszelt. De teljesen mindegy volt, hogy mennyit dolgozik, a fizet\u00e9se fixen 106 ezer forint volt.\u201cNem voltam bejelentve, az\u00e9rt kaptam pont 106 ezret, hogy a havi tb-met fizessem be \u00e9n magamnak, ezzel a tulajdonos rendezettnek gondolta a j\u00e1rul\u00e9kfizet\u00e9st ut\u00e1nam\u201d \u2013 mes\u00e9li T\u00fcnde. Folyamatosan pedzegette, hogy szeretn\u00e9, ha bejelenten\u00e9k, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a n\u00e9gy gyerek ut\u00e1n j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3kedvezm\u00e9ny miatt is, ami az \u0151 eset\u00e9ben havi 30 ezer forintot jelentene, de csak kinevett\u00e9k, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n ig\u00e9nyt tart erre.De nem csak a feket\u00e9n v\u00e9gzett rengeteg munk\u00e1val volt probl\u00e9ma, T\u00fcnde azt mes\u00e9li, hogy nagyon sokat f\u00e1zott. Az egyik telet egy csal\u00e1di h\u00e1z f\u0171tetlen f\u00e9szer\u00e9ben dolgozta v\u00e9gig. A nagyj\u00e1b\u00f3l t\u00edz n\u00e9gyzetm\u00e9teres helyis\u00e9gben volt a kemence is, aminek lyukas volt a k\u00e1lyhacs\u00f6ve, \u00edgy az \u00f6sszes \u00e9g\u00e9sterm\u00e9k ott keringett T\u00fcnde k\u00f6r\u00fcl, a homokf\u00fav\u00f3hoz pedig nem tartozott porelsz\u00edv\u00f3, ez\u00e9rt a homok is a leveg\u0151be ker\u00fclt. Itt egy \u00e9vig b\u00edrta, azt\u00e1n j\u00f6tt \u00e1lmai munkalehet\u0151s\u00e9ge, amir\u0151l a mai napig \u0151r\u00edz a p\u00e9nz\u00e1rc\u00e1j\u00e1ban egy n\u00e9vjegyk\u00e1rty\u00e1t.T\u00fcnd\u00e9nek t\u00f6bb szakm\u00e1ja is van, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9pi b\u0151rm\u0171ves, n\u00e9pi gyermekj\u00e1t\u00e9k k\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00e9s j\u00e1tsz\u00f3h\u00e1zvezet\u0151. Hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta vesz r\u00e9szt \u00f6nk\u00e9ntesk\u00e9nt a Mesters\u00e9gek \u00dcnnep\u00e9n, im\u00e1d j\u00e1tsz\u00f3h\u00e1zakat szervezni. Ez\u00e9rt is volt nagyon boldog, amikor felh\u00edvt\u00e1k egy k\u00f6zint\u00e9zm\u00e9nyb\u0151l, hogy sz\u00fcks\u00e9g\u00fck lenne k\u00e9zm\u0171ves szakel\u0151ad\u00f3ra \u00e9s k\u00e9pz\u00e9sszervez\u0151re. B\u00e1r norm\u00e1lisan be volt jelentve, fizett\u00e9k a b\u00e9rlet\u00e9t, teljesen leg\u00e1lis volt minden, azonban olyan dolgokhoz kellett a nev\u00e9t adnia, amit egy id\u0151 ut\u00e1n nem b\u00edrt a gyomra. T\u00fcnde t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt p\u00e1ly\u00e1zati p\u00e9nzek\u00e9rt felelt, amiket \u00e1ll\u00edt\u00e1sa szerint rendre \u00e1tcsoportos\u00edtottak oda, ahol \u00e9ppen hi\u00e1ny volt, amikor pedig ezt sz\u00f3v\u00e1 tette, azt felelt\u00e9k neki, hogy ne agg\u00f3djon, ez sosem fog kider\u00fclni, \u00e9s \u201citt mindenki \u00edgy szokta\u201d.\u201cTeh\u00e1t \u00e9n, mint projektfelel\u0151s al\u00e1\u00edrtam, felvettem a p\u00e9nzt, azt\u00e1n vett\u00fcnk rajta valamit, ami kell, mert \u00fagyis t\u00f6bbet kaptunk a p\u00e1ly\u00e1zatra, mint amennyit el tudunk k\u00f6lteni az adott t\u00e1borra, a p\u00e1ly\u00e1zati elsz\u00e1mol\u00e1sban pedig majd m\u00f3kolunk valamit. Ez sz\u00e1momra elfogadhatatlan volt\u201d \u2013 mes\u00e9li.\u00d6t h\u00f3nap ut\u00e1n felmondott. Azt mondja, sokat szokott gondolkodni ezen, hogy nem kellett volna-e ink\u00e1bb megalkudnia, benyelnie, amit l\u00e1tott maga k\u00f6r\u00fcl, hiszen olyan k\u00e9nyelmes volt ez a munkahely. De v\u00e9g\u00fcl mindig arra jut mag\u00e1ban, hogy az \u00f6nbecs\u00fcl\u00e9se \u00e9s a mag\u00e1val val\u00f3 viszonya sokkal fontosabb. \u201cM\u00e9g ha ut\u00e1lom is magam n\u00e9ha ez\u00e9rt, hogy nem tudok be\u00e1llni a sorba, de egyszer\u0171en nem tudok j\u00f3pof\u00e1t v\u00e1gni ahhoz, ahogy ma a munkav\u00e1llal\u00f3kkal b\u00e1nnak\u201d. T\u00fcnd\u00e9nek az\u00f3ta nem volt munkahelye, de \u00e1ll\u00e1sinterj\u00fakra j\u00e1rk\u00e1l, \u00e9s elk\u00e9peszt\u0151 felt\u00e9telekkel tal\u00e1lkozik.Janu\u00e1rban egy esk\u00fcv\u0151i dekorokat k\u00e9sz\u00edt\u0151 budapesti telephely\u0171 csal\u00e1di c\u00e9gn\u00e9l volt \u00e1ll\u00e1sinterj\u00fan, ahova varr\u00f3n\u0151t kerestek. \u00d6sszesen 15 embert foglalkoztatnak, a c\u00e9g vezet\u0151n\u0151je pedig m\u00e1r r\u00f6gt\u00f6n az elej\u00e9n egy\u00e9rtelm\u0171s\u00edtette, hogy n\u00e9gy \u00f3r\u00e1ban fogja bejelenteni, \u201cmert itt mindenki \u00edgy van, \u00e9s a c\u00e9gnek \u00edgy \u00e9ri meg\u201d. A munkaid\u0151 reggel nyolct\u00f3l d\u00e9lut\u00e1n f\u00e9l \u00f6tig tartott volna, ez\u00e9rt 140 ezer forintot aj\u00e1nlott. T\u00fcnde r\u00e1k\u00e9rdezett a gyerekek ut\u00e1n j\u00e1r\u00f3 ad\u00f3kedvezm\u00e9nyre, de a f\u0151n\u00f6kn\u0151 szerint az n\u00e9gy \u00f3r\u00e1s \u00e1ll\u00e1s\u00e9rt nem j\u00e1r.Legut\u00f3bb pedig egy hazai \u00e9lelmiszerl\u00e1nc egyik vid\u00e9ki boltj\u00e1ba ment interj\u00fara. Hivatalosan \u00e1rufelt\u00f6lt\u0151t, de a gyakorlatban mindenest kerestek az \u00fczletbe. Egyik h\u00e9ten reggel \u00f6tt\u0151l d\u00e9lut\u00e1n egyig, a m\u00e1sikon pedig d\u00e9lut\u00e1n egyt\u0151l este kilencig kellett volna dolgozni, \u00f3r\u00e1nk\u00e9t 600 forint\u00e9rt. \u201cDe r\u00f6gt\u00f6n hozz\u00e1tett\u00e9k, hogy ha el\u00e9gedettek lesznek velem, akkor ez k\u00e9t h\u00f3nap m\u00falva felmehet 620-ra is, de ann\u00e1l t\u00f6bb nem hiszi, hogy lesz\u201d.Ugyan bejelentett\u00e9k volna, de a gyerekek ut\u00e1ni ad\u00f3kedvezm\u00e9nyt ott sem kapta volna meg, mert arr\u00f3l \u0151k m\u00e9g nem is hallottak, ezt ugyanis m\u00e9g soha senki sem k\u00e9rte. De nem ez lett volna az egyetlen furcsas\u00e1g: a bolt minden dolgoz\u00f3j\u00e1nak \u00e9vente k\u00e9t h\u00e9t szabads\u00e1g j\u00e1r, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy h\u00e1ny \u00e9ves \u00e9s h\u00e1ny gyereke van, mert \u201ckevesen vannak, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt\u00e9k meg, mivel \u00edgy igazs\u00e1gos\u201d. De az sem t\u00fal dolgoz\u00f3bar\u00e1t, hogy aki az adott h\u00e9ten a d\u00e9lel\u0151tt\u00f6s m\u0171szakot viszi, annak kell eg\u00e9sz h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is dolgoznia, a szombat \u00e9s a vas\u00e1rnap azonban pap\u00edron csak egy napnak sz\u00e1m\u00edt, teh\u00e1t a h\u00e9tv\u00e9gi 16 \u00f3r\u00e1s munk\u00e1\u00e9rt val\u00f3j\u00e1ban csak nyolc \u00f3r\u00e1t fizetnek ki. T\u00fcnde v\u00e9g\u00fcl megk\u00f6sz\u00f6nte, de nem \u00e9lt a lehet\u0151s\u00e9ggel, de ezt az \u00fczletben egy pillanatig nem b\u00e1nt\u00e1k, mert \u00e1ll\u00edt\u00e1suk szerint nagyon sok jelentkez\u0151 volt az \u00e1ll\u00e1sra.Azt mondja, nem k\u00e9pes meg\u00e9rteni, hogy mi\u00e9rt nem lehet rendesen csin\u00e1lni a dolgokat, hogy senki ne \u00e9rezze kihaszn\u00e1lva \u00e9s \u00e1tverve mag\u00e1t. B\u00e1r a v\u00e1lasz szerinte rendk\u00edv\u00fcl egyszer\u0171: az\u00e9rt, mert akkor nem keres annyit a f\u0151n\u00f6k.\u201cOtthon a h\u0171t\u0151m\u00f6n van n\u00e9gy h\u0171t\u0151m\u00e1gnes, az egyik \u00daj-Z\u00e9landr\u00f3l, egy m\u00e1sik Velenc\u00e9b\u0151l. Az alatt az egy \u00e9v alatt hozta nekem a f\u0151n\u00f6k\u00f6m, am\u00edg az \u0151 c\u00e9g\u00e9n\u00e9l dolgoztam. Mindig mikor r\u00e1n\u00e9zek arra gondolok, hogy de kurva j\u00f3, hogy te tudsz utazgatni, \u00e9n meg 14 \u00f3r\u00e1ban tolom neked a szart\u201d.", "id": 184, "title": "Ha el\u00e9gedett a f\u0151n\u00f6k, h\u00fasz forinttal megemeli az \u00f3rab\u00e9rt"},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/13/dolph_lundgren_is_alamerul_az_aquaman-filmbe/", "text": "A T\u00f6k\u00e9letes katona, az Expendables-sorozat \u00e9s a Rocky IV. szt\u00e1rja egy tengeralatti orsz\u00e1g kir\u00e1ly\u00e1t fogja j\u00e1tszani a Tr\u00f3nok Harc\u00e1b\u00f3l ismert Jason Momoa f\u0151szerepl\u00e9s\u00e9vel k\u00e9sz\u00fclt szuperh\u0151sfilmben.Az \u00e1ltal\u00e1ban sikeresebb \u00e9s a rajong\u00f3kat is mindig jobban lekenyerez\u0151 Marvel f\u0151 konkurense, a Batman- \u00e9s Superman-filmek ut\u00e1n hamarosan a maga Bossz\u00fall\u00f3k-filmj\u00e9vel, Az Igazs\u00e1g Lig\u00e1j\u00e1val el\u0151\u00e1ll\u00f3 DC min\u00e9l nagyobb szt\u00e1rok leigazol\u00e1s\u00e1val szeretn\u00e9 lekenyerezni a n\u00e9z\u0151ket, de m\u00e9g mindig nem volt el\u00e9g nagy bejelent\u00e9s, \u00edgy most el\u0151\u00e1lltak Dolph Lundgren nev\u00e9vel is.Kor\u00e1bban m\u00e1r meg\u00edrtuk, kik szerepelnek m\u00e9g Momoa mellett.\u00a0 lesz Aquaman szerelme,  j\u00e1tssza Aquaman anyj\u00e1t, \u00a0Atlantis tudom\u00e1nyos f\u0151tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1t,\u00a0 pedig Aquaman gonosz f\u00e9ltestv\u00e9r\u00e9t\u00a0alak\u00edtja majd.\n                        \n                          \n                        \n                          \n                        ", "id": 185, "title": "Dolph Lundgren is al\u00e1mer\u00fcl az Aquaman-filmbe"},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/13/jude_law_dumbledore_harry_potter_legendas_allatok_es_megfigyelesuk_j_k_rowling/", "text": "\u00dajabb szt\u00e1rt igazoltak Johnny Depp mell\u00e9 a Legend\u00e1s \u00e1llatok \u00e9s megfigyel\u00e9s\u00fck m\u00e1sodik r\u00e9sz\u00e9be. M\u00e9g az is lehet, hogy Jude Law karaktere meleg lesz.\u00dajra David Yates rendezi a J. K. Rowling szint\u00e9n a Harry Potter-k\u00f6nyvekb\u0151l megismert univerzumban, de \u00e9vtizedekkel kor\u00e1bban j\u00e1tsz\u00f3d\u00f3 Legend\u00e1s \u00e1llatok \u00e9s megfigyel\u00e9s\u00fck c\u00edm\u0171, \u00f6tr\u00e9szesre tervezett filmsorozat\u00e1nak m\u00e1sodik r\u00e9sz\u00e9t, amelyet 2018 november\u00e9ben mutatnak be a mozik.A filmnek term\u00e9szetesen tov\u00e1bbra is Eddie Redmayne marad a f\u0151szerepl\u0151je, f\u0151 ellenfele, Grindelwald pedig az els\u0151 r\u00e9sz v\u00e9g\u00e9n felbukkant Johnny Depp lesz. \u00c9s mivel Rowling mindig er\u0151ltette, hogy a m\u0171veib\u0151l k\u00e9sz\u00fclt filmekben csak angol sz\u00edn\u00e9szek j\u00e1tsszanak - ezt be is tartott\u00e1k nyolc Harry Potter-filmen kereszt\u00fcl -, nem csoda, hogy a fiatal Dumbledore-t brit sz\u00edn\u00e9sz, Jude Law fogja j\u00e1tszani.\n                        : a st\u00fadi\u00f3 gyakorlatilag az \u00f6sszes jelent\u0151s brit sz\u00edn\u00e9sz szerepeltet\u00e9s\u00e9t megfontolta Benedict Cumberbatch-t\u0151l Christian Bale-ig. Dumbledore a filmben persze m\u00e9g b\u0151ven nem a Roxfort var\u00e1zsl\u00f3k\u00e9pz\u0151 igazgat\u00f3jak\u00e9nt fog felt\u0171nni: az iskola \u00e1tv\u00e1ltoztat\u00e1stan-tan\u00e1r\u00e1t j\u00e1tssza majd, egy v\u00e1rhat\u00f3an nagyon s\u00f6t\u00e9t korszakban, amikor a var\u00e1zsl\u00f3t\u00e1rsadalomnak \u00f6ssze kell fognia a s\u00f6t\u00e9t var\u00e1zsl\u00f3, Grindelwald ellen.Rowling kor\u00e1bban egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00f6bb interj\u00faban utalt r\u00e1, hogy Dumbledore \u00e9s Grindelwald k\u00f6z\u00f6tt eleinte t\u00f6bb volt bar\u00e1ts\u00e1gn\u00e1l: az \u00edr\u00f3 azt is elmondta, abszol\u00fat , hogy a filmekben melegk\u00e9nt \u00e1br\u00e1zolj\u00e1k Dumbledore-t.David Yates persze nagyon \u00f6r\u00fcl, hogy Law-val dolgozhat, akit csod\u00e1latos sz\u00edn\u00e9sznek tart. \"Biztos vagyok benne, hogy brili\u00e1nsan meg tudja majd ragadni Dumbledore v\u00e1ratlan szellemess\u00e9geit \u00e9s ezt a Rowling \u00e1ltal most eg\u00e9szen m\u00e1sk\u00e9ppen \u00e1br\u00e1zolt karaktert\", jelentette ki a rendez\u0151.A sorozat els\u0151 r\u00e9sze egy\u00e9bk\u00e9nt nem t\u00fal meglep\u0151 nagyon j\u00f3l teljes\u00edtett a mozip\u00e9nzt\u00e1rakn\u00e1l, vil\u00e1gszerte 813 milli\u00f3 doll\u00e1rt hozott. : volt benne egy csom\u00f3 j\u00f3 dolog, de \"a v\u00e9geredm\u00e9ny nem lett t\u00f6bb egy l\u00e1tv\u00e1nyos, sz\u00f3rakoztat\u00f3 blockbustern\u00e9l.\"", "id": 186, "title": "Jude Law lesz a fiatal Dumbledore"},
{"url": "http://index.hu/tech/cellanaplo/2017/04/13/elrontottak_valamit_a_vodafone_appjan/", "text": "Nagyon d\u00fch\u00f6sek a Vodafone \u00fcgyfelei, akik a szolg\u00e1ltat\u00f3 mobilos appj\u00e1t haszn\u00e1ln\u00e1k, hogy ellen\u0151rizz\u00e9k az elhaszn\u00e1lt megab\u00e1jtokat \u00e9s perceket, vagy esetleg sztr\u00e1damatric\u00e1t vegyenek.Az Apple AppStore \u00e9s a Play \u00c1ruh\u00e1z hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sai ugyanazt a t\u00f6bb hete fenn\u00e1ll\u00f3 probl\u00e9m\u00e1t jelzik a szolg\u00e1ltat\u00f3 fel\u00e9.A szolg\u00e1ltat\u00f3 n\u00e9hol v\u00e1laszt is adott a kritik\u00e1ra, \u00e9s azt \u00edrja, hogy egy karbantart\u00e1s \u00f3ta fordulnak el\u0151 probl\u00e9m\u00e1k. Dolgoznak a megold\u00e1son, \u00e1m azt nem tudj\u00e1k, hogy azzal mikor k\u00e9sz\u00fclnek el.Csakhogy ezt is m\u00e1r b\u0151 k\u00e9t hete \u00edrta a mobilc\u00e9g. Egyel\u0151re annyit tudunk, hogy az app \u00fajratelep\u00edt\u00e9se megoldhatja a probl\u00e9m\u00e1t, ami egy kiss\u00e9 fapados m\u00f3dszer.A Vodafone sajt\u00f3oszt\u00e1ly\u00e1n elmondt\u00e1k, hogy a Vodafone jelenleg a digit\u00e1lis csatorn\u00e1i meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1n dolgozik, bele\u00e9rtve a Mobil Vodafone applik\u00e1ci\u00f3t is.Az egyre n\u00e9pszer\u0171bb mobil alkalmaz\u00e1s friss\u00edt\u00e9s\u00e9re t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben ker\u00fcl sor, a folyamat sor\u00e1n az \u00fcgyfelek egy r\u00e9sze esetenk\u00e9nt hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si gondokkal tal\u00e1lkozhat.A szolg\u00e1ltat\u00f3 szakemberei a hiba miel\u0151bbi elh\u00e1r\u00edt\u00e1s\u00e1n dolgoznak, a Vodafone az \u00e9rintett \u00fcgyfelek eln\u00e9z\u00e9s\u00e9t k\u00e9ri a kellemetlens\u00e9g miatt.", "id": 187, "title": "Elrontottak valamit a Vodafone appj\u00e1n"},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/13/josh_brolin_idoutazo_mutans_lesz_deadpool_ryan_reynolds/", "text": "Ryan Reynolds mellett Josh Brolin lesz a Deadpool m\u00e1sodik r\u00e9sz\u00e9nek f\u0151szerepl\u0151je, \u0151 fogja j\u00e1tszania Cable-t, a mut\u00e1nsok m\u00e1sik vezet\u0151j\u00e9t. A szerep legnagyobb es\u00e9lyes\u00e9nek kor\u00e1bban Michael Shannont tartott\u00e1k, \u0151t \u00fct\u00f6tte ki Brolin.Josh Brolin kor\u00e1bban is szerepelt m\u00e1r a Deadpool-filmek mellett a P\u00f3kember\u00e9rt, Hulk\u00e9rt, Vasember\u00e9rt \u00e9s a Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3k\u00e9rt is felel\u0151s Marvel filmj\u00e9ben: A galaxis \u00f6rz\u0151iben \u0151 j\u00e1tszotta Thanost. B\u00e1r Brolin az\u00e9rt nem pont err\u0151l a szerep\u00e9r\u0151l h\u00edres: Oscarra p\u00e9ld\u00e1ul a Milk mell\u00e9kszerepl\u0151jek\u00e9nt jel\u00f6lt\u00e9k, de kapott d\u00edjat a Nem v\u00e9nnek val\u00f3 vid\u00e9k\u00e9rt, a Coen testv\u00e9rek A f\u00e9lszem\u0171j\u00e9\u00e9rt vagy George W. Bush elj\u00e1tsz\u00e1s\u00e1\u00e9rt Oliver Stone W. c\u00edm\u0171 filmj\u00e9ben.A Deadpool 2. bemutat\u00f3d\u00e1tum\u00e1t egyel\u0151re m\u00e9g nem jelentett\u00e9k be, , de azt m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta tudni lehet, hogy a John Wick 2. \u00e9s a Budapesten forgatott , az Atomsz\u0151ke rendez\u0151je, David Leitch rendezi majd, mivel Tim Miller \u00f6sszeveszett Ryan Reynoldsszal.\n                        Cable m\u00e1sik neve Nathan Summers, \u00e9s az egyik legfontosabb karakter volt a Deadpool-k\u00e9preg\u00e9nyekben: 50 lapsz\u00e1mon kereszt\u00fcl tartott a k\u00e9t figura k\u00f6z\u00f6s sztorija. Cable-r\u0151l azt\u00a0\u00e9rdemes tudni, hogy egy id\u0151utaz\u00f3 mut\u00e1ns, akinek K\u00fcklopsz az apja, az anyja pedig Jean Grey kl\u00f3nja, illetve a k\u00e9preg\u00e9nyekben \u0151 alap\u00edtja meg az X-Force-t. Az X-Force voltak\u00e9ppen az X-Men titkos kiv\u00e9gz\u0151osztaga, ez a csapat kapja azokat a radar alatti misszi\u00f3kat, ahol ak\u00e1r \u00f6lni is sz\u00fcks\u00e9ges - \u00e9s persze .Brolin szerepl\u00e9s\u00e9t egy\u00e9bk\u00e9nt Ryan Reynolds jelentette be a Twitteren egy j\u00f3 k\u00e9ppel \u00e9s egy meglep\u0151en b\u00e9na viccel.The fuck, Fox! You can't play 2 characters in the same universe!! Josh Brolin was in Sicario and I was in Sabrina The Teenage Witch. ", "id": 188, "title": "Josh Brolin lesz Deadpool id\u0151utaz\u00f3 cimbor\u00e1ja"},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/13/ujabb_uber-botrany_kemkedtek_a_vetelytars_utan/", "text": "Az Uber egy Hell (Pokol) nev\u0171 bels\u0151 fejleszt\u00e9s\u0171 programmal titokban nyomon k\u00f6vette a nagy riv\u00e1lis Lyft sof\u0151rjeit\u00a0\u2013  a Techcrunch az Information  alapj\u00e1n.\u00a0A k\u00e9mprogram nemcsak azt tette lehet\u0151v\u00e9, hogy figyelj\u00e9k, mikor h\u00e1ny sof\u0151r \u00e9rhet\u0151 el \u00e9s milyen \u00e1ron fuvaroznak, de azt is l\u00e1thatt\u00e1k, hogy melyik sof\u0151r\u00f6k dolgoznak az Ubernek \u00e9s a Lyftnek is.\u00a0Ez alapj\u00e1n a c\u00e9g \u00f6szt\u00f6nz\u0151ket tudott k\u00edn\u00e1lni a dupl\u00e1z\u00f3 sof\u0151r\u00f6knek, hogy ink\u00e1bb csak az Ubert haszn\u00e1lj\u00e1k.Az Information forr\u00e1sai szerint az Uber 2016 elej\u00e9n felhagyott a Hell haszn\u00e1lat\u00e1val. A c\u00e9gen bel\u00fcl is csak n\u00e9h\u00e1ny ember tudott a program l\u00e9tez\u00e9s\u00e9r\u0151l, k\u00f6zt\u00fck a balh\u00e9s vez\u00e9rigazgat\u00f3\u00a0Travis Kalanick, p\u00e1r m\u00e1sik vezet\u0151, \u00e9s az adattud\u00f3sok, akik hasznos\u00edtott\u00e1k a feltehet\u0151en illeg\u00e1lisan, de legal\u00e1bbis etik\u00e1tlanul begy\u0171jt\u00f6tt adatokat.Az Ubert febru\u00e1rban m\u00e1r egy m\u00e1sik c\u00e9g, a Google \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3s r\u00e9szleg\u00e9b\u0151l lett Waymo is megv\u00e1dolta ipari k\u00e9mked\u00e9ssel. Az ut\u00f3bbi h\u00f3napokban botr\u00e1nyb\u00f3l botr\u00e1nyba bukd\u00e1csol\u00f3 Uber\u00a0szexu\u00e1lis zaklat\u00e1ssal, negat\u00edv diszkrimin\u00e1ci\u00f3val, \u00e9s perekkel tark\u00edtott\u00a0v\u00e1ls\u00e1g\u00e1r\u00f3l .", "id": 189, "title": "\u00dajabb Uber-botr\u00e1ny: k\u00e9mkedtek a vet\u00e9lyt\u00e1rs ut\u00e1n"},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/13/bunozok_es_kemek_is_kihasznaltak_a_word_hibajat/", "text": "Kiberb\u0171n\u00f6z\u0151k \u00e9s k\u00e9mek is kihaszn\u00e1lt\u00e1k janu\u00e1r \u00f3ta azt a sebezhet\u0151s\u00e9get a Microsoft Office-ban, amelyre csak a m\u00falt h\u00e9ten der\u00fclt f\u00e9ny, \u00e9s a Microsoft kedden jav\u00edtotta\u00a0\u2013  a Hill nev\u0171 washingtoni lap.Ahogy mi is , az Office\u00a0minden verzi\u00f3j\u00e1t \u00e9rintette az a hiba, amellyel teljesen \u00e1tvehet\u0151 volt az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s az \u00e1ldozat g\u00e9pe felett.\u00a0Olyan Word-f\u00e1jlokr\u00f3l volt sz\u00f3, amelyek RTF form\u00e1tum\u00faak, de .doc kiterjeszt\u00e9s\u0171ek, \u00e9s a megnyit\u00e1s ut\u00e1n egy t\u00e1voli szerverhez kapcsol\u00f3dva t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k le a g\u00e9pre a k\u00e1rt\u00e9kony k\u00f3dot. A sebezhet\u0151s\u00e9get a\u00a0McAfee nev\u0171 biztons\u00e1gi c\u00e9g fedezte fel, \u00e9s\u00a0a Microsoft a h\u00e9ten a szok\u00e1sos keddi friss\u00edt\u00e9si turnusban ki is adta r\u00e1 a jav\u00edt\u00e1st.Egy m\u00e1sik biztons\u00e1gi c\u00e9g, a FireEye most azt \u00e1ll\u00edtja, a nulladik napi, vagyis akkor m\u00e9g felfedezetlen sebezhet\u0151s\u00e9get janu\u00e1r \u00f3ta b\u0171n\u00f6z\u0151k \u00e9s k\u00e9mek is kihaszn\u00e1lt\u00e1k, az \u00e1ldozatok k\u00f6z\u00f6tt pedig orosz \u00e9s angol nyelv\u0171 c\u00e9lpontok is voltak.\u00a0A c\u00e9g szerint a t\u00e1mad\u00f3k \u00e1ltal haszn\u00e1lt k\u00f3dokban felfedezhet\u0151 hasonl\u00f3s\u00e1gok arra utalnak, hogy a b\u0171n\u00f6z\u0151k \u00e9s a k\u00e9mek ugyanabb\u00f3l a forr\u00e1sb\u00f3l kapt\u00e1k meg a sebezhet\u0151s\u00e9get \u2013 ami nem annyira meglep\u0151, hiszen nem ritka az \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1s vagy \u00e1tfed\u00e9s a k\u00e9mek \u00e9s a kiberb\u0171n\u00f6z\u0151k vil\u00e1ga k\u00f6z\u00f6tt, Oroszorsz\u00e1gban p\u00e9ld\u00e1ul el\u0151szeretettel toboroznak k\u00e9meket az elfogott kiberb\u0171n\u00f6z\u0151k k\u00f6z\u00fcl.A FireEye elemz\u0151i k\u00e9tf\u00e9le t\u00e1mad\u00e1st azonos\u00edtottak. Egyr\u00e9szt a\u00a0hiba kihaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val a FinFisher vagy FinSpy n\u00e9ven ismert, kereskedelmi forgalomban kaphat\u00f3 k\u00e9mszoftverrel fert\u0151zt\u00e9k meg az \u00e1ldozatok g\u00e9p\u00e9t. Ez az a k\u00e9mprogram, amelyr\u0151l 2014 \u00f3ta, egy hekkel\u00e9s ut\u00e1ni sziv\u00e1rogtat\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en biztosan tudjuk, hogy . (M\u00e1rciusban pedig angol nyelv\u0171 c\u00e9lpontokat t\u00e1madtak ugyanezen a sebezhet\u0151s\u00e9gen kereszt\u00fcl, az \u0151 g\u00e9peikre a Latentbot nev\u0171 k\u00e1rtev\u0151t telep\u00edtett\u00e9k. Ezt jellemz\u0151en ink\u00e1bb p\u00e9nz\u00fcgyi haszonszerz\u00e9sre szokt\u00e1k haszn\u00e1lni, p\u00e9ld\u00e1ul adatlop\u00e1sra, hogy hozz\u00e1f\u00e9rhessenek az \u00e1ldozat p\u00e9nz\u00e9hez.Mindk\u00e9t k\u00e1rtev\u0151 c\u00e9lba juttat\u00e1s\u00e1hoz ugyanazt a k\u00f3dot haszn\u00e1lt\u00e1k.\u00a0Ez t\u00f6bb dolgot is jelenthet:Nem a FireEye egy\u00e9bk\u00e9nt az els\u0151, akik konkr\u00e9t t\u00e1mad\u00e1sokban azonos\u00edtott\u00e1k a sebezhet\u0151s\u00e9get. M\u00e1s kutat\u00f3k m\u00e9g kedden, a hiba jav\u00edt\u00e1sa el\u0151tt tett\u00e9k k\u00f6zz\u00e9, hogy ugyanezt haszn\u00e1lt\u00e1k ki hekkerek a\u00a0Dridex nev\u0171 banki tr\u00f3jai terjeszt\u00e9s\u00e9hez. A FireEye szerint viszont azok a t\u00e1mad\u00e1sok m\u00e1r a hiba nyilv\u00e1noss\u00e1gra hoz\u00e1sa ut\u00e1n sz\u00fcletettek, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a McAfee bejelent\u00e9s\u00e9b\u0151l visszafejtve a sebezhet\u0151s\u00e9get.A Microsoft elismerte, hogy m\u00e1r a McAfee bejelent\u00e9se el\u0151tt is \u00e9rz\u00e9keltek ilyen t\u00e1mad\u00e1sokat, de szerint\u00fck az a l\u00e9nyeg, hogy most m\u00e1r jav\u00edtott\u00e1k a hib\u00e1t.A Wikileaks sziv\u00e1rogtat\u00e1sai k\u00f6tik \u00f6ssze a Longhorn nev\u0171 csapatot az amerikai h\u00edrszerz\u00e9ssel.A mobil szenzorai hasznosak, de nagy kock\u00e1zatot jelent, hogy mindent tudnak r\u00f3lunk.A McAfee tal\u00e1lt egy \u00faj hib\u00e1t, a Microsoft holnap jav\u00edtja. Friss\u00edtsen!", "id": 190, "title": "B\u0171n\u00f6z\u0151k \u00e9s k\u00e9mek is kihaszn\u00e1lt\u00e1k a Word hib\u00e1j\u00e1t"},
{"url": "http://index.hu/sport/", "text": "", "id": 191, "title": null},
{"url": "http://index.hu/tudomany/2017/04/13/ferfi_no_agy_kutatas_kulonbseg/", "text": "Komoly k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket tal\u00e1ltak a f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k agy\u00e1ban brit tud\u00f3sok, \u00a0a Sciencemag.com. A kutat\u00f3k t\u00f6bb mint 5000 ember MRI felv\u00e9tel\u00e9t vizsg\u00e1lt\u00e1k meg, 68 agyter\u00fclet m\u00e9ret\u00e9t hasonl\u00edtottak \u00f6ssze.A kor\u00e1bbi tanulm\u00e1nyok alapj\u00e1n a tud\u00f3sok azon az \u00e1ll\u00e1sponton voltak, hogy a f\u00e9rfiak agya a testm\u00e9ret\u00fckh\u00f6z ar\u00e1nyos\u00edtva is nagyobb, mint a n\u0151k\u00e9. Azt viszont m\u00e1r nehezebb volt vizsg\u00e1lni, hogy pontosan mely ter\u00fcletek t\u00e9rfogata jelent\u0151sebb, illetve ezek a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek hogyan befoly\u00e1solj\u00e1k a nemek viselked\u00e9s\u00e9t. R\u00e1ad\u00e1sul a legt\u00f6bb k\u00eds\u00e9rlet t\u00f6bbnyire kis mint\u00e1val - kevesebb mint 100 agy - dolgozott.A University of Edinburgh pszichol\u00f3gusa, Stuart Richie a pontosabb eredm\u00e9nyek miatt nagyobb mint\u00e1val v\u00e9gezte a kutat\u00e1sait: kik\u00e9rte a UK Biobankb\u00f3l 2750 n\u0151 \u00e9s 2466 f\u00e9rfi MRI scanj\u00e9t. A betegek 44-77 \u00e9v k\u00f6z\u00f6ttiek voltak, az agyuk 68 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9gi\u00f3j\u00e1nak t\u00e9rfogat\u00e1t vizsg\u00e1lt\u00e1k a kutat\u00e1s sor\u00e1n.Az eredm\u00e9nyek alapj\u00e1n a n\u0151k agyk\u00e9rge szignifik\u00e1nsabban vastagabb, mint a f\u00e9rfiak\u00e9. Ez a ter\u00fclet a tervez\u00e9st, a logikus \u00e9s elvont gondolkod\u00e1st szolg\u00e1lja, a vastagabb agyk\u00e9reggel rendelkez\u0151k \u00e1ltal\u00e1ban magasabb pontsz\u00e1mokat \u00e9rnek el a kognit\u00edv \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos intelligencia teszteken.\u00a0A f\u00e9rfiak agym\u00e9rete ugyanakkor minden vizsg\u00e1lt k\u00e9reg alatti ter\u00fclet eset\u00e9ben nagyobb volt, bele\u00e9rtve a hippokampuszt (\u00f6sszetett inform\u00e1ci\u00f3k, esem\u00e9nyek memoriz\u00e1l\u00e1sa), amygdal\u00e1t (\u00e9rzelmi reakci\u00f3k feldolgoz\u00e1sa, mem\u00f3ria, d\u00f6nt\u00e9shozatal), stri\u00e1tumot (implicit tanul\u00e1s) \u00e9s talamuszt (inform\u00e1ci\u00f3feldolgoz\u00e1s).Azonban, amikor a kutat\u00f3k a r\u00e9gi\u00f3k m\u00e9ret\u00e9t az agy m\u00e9ret\u00e9hez viszony\u00edtott\u00e1k, akkor azt kapt\u00e1k, hogy a 68 vizsg\u00e1lt r\u00e9gi\u00f3b\u00f3l a f\u00e9rfiak csak 14 eset\u00e9ben rendelkeztek nagyobb t\u00e9rfogattal, m\u00edg a n\u0151k 10 r\u00e9gi\u00f3ban t\u0171ntek ki. Teh\u00e1t \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben m\u00e9giscsak t\u00f6bb az \u00e1tfed\u00e9s a k\u00e9t nem agya k\u00f6z\u00f6tt, mint a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g, olyannyira, hogy a kutat\u00f3knak is neh\u00e9z lenne meg\u00e1llap\u00edtani puszt\u00e1n a leletek alapj\u00e1n, hogy egy-egy felv\u00e9tel f\u00e9rfi vagy n\u0151i agyat \u00e1br\u00e1zol.Amber Ruigrok, a Cambridge neurol\u00f3gusa szerint a tanulm\u00e1ny m\u00e9rete miatt az eredm\u00e9nyek meggy\u0151z\u0151ek, azonban van egy fontos aspektus, ami m\u00e9g szerepet j\u00e1tszhat: a menopauza. A klimax okozta hormon\u00e1lis v\u00e1ltoz\u00e1sok ugyanis bizony\u00edtottan v\u00e1ltoztatnak az agy strukt\u00far\u00e1j\u00e1n, \u00e9s mivel a vizsg\u00e1lt n\u0151k 44-77 \u00e9v k\u00f6z\u00f6ttiek voltak, ez is befoly\u00e1solhatta az eredm\u00e9nyt.", "id": 192, "title": "Van n\u00e9h\u00e1ny komoly k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k agy\u00e1ban"},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/13/a_burger_king_megtrollkodta_a_google-t_oket_meg_az_internet_trollkodta_vissza/", "text": "A Google megakad\u00e1lyozta, hogy a hangvez\u00e9rl\u00e9s\u0171 Home k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ke a felhaszn\u00e1l\u00f3 akarata ellen\u00e9re felolvassa a Burger King Whopper-szendvics\u00e9nek Wikip\u00e9dia sz\u00f3cikk\u00e9t \u2013  a Verge.Ha fur\u00e1nak tal\u00e1lja az el\u0151z\u0151 mondatot, nem az \u00f6n k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k\u00e9ben van a hiba \u2013 kiv\u00e9ve ugye, ha \u00f6nnek is van Google Home-ja \u2013, az eg\u00e9sz sztori el\u00e9g fura. Azzal kezd\u0151d\u00f6tt, hogy a Burger King gondolt egyet, \u00e9s iszonyatosan megtrollkodta a Google-t. K\u00e9sz\u00edtettek ugyanis egy t\u00e9v\u00e9rekl\u00e1mot, amelyben egy Burger King-es alkalmazott azt mondja, nincs el\u00e9g ideje, hogy bemutassa ezt a remek szendvicset, majd az \"OK, Google\" paranccsal aktiv\u00e1lta a t\u00e9v\u00e9n\u00e9z\u0151k Google Home-j\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezte, mi az a Whopper. Erre okosk\u00fcty\u00fck t\u00f6megei kezdt\u00e9k el t\u00e9nyleg felolvasni a vonatkoz\u00f3 sz\u00f3cikket.Minden jel arra mutat, hogy a Wikip\u00e9dia-sz\u00f3cikket maga a c\u00e9g direkt \u00e1tszerkesztette a rekl\u00e1m lead\u00e1sa el\u0151tt, mert a Home csak az els\u0151 mondatot olvassa fel, \u00edgy abba s\u0171r\u00edtett\u00e9k bele, hogy milyen friss, finom, \u00e9s \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban igen nagyszer\u0171 \u00e9telr\u0151l is van sz\u00f3. Vagyis a Burger King egyszerre hekkelte meg a Google-t \u00e9s a Wikip\u00e9di\u00e1t is. Ez m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban probl\u00e9m\u00e1s, hiszen nem t\u00fal etikus saj\u00e1t term\u00e9ket f\u00e9nyezni egy lexikonbejegyz\u00e9sben, de r\u00e1ad\u00e1sul megnyitja az utat a szerkeszt\u00e9si h\u00e1bor\u00fak el\u0151tt.\u00c9s ez az \u00fat meg is ny\u00edlt. A felhaszn\u00e1l\u00f3k elkezdt\u00e9k maguk is \u00e1tszerkesztgetni a sz\u00f3cikket, hogy visszasz\u00edvass\u00e1k vele a c\u00e9get, a Home meg elkezdte sz\u00e9pen felolvasgatni a trollkod\u00e1saikat \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul hogy a Whopper r\u00e1kkelt\u0151, vagy hogy az \u00f6sszetev\u0151i k\u00f6z\u00f6tt olyasmik tal\u00e1lhat\u00f3k, mint a lev\u00e1gott k\u00f6r\u00f6m \u00e9s a patk\u00e1ny.Mindezen persze nemcsak rengeteg n\u00e9z\u0151 akadt ki, hanem mag\u00e1t a Google-t \u00e9s a Wikip\u00e9di\u00e1t se tette k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben boldogg\u00e1. El\u0151sz\u00f6r az ut\u00f3bbi l\u00e9pett, \u00e9s letiltotta a szabad szerkeszt\u00e9st a sz\u00f3cikken. Nem sokkal k\u00e9s\u0151bb pedig a Google rontotta el a Burger King j\u00e1t\u00e9k\u00e1t: a Home most m\u00e1r nem reag\u00e1l a hirdet\u00e9sben elhangz\u00f3 felsz\u00f3l\u00edt\u00e1sra. Ha viszont igazi felhaszn\u00e1l\u00f3 k\u00e9rdezi t\u0151le ugyanezt, arra v\u00e1laszol, ami arra enged k\u00f6vetkeztetni, hogy a Google a rekl\u00e1mb\u00f3l vett hangmint\u00e1t tiltotta le \u2013 ahogy egy\u00e9bk\u00e9nt a saj\u00e1t rekl\u00e1mj\u00e1ban haszn\u00e1lt hangokkal is teszi.M\u00e9gpedig az\u00e9rt teszi, mert nem ez volt az els\u0151 eset, hogy egy rekl\u00e1m ind\u00edtotta be a Home-ot, kor\u00e1bban viszont m\u00e9g saj\u00e1t mag\u00e1t sz\u00edvatta meg a c\u00e9g. Febru\u00e1rban, a Super Bowl sz\u00fcnet\u00e9ben sug\u00e1rzott rekl\u00e1mjukban hangzott el a \"OK, Google\" var\u00e1zsige, \u00e9s r\u00f6gt\u00f6n Home-ok milli\u00f3i .De az Amazonnal is megesett m\u00e1r, hogy egy rekl\u00e1mja fel\u00e9bresztette az Alexa nev\u0171 asszisztens\u00e9t, emiatt pedig orsz\u00e1gszerte Echo k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek t\u00f6megei  olyan felhaszn\u00e1l\u00f3knak, akiknek esz\u00fck \u00e1g\u00e1ban nem volt babah\u00e1zat venni.", "id": 193, "title": "A Burger King megtrollkodta a Google-t, \u0151ket meg az internet trollkodta vissza"},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/13/eszak-korea_usa_raketateszt_atomrobbantas/", "text": "Phenjan k\u00e9szen \u00e1ll egy \u00fajabb\u00a0\u00a0a hatodik -, \u00edrja az MTI d\u00e9l-koreai m\u00e9diumokra hivatkozva. A\u00a0teszt id\u0151pontja v\u00e9lhet\u0151leg \u00e1prilis 15.-\u00e9n lesz, Kim Dzsongun nagyapj\u00e1nak, az \u00e1llamalap\u00edt\u00f3 Kim Ir Szen sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 105. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1n.Nem csak D\u00e9l-Korea, de Jap\u00e1n is fesz\u00fclten figyeli az \u00e9szak-koreai esem\u00e9nyeket, Abe Sindz\u00f3 jap\u00e1n korm\u00e1nyf\u0151 szerint az sem kiz\u00e1rt, hogy \u00c9szak-Korea szaring\u00e1zzal t\u00f6lt\u00f6tt rak\u00e9t\u00e1kat k\u00e9pes bevetni. Emiatt\u00a0az Egyes\u00fclt \u00c1llamokkal, D\u00e9l-Kore\u00e1val, K\u00edn\u00e1val, Oroszorsz\u00e1ggal \u00e9s m\u00e1s \u00e1llamokkal k\u00f6z\u00f6sen azt k\u00f6vetelik Phejant\u00f3l, hogy ne provok\u00e1ljon, tartsa be az ENSZ Biztons\u00e1gi Tan\u00e1cs\u00e1nak hat\u00e1rozatait, \u00e9s mondjon le atom- \u00e9s rak\u00e9taprogramj\u00e1r\u00f3l.\u00a0Egyes komment\u00e1rok szerint Donald Trump sz\u00edriai rak\u00e9tat\u00e1mad\u00e1sa egy Kim Dzsongunnak sz\u00f3l\u00f3 . B\u00e1r ez minden bizonnyal egy t\u00falzott leegyszer\u0171s\u00edt\u00e9se a dolgoknak, de az USA hadihaj\u00f3kat \u00a0- az \u00f6tezer embert \u00e9s 60 rep\u00fcl\u0151g\u00e9pet sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 rep\u00fcl\u0151g\u00e9p-hordoz\u00f3t, a USS Carl Vinsont, k\u00e9t rombol\u00f3t, \u00e9s egy rak\u00e9tahordoz\u00f3 cirk\u00e1l\u00f3t -\u00a0ir\u00e1ny\u00edtott\u00a0\u00c9szak-Korea ir\u00e1ny\u00e1ba.Ennek persze \u00c9szak-Korea sem \u00f6r\u00fcl, az \u00e1llami m\u00e9dia kedden m\u00e1r az Egyes\u00fclt \u00c1llamok elleni atomcsap\u00e1ssal fenyeget\u0151z\u00f6tt, ha\u00a0\n                          \n                        ", "id": 194, "title": "\u00c9szak-Korea ism\u00e9t atomrobbant\u00e1st tervez"},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/13/rezsit_es_burokraciat_csokkentenek_a_kozmucsatlakozasoknal/", "text": "Meg\u00e9rkezett az els\u0151 konkr\u00e9t l\u00e9p\u00e9s, amit elvileg m\u00e1r a  k\u00f6sz\u00f6nhet\u00fcnk: szerda d\u00e9lut\u00e1n L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos beny\u00fajtotta a Magyarorsz\u00e1g versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3 .\u00a0A 17 paragrafusb\u00f3l \u00e1ll\u00f3, 14 oldalas dokumentumban szerepl\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek c\u00e9lja, hogy\u00a0felgyorsuljanak a k\u00f6zm\u0171-csatlakoz\u00e1sok az orsz\u00e1g versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.A javaslat egyszerre m\u00f3dos\u00edtja a f\u00f6ldg\u00e1zell\u00e1t\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, a villamos energi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, a v\u00edzik\u00f6zm\u0171-szolg\u00e1ltat\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, a ter\u00fcletfejleszt\u00e9sr\u0151l \u00e9s a ter\u00fcletrendez\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, az \u00e9p\u00edtett k\u00f6rnyezet alak\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s v\u00e9delm\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1lyokat, az ingatlan-nyilv\u00e1ntart\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt, valamint a f\u00f6ldm\u00e9r\u00e9si \u00e9s t\u00e9rk\u00e9p\u00e9szeti tev\u00e9kenys\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt.\u00a0A l\u00e9nyeg az \u00f6sszes ter\u00fcleten a b\u00fcrokratikus egyszer\u0171s\u00edt\u00e9s, a hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra a hat\u00e1rid\u0151k ler\u00f6vid\u00edt\u00e9se, illetve k\u00f6lts\u00e9gcs\u00f6kkent\u00e9s.A f\u00f6ldg\u00e1zell\u00e1t\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny p\u00e9ld\u00e1ul \u00fagy v\u00e1ltozna, hogy a f\u00f6ldg\u00e1zeloszt\u00f3nak nem a mostani 15 nap \u00e1ll majd rendelkez\u00e9s\u00e9re, hogy fel\u00fclvizsg\u00e1lja a kivitelez\u00e9s el\u0151tti csatlakoz\u00f3vezet\u00e9k \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3i berendez\u00e9s kiviteli tervet, hanem csak 5 nap. Ezen fel\u00fcl\u00a0a bevezetn\u00e9 a legkisebb k\u00f6lts\u00e9g elv\u00e9t, amelynek \u00e9rtelm\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n d\u00edj ellen\u00e9ben v\u00e9gzett szolg\u00e1ltat\u00e1sok d\u00edj\u00e1t \u00fagy kell meg\u00e1llap\u00edtani, hogy az seg\u00edtse el\u0151 a legkisebb k\u00f6lts\u00e9g elv\u00e9nek \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9t.\u00a0A d\u00edjcs\u00f6kkent\u00e9s egy\u00e9b, k\u00f6zm\u0171vekkel kapcsolatos k\u00f6lts\u00e9geket is \u00e9rint a javaslat \u00e9rtelm\u00e9ben. Ha megszavazz\u00e1k, mindenf\u00e9le k\u00f6lts\u00e9g al\u00f3l mentes lesz a legfeljebb 4 m3/\u00f3ra n\u00e9vleges teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 fogyaszt\u00e1sm\u00e9r\u0151 beszerel\u00e9se.\u00a0Mentes a csatlakoz\u00e1si d\u00edj \u00e9s minden kapcsol\u00f3d\u00f3 k\u00f6lts\u00e9g al\u00f3l a legfeljebb 16 A n\u00e9vleges teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 fogyaszt\u00e1sm\u00e9r\u0151 beszerel\u00e9se.\u00a0Semmilyen d\u00edjat nem kell fizetni a v\u00edzik\u00f6zm\u0171-h\u00e1l\u00f3zatba \u00e9s a szennyv\u00edzh\u00e1l\u00f3zatba val\u00f3 bek\u00f6t\u00e9skor a legfeljebb 32 mm \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171 vezet\u00e9k eset\u00e9ben.Az els\u0151 javaslatcsomagot a versenyk\u00e9pess\u00e9g-jav\u00edt\u00e1sk\u00e9nt adt\u00e1k be, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben egy kicsit aktaszag\u00fa: a hazai versenyk\u00e9pess\u00e9g struktur\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1it nem orvosolja a b\u00fcrokr\u00e1ciacs\u00f6kkent\u00e9s \u00e9s \"rezsics\u00f6kkent\u00e9s\" a k\u00f6zm\u0171-csatlakoz\u00e1sok ter\u00e9n. Arra viszont val\u00f3ban j\u00f3 lehet, hogy n\u00e9h\u00e1ny helyez\u00e9ssel feljebb torn\u00e1zz\u00e1k az orsz\u00e1got azokban a versenyk\u00e9pess\u00e9gi rangsorokban, ahol az ehhez hasonl\u00f3 szempontok alapj\u00e1n pontoznak, mint p\u00e9ld\u00e1ul a Vil\u00e1gbank Doing Business-list\u00e1ja.Ahhoz viszont nyilv\u00e1nval\u00f3an kev\u00e9s lesz, hogy p\u00e9ld\u00e1ul a WEF-rangsorban feljebb k\u00fasszunk, igaz, a korm\u00e1ny annak saj\u00e1t bevall\u00e1sa szerint m\u00e1r . Varga Mih\u00e1ly kor\u00e1bbi  hamarosan j\u00f6het a k\u00f6vetkez\u0151 adag t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat, amit az NVT javaslatai alapj\u00e1n faragnak, ezek ha minden igaz, a foglalkoztat\u00e1s tov\u00e1bbi b\u0151v\u00fcl\u00e9s\u00e9re f\u00f3kusz\u00e1lnak majd.\u00a0", "id": 195, "title": "T\u00f6rv\u00e9nyeket m\u00f3dos\u00edtanak L\u00e1z\u00e1r\u00e9k, hogy feljebb ker\u00fclj\u00fcnk egy rangsorban"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/gyilkossag_keseles_fiatalkoru_14_16_eves_anya_zagyvarekasi/", "text": "A Szolnoki T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n let\u00f6ltend\u0151 b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9lte els\u0151 fokon azt 14 \u00e9ves\u00a0  A l\u00e1ny k\u00e9pvisel\u0151i\u00a0h\u00e1rom nap gondolkod\u00e1si id\u0151t k\u00e9rtek, a fi\u00fa v\u00e9d\u0151je enyh\u00edt\u00e9s\u00e9rt fellebbezett.\u00a0", "id": 196, "title": "El\u00edt\u00e9lt\u00e9k azt a 14 \u00e9ves l\u00e1nyt, aki 16 \u00e9ves bar\u00e1tja seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel meg\u00f6lte a saj\u00e1t anyj\u00e1t"},
{"url": "http://index.hu/tudomany/", "text": "", "id": 197, "title": null},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/13/a_pentagon_elismerte_tevedesbol_a_sajat_tamogatottjait_olte_meg/", "text": "Az amerikai v\u00e9delmi miniszt\u00e9rium cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n elismerte, hogy egy sz\u00edriai l\u00e9gicsap\u00e1sban t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e1ltal t\u00e1mogatott sz\u00edriai harcosokat \u00f6ltek meg, \u00edrja az MTI a Pentagon k\u00f6zlem\u00e9nye alapj\u00e1n. Eszerint az Eufr\u00e1tesz v\u00f6lgy\u00e9ben fekv\u0151 Tabk\u00e1n\u00e1l foly\u00f3 harcokban, mik\u00f6zben az Iszl\u00e1m \u00c1llamra m\u00e9rtek csap\u00e1sokat, t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l a Sz\u00edriai Demokratikus Er\u0151k (SDF) nev\u0171 ellenz\u00e9ki szervezet 18 tagj\u00e1t \u00f6lt\u00e9k meg.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A k\u00f6zlem\u00e9nyben az \u00e1ll, hogy a l\u00e9gicsap\u00e1st az Egyes\u00fclt \u00c1llamokkal sz\u00f6vets\u00e9ges er\u0151k k\u00e9r\u00e9s\u00e9re hajtott\u00e1k v\u00e9gre, \u00e9s ezek a sz\u00f6vets\u00e9gesek azonos\u00edtott\u00e1k t\u00e9vesen a helysz\u00ednt, ahol nem az Iszl\u00e1m \u00c1llam dzsihadist\u00e1i, hanem az ellenz\u00e9ki harcosok voltak.100 sz\u00e1zal\u00e9kban koholm\u00e1ny, hogy az \u0151 er\u0151i ilyen\u00e9rt lenn\u00e9nek felel\u0151sek, mondta az AFP-nek.Sz\u00edri\u00e1t akarta egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre b\u00edrni az ENSZ BT a vegyifegyveres t\u00e1mad\u00e1s kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1ban.Az orosz eln\u00f6k szerint az USA megs\u00e9rtette a nemzetk\u00f6zi jogot, mert csap\u00e1st m\u00e9rtek egy szuver\u00e9n orsz\u00e1gra.", "id": 198, "title": "A Pentagon elismerte: t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l \u00f6lt meg 18 embert"},
{"url": "http://index.hu/tech/", "text": "", "id": 199, "title": null},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/13/johetnek_az_uj_emeletes_motorvonatok/", "text": "A keretmeg\u00e1llapod\u00e1s 40 nagy kapacit\u00e1s\u00fa motorvonat v\u00e1s\u00e1rol\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l, a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 forr\u00e1sok f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben, 96 h\u00f3napon bel\u00fcl, \u00e1ll a M\u00c1V-Start k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben. A nagy befogad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u0171, 600 \u00fcl\u0151helyes (595 fix \u00e9s 5 darab lehajthat\u00f3 \u00fcl\u00e9s\u0171) emeletes KISS vonatok lesznek az els\u0151 emeletes motorvonatok Magyarorsz\u00e1g vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9ben.\u00a0A gyors, 160 km/h enged\u00e9lyezett sebess\u00e9g\u0171 KISS vonatokat a Budapest\u2013V\u00e1c\u2013Szob \u00e9s Budapest\u2013Cegl\u00e9d\u2013Szolnok el\u0151v\u00e1rosi vas\u00fatvonalakon \u00e1ll\u00edtj\u00e1k majd forgalomba 2019 \u00e9s 2020 k\u00f6z\u00f6tt. A tervek szerint a h\u00e9tv\u00e9gi id\u0151szakban \u00adaz utasok nem csak Budapest el\u0151v\u00e1ros\u00e1ban tal\u00e1lkozhatnak az \u00faj motorvonatokkal, hanem egyes kiemelt forgalm\u00fa t\u00e1vols\u00e1gi vonatok eset\u00e9n is: iskolaid\u0151szakban Debrecen \u00e9s Ny\u00edregyh\u00e1za t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben, a ny\u00e1ri szezonban pedig a D\u00e9l-Balatonn\u00e1l \u00e9s a Velencei-t\u00f3n\u00e1l.\u00a0A tov\u00e1bbi motorvonatok \u2013 az el\u0151z\u0151 k\u00e9t vas\u00fatvonal mellett \u2013 a k\u00e9s\u0151bbiekben a Budapest\u2013\u00dajsz\u00e1sz\u2013Szolnok \u00e9s a Budapest\u2013Hatvan\u2013Gy\u00f6ngy\u00f6s vonalszakaszokon k\u00f6zlekedhetnek. A M\u00c1V-START az emeletes motorvonatokat a saj\u00e1t szolnoki telephely\u00e9n fogja karbantartani. A KISS vonatok a M\u00c1V-START k\u00f6tel\u00e9k\u00e9ben \u00fczemel\u0151 123 darab \u2013 szint\u00e9n Stadler gy\u00e1rtm\u00e1ny\u00fa \u2013 FLIRT motorvonattal is illeszkednek, ez\u00e9rt ak\u00e1r szinkron\u00fczemben is \u00f6sszekapcsolhat\u00f3k.A k\u00e9tszintes motorvonatok korszer\u0171 utast\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 rendszerrel, l\u00e9gkondicion\u00e1lt, t\u00e1gas utast\u00e9rrel, WIFI-vel, mobiltelefonok \u00e9s laptopok t\u00f6lt\u00e9s\u00e9re alkalmas h\u00e1l\u00f3zati csatlakoz\u00f3kkal, valamint korszer\u0171 kamerarendszerrel rendelkeznek.\u00a0Az emeletes motorvonatokon h\u00e1rom hagyom\u00e1nyos \u00e9s egy mozg\u00e1ss\u00e9r\u00fclt WC lesz, a multifunkci\u00f3s terek pedig n\u00e9gy kerekessz\u00e9k, illetve 12 ker\u00e9kp\u00e1r vagy 5 babakocsi sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra k\u00e9pesek (a ker\u00e9kp\u00e1rhelyek sz\u00e1ma tov\u00e1bbi 24 darabbal b\u0151v\u00edthet\u0151 rugalmasan, igazodva ezzel a ker\u00e9kp\u00e1ros turisztikai szezonban megn\u00f6vekedett utaz\u00e1si ig\u00e9nyekhez).\u00a0A KISS-ek a kor legut\u00f3bbi biztons\u00e1gi szabv\u00e1nyai szerint k\u00e9sz\u00fclnek, tov\u00e1bb\u00e1 a gy\u00e1rt\u00f3 ETCS L2 vonatbefoly\u00e1sol\u00f3 rendszerrel is ell\u00e1tja, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy az eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokb\u00f3l fel\u00faj\u00edtott vas\u00fatvonalakon \u2013 a p\u00e1lyaparam\u00e9terekt\u0151l f\u00fcgg\u0151en \u2013 a 160 km/h enged\u00e9lyezett sebess\u00e9g t\u00e9nylegesen kihaszn\u00e1lhat\u00f3 legyen.A j\u00e1rm\u0171vek a Stadler \u00e9s a Dunakeszi J\u00e1rm\u0171jav\u00edt\u00f3 Kft. k\u00f6z\u00f6tt 2015-ben al\u00e1\u00edrt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si meg\u00e1llapod\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en jelent\u0151s hazai hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k mellett k\u00e9sz\u00fclhetnek, a k\u00e9t v\u00e1llalat m\u00e1r a vonatokra ki\u00edrt k\u00f6zbeszerz\u00e9sen is egy\u00fctt indult el. A Stadler szolnoki \u00fczeme a kocsiszekr\u00e9nyek hegeszt\u00e9s\u00e9\u00e9rt \u00e9s a forg\u00f3v\u00e1zak gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1\u00e9rt, m\u00edg a Dunakeszi J\u00e1rm\u0171jav\u00edt\u00f3 a bet\u00e9tkocsik fest\u00e9s\u00e9\u00e9rt, \u00f6sszeszerel\u00e9s\u00e9rt, illetve a m\u00e1r k\u00e9sz j\u00e1rm\u0171vek \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9\u00e9rt felel majd. Ezzel az egyes j\u00e1rm\u0171vek hazai hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9ke meghaladhatja az 50 sz\u00e1zal\u00e9kot is. A projekt fel\u00fcgyelet\u00e9t a Stadler emeletes j\u00e1rm\u0171vek\u00e9rt felel\u0151s kompetenciak\u00f6zpontjak\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u0151 sv\u00e1jci altenrheini gy\u00e1r l\u00e1tja el.Az els\u0151 eseti szerz\u0151d\u00e9s megk\u00f6t\u00e9sekor minimum 10 j\u00e1rm\u0171 megv\u00e9tel\u00e9re v\u00e1llal k\u00f6telezetts\u00e9get a M\u00c1V-START az Integr\u00e1lt K\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9si Operat\u00edv Program (IKOP) 60,55 milli\u00e1rd forintos forr\u00e1skeret\u00e9b\u0151l. A k\u00e9s\u0151bbiekben a minim\u00e1lis leh\u00edv\u00e1si mennyis\u00e9g h\u00e1rom j\u00e1rm\u0171venk\u00e9nt val\u00f3sulhat meg.", "id": 200, "title": "J\u00f6hetnek az \u00faj, emeletes motorvonatok"},
{"url": "http://index.hu/chart/2017/04/13/halalos_iramban_fast_and_furious_chart_anyagi_kar/", "text": "A h\u00e9ten \u00e9rkezik a magyar mozikba a Hal\u00e1los iramban sz\u00e9ria nyolcadik r\u00e9sze. 2001-ben, amikor m\u00e9g az akkoriban \u00e9ppen nagyon men\u0151 utcai versenyz\u00e9sr\u0151l \u00e9s a tuningverd\u00e1kr\u00f3l csin\u00e1ltak egy filmet, senki nem goA szerepl\u0151g\u00e1rda mellett a filmek jellege is megv\u00e1ltozott: az utcai versenyek vil\u00e1ga m\u00e1r r\u00e9g a semmibe veszett, \u00e9s hely\u00e9t \u00e1tvett\u00e9k az egyre nonszenszebb akci\u00f3jelenetek. Egyre kev\u00e9sb\u00e9 volt fontos, hogy betarts\u00e1k a fizika t\u00f6rv\u00e9nyeit, ehelyett minden robbant, egyre eszementebb k\u00f6zleked\u00e9si j\u00e1rm\u0171vek ker\u00fcltek el\u0151, \u00e9s egyre kevesebb maradt azokb\u00f3l a v\u00e1rosokb\u00f3l, ahol a szerepl\u0151k megfordultak.Egy biztos\u00edt\u00e1sokkal foglalkoz\u00f3 angol oldal,  szak\u00e9rt\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00edtett egy becsl\u00e9st arr\u00f3l, hogy a sorozatban mekkora k\u00e1rt okoztak a szerepl\u0151k. , eg\u00e9szen r\u00e9szletesen lebontva sz\u00e1molt\u00e1k ki p\u00e9ld\u00e1ul, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 karakterek nev\u00e9hez mennyi k\u00e1r f\u0171z\u0151dik, illetve m\u00e9g azt is csoportos\u00edtott\u00e1k, hogy ki az, aki ink\u00e1bb h\u00e1zakat tesz t\u00f6nkre, \u00e9s ki az, aki f\u0151leg j\u00e1rm\u0171vekre specializ\u00e1l\u00f3dott.\u00d6sszes\u00edt\u00e9sben arra jutottak, hogy a h\u00e9t filmben \u00f6sszesen 419 milli\u00f3 fontnyi k\u00e1rt okoztak a karakterek, ami forintra \u00e1tsz\u00e1molva 153 milli\u00e1rd forintnak felel meg, vagyis m\u00e9g \u00edgy sem j\u00f6nne ki bel\u0151le az \u00faj Pusk\u00e1s-stadion \u00e1ra.A Hal\u00e1los iramban sz\u00e9ria 8. epiz\u00f3dj\u00e1t \u00e1prilis 13-\u00e1n mutatj\u00e1k be a magyar mozikban. Az el\u0151zetest, amit rekord sokan n\u00e9ztek meg, . A filmr\u0151l \u00edrt  olvashat\u00f3.", "id": 201, "title": "Mennyibe ker\u00fclt a Hal\u00e1los iramban filmek puszt\u00edt\u00e1sa?"},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/13/cannes_filmfesztival_program_mundruczo_kornel_kenyeres_balint/", "text": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n bejelentett\u00e9k, mely filmeket mutatj\u00e1k be id\u00e9n a vil\u00e1g legfontosabb filmfesztiv\u00e1lj\u00e1n, Cannes-ban, \u00e9s a versenyprogramban szerepel Mundrucz\u00f3 Korn\u00e9l filmje, amit eddig Felesleges emberk\u00e9nt ismert\u00fcnk, de a hivatalos c\u00edme: Jupiter holdja.A Jupiter holdja Mundrucz\u00f3 Korn\u00e9l hetedik j\u00e1t\u00e9kfilmje, a 2015-\u00f6s Feh\u00e9r isten szint\u00e9n Cannes-ban deb\u00fct\u00e1lt, az Un Certain Regard szekci\u00f3ban. \u00daj filmj\u00e9nek f\u0151szerepl\u0151je egy sz\u00edr menek\u00fclt, \u00e9s a menek\u00fcltv\u00e1ls\u00e1g kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n j\u00e1tsz\u00f3dik. A Jupiter holdja miatt voltak t\u00f6bbsz\u00f6r is s\u00e1tort\u00e1borok\u00a0A Magyar Nemzeti Filmalap sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nye szerint a Jupiter holdja a hitr\u0151l, a megv\u00e1lt\u00f3d\u00e1sr\u00f3l, a csoda lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l sz\u00f3l, egy k\u00fcl\u00f6n\u00f6s bar\u00e1ts\u00e1g t\u00f6rt\u00e9net\u00e9n kereszt\u00fcl. Egy menek\u00fcl\u0151 fi\u00fat, Aryant, megl\u0151nek a hat\u00e1ron. Csod\u00e1latos m\u00f3don levit\u00e1lni kezd. A menek\u00fcltt\u00e1bor racion\u00e1lis, meghasonlott orvosa, dr. Stern kimenek\u00edti \u0151t, mert \u00fczletet l\u00e1t a fi\u00fa k\u00fcl\u00f6n\u00f6s k\u00e9pess\u00e9g\u00e9ben. \u00datlevelet \u00edg\u00e9r neki. A fi\u00fa r\u00e1\u00e1ll a k\u00e9tes sz\u00f6vets\u00e9gre. A csod\u00e1val val\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1s azonban felbolygatja az orvos \u00e9let\u00e9t. \u00daj v\u00e1laszokat kell tal\u00e1lnia mindenre, amiben eddig hitt.\n                        A Jupiter holdj\u00e1t a magyar k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g 2017 j\u00fanius\u00e1ban l\u00e1thatja el\u0151sz\u00f6r a mozikban az Intercom forgalmaz\u00e1s\u00e1ban, magyar\u2013n\u00e9met koprodukci\u00f3ban k\u00e9sz\u00fclt a Proton Cinema gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s a Magyar Nemzeti Filmalap 697 milli\u00f3 forint \u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val. Tov\u00e1bbi t\u00e1mogat\u00f3k: Eurimages, ZDF-ARTE, Mitteldeutsche Medienf\u00f6rderung, Medienboard Berlin-Brandenburg, NRW.Szint\u00e9n magyar vonatkoz\u00e1s\u00fa alkot\u00e1s Krist\u00f3f Gy\u00f6rgy Out c\u00edm\u0171 filmje, amit az Un Certain Regard szekci\u00f3ban vet\u00edtenek. A magyar\u2013szlov\u00e1k film el\u0151sz\u00f6r csak tervk\u00e9nt ker\u00fclt Cannes-ba,  \u00a0Az Out egy \u00f6tvenen t\u00fali csal\u00e1dapa kelet-eur\u00f3pai utaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s \u00fatkeres\u00e9s\u00e9nek t\u00f6rt\u00e9nete lesz minimalista eszk\u00f6z\u00f6kkel \u00e9s abszurd humorral elmes\u00e9lve. A producerei t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Taschler Andrea \u00e9s Pusztai Ferenc, operat\u0151re Poh\u00e1rnok Gergely, a filmben szerepel Terhes S\u00e1ndor \u00e9s B\u00e1rdos Judit is.Az idei fesztiv\u00e1lszerepl\u00e9s egyik m\u00e1sik es\u00e9lyese Kenyeres B\u00e1lint volt, akinek a Tegnap c\u00edm\u0171 els\u0151 filmj\u00e9t sokan v\u00e1rt\u00e1k az Un Certain Regardba, de v\u00e9g\u00fcl nem hangzott el a neve, inform\u00e1ci\u00f3ink szerint a film m\u00e9g nincsen k\u00e9szen.Id\u00e9n rendezik meg hetvenedszer a francia Rivi\u00e9r\u00e1n, Cannes-ban a filmszakma legfontosabb szeml\u00e9j\u00e9t, m\u00e1jus 17. \u00e9s 28. k\u00f6z\u00f6tt. \u00a0M\u00e1r kor\u00e1bban a h\u00e9ten tudtuk, A vet\u00edtett filmek list\u00e1ja a k\u00f6vetkez\u0151.\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        ", "id": 202, "title": "Magyar film is versenyez Cannes-ban"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/mobiljaval_vegzett_ekg-t_a_hehalmi_alorvos/", "text": "Kuruzsl\u00e1s miatt emelt v\u00e1dat a P\u00e1szt\u00f3i J\u00e1r\u00e1si \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g egy 31 \u00e9ves, gy\u00f6ngy\u00f6si f\u00e9rfi ellen, aki n\u0151nek \u00e9s orvosnak adta ki mag\u00e1t, \u00e9s doktorn\u0151k\u00e9nt praktiz\u00e1lt egy N\u00f3gr\u00e1d megyei faluban, \u00edrja az MTI.A N\u00f3gr\u00e1d Megyei F\u0151\u00fcgy\u00e9szs\u00e9g helyettes vezet\u0151je elmondta, hogy\u00a0a v\u00e1dlott tavaly ny\u00e1ron megismerkedett egy f\u00e9rfival, akinek dr. R. Rita T\u00edmea n\u00e9ven mutatkozott be \u00e9s val\u00f3tlanul azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy orvosk\u00e9nt dolgozik, kor\u00e1bban t\u00f6bb k\u00f3rh\u00e1zat is vezetett, holott nem volt orvosi v\u00e9gzetts\u00e9ge.A megismerked\u00e9s ut\u00e1n az elk\u00f6vet\u0151 a f\u00e9rfi otthon\u00e1ban tartott orvosi \u00fcgyeletet \u00fagy, hogy a h\u00e9halmi orvosi \u00fcgyelet p\u00f3torvos\u00e1nak adta ki mag\u00e1t. Itt - 2016 j\u00falius\u00e1t\u00f3l augusztus v\u00e9g\u00e9ig - 22 \u00f3ra \u00e9s 5 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bb embert is rendszeresen orvosi ell\u00e1t\u00e1sban r\u00e9szes\u00edtett.A hozz\u00e1 fordul\u00f3 betegeket megvizsg\u00e1lta, a betegs\u00e9g\u00fcket \"diagnosztiz\u00e1lta\", \u00e9s kezelte is \u0151ket. Egyik beteg\u00e9nek a f\u00e1j\u00f3 nyak\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul kr\u00e9mmel megmassz\u00edrozta, \u00e9s injekci\u00f3t is adott be neki. Annak a beteg\u00e9nek, aki sz\u00e9d\u00fcl\u00e9s miatt fordult hozz\u00e1, azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy a mobiltelefonj\u00e1val megm\u00e9rte a v\u00e9rnyom\u00e1s\u00e1t \u00e9s EKG-vizsg\u00e1latot is v\u00e9gzett rajta. Ez alapj\u00e1n kor\u00e1bbi sz\u00edvritmuszavart diagnosztiz\u00e1lt \u00e9s nyugtat\u00f3 szed\u00e9s\u00e9t javasolta neki. M\u00e1s betegei eset\u00e9ben szint\u00e9n \u00fagy tett, mintha a mobiltelefonja seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel ultrahangos vizsg\u00e1latot v\u00e9gzett volna, egy egy\u00e9bk\u00e9nt nem v\u00e1rand\u00f3s paciens\u00e9r\u0151l pedig meg\u00e1llap\u00edtotta, hogy 3 h\u00e9t \u00e9s 6 napos terhes.Az \u00e1lorvost v\u00e9g\u00fcl egy lakoss\u00e1gi bejelent\u00e9s buktatta le.A P\u00e1szt\u00f3i J\u00e1r\u00e1si \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g a v\u00e1dlottal szemben felf\u00fcggesztett szabads\u00e1gveszt\u00e9s kiszab\u00e1s\u00e1t \u00e9s a t\u00f6bb mint sz\u00e1zezer forint b\u0171n\u00fcgyi k\u00f6lts\u00e9g megfizettet\u00e9s\u00e9t ind\u00edtv\u00e1nyozta v\u00e1dirat\u00e1ban.", "id": 203, "title": "Mobilj\u00e1val v\u00e9gzett EKG-t a h\u00e9halmi \u00e1lorvos"},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/13/urutazna_a_kakit-pisit_meg_otthon_intezze_el/", "text": "Ismerik az \u00e9rz\u00e9st, amikor egy turistacsoport meg\u00e9rkezik az \u00fati c\u00e9lhoz, de az els\u0151 f\u00e9l \u00f3r\u00e1n \u00e1t m\u00e9g biztosan nem t\u00f6rt\u00e9nik semmi \u00e9rdemleges, mert sz\u00e9p sorban mindenkinek el kell mennie v\u00e9c\u00e9re? Na, ha az \u0171rbe akarnak utazni, ilyen probl\u00e9m\u00e1juk biztosan nem lesz!Menjenek el el\u0151re v\u00e9c\u00e9re\u2013 tan\u00e1csolta Jeff Bezos a Colorado Spring-i 33. \u00e9ves \u0170rszimp\u00f3zium k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9nek. M\u00e1rmint nem ott a szimp\u00f3zium el\u0151tt, hanem majd ha \u0171rutaz\u00e1sra k\u00e9sz\u00fclnek.Bezos,\u00a0aki amellett, hogy az Amazon vez\u00e9re \u00e9s a Washington Post tulajdonosa, a kereskedelmi \u0171rhaj\u00f3z\u00e1sba is belevetette mag\u00e1t a Blue Origin nev\u0171 c\u00e9g\u00e9vel.\u00a0A New Shepard nev\u0171 \u0171rhaj\u00f3j\u00e1val pedig\u00a0m\u00e1r 2018-ban turist\u00e1kat vinne\u00a0.\u00a0\u00dagy gondolta, hogy ehhez\u00a0viszont\u00a0\u00e9rdemes m\u00e1r j\u00f3 el\u0151re lefektetni n\u00e9h\u00e1ny alapszab\u00e1lyt\u00a0\u2013\u00a0\u00a0a Gizmodo.Az eg\u00e9sz dolog a besz\u00e1ll\u00e1st\u00f3l a vissza\u00e9rkez\u00e9sig tal\u00e1n 40 vagy 41 perc, sz\u00f3val rendben lesznek. Eg\u00e9szen enyh\u00e9n fognak csak kisz\u00e1radni, m\u00e9g ha gyenge is a h\u00f3lyagjuk\u2013 nyugtatott meg mindenkit Bezos.Az \u0171rkapszul\u00e1kba ennek szellem\u00e9ben nem is ker\u00fcl v\u00e9c\u00e9, ami a Gizmodo \u00e1ltal megk\u00e9rdezett ex-NASA-s Mark Shelhamer szerint t\u00e9nyleg rendben van, mert val\u00f3ban r\u00f6vid az \u00fat, \u00e9s feltehet\u0151en az utasok se az\u00e9rt fizetnek majd \u00e9rte annyit, hogy a fel\u00e9t a v\u00e9c\u00e9n t\u00f6lts\u00e9k. Ha viszont az utaz\u00e1s stressze miatt t\u00f6r r\u00e1 valakire a sz\u00fcks\u00e9g , az a szak\u00e9rt\u0151 szerint is szar \u00fcgy. Shelhamer szerint a pelenka jelentheti majd a megold\u00e1st \u2013 ha az Apollo-program \u0171rhaj\u00f3sainak j\u00f3 volt, a turist\u00e1knak is megteszi.De nemcsak \u00fcr\u00fcl\u00e9ket nem akar l\u00e1tni Bezos az \u0171rhaj\u00f3in,Szerinte ez nem is fog probl\u00e9m\u00e1t okozni, hiszen maga az utaz\u00e1s mind\u00f6ssze 10-11 perces lesz, a h\u00e1nyinger meg \u00fagyis k\u00e9sleltetve t\u00f6r r\u00e1 arra, aki ilyesmire hajlamos. Ezzel viszont m\u00e1r nem \u00e9rt egyet\u00a0Shelhamer, szerinte ez igenis probl\u00e9m\u00e1t okozhat majd, sim\u00e1n felkavarhat b\u00e1rkit egy ilyen \u00fat. Bezost meg az fogja felkavarni, ha az utasok \u00f6sszeh\u00e1nyj\u00e1k a vadi\u00faj New Shepard\u00f6t, de h\u00e1t \u0151 tudja.", "id": 204, "title": "\u0170rutazna? A v\u00e9c\u00e9re m\u00e9g otthon menjen el!"},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/13/az_arfolyamgatasok_nagy_resze_rosszul_fog_jarni/", "text": "K\u00f6zel 200 ezren vannak a volt \u00e1rfolyamg\u00e1tasok, akikn\u00e9l a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben sz\u0171nik meg a t\u00f6rleszt\u0151r\u00e9szlet r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, \u00e9s nemigen tudj\u00e1k, hogy mire sz\u00e1m\u00edtsanak. A  most elemezte a helyzetet, \u00e9s kider\u00fclt: a t\u00f6bbs\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra elker\u00fclhetetlen a havi kiad\u00e1sok emelked\u00e9se, r\u00e1ad\u00e1sul k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl minden \u00f6t\u00f6dik hiteles futamidej\u00e9t legal\u00e1bb m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vvel meghosszabb\u00edtj\u00e1k.T\u00f6bb mint 170 ezren l\u00e9ptek be az \u00e1rfolyamg\u00e1tba 2012 eleje \u00e9s 2014 v\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt. A forintos\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en a t\u00f6bbs\u00e9g maradt a rendszerben, \u00e9s fizette tov\u00e1bb a 2015. janu\u00e1ri m\u00e9rt\u00e9knek megfelel\u0151 t\u00f6rleszt\u0151r\u00e9szletet. Annak ellen\u00e9re tett\u00e9k ezt sokan, hogy a jegybank is felh\u00edvta a figyelmet a k\u00f6zelg\u0151 vesz\u00e9lyre.\u00a0A Bankmonitor sz\u00e1m\u00edt\u00e1sait a jegybanki statisztik\u00e1kkal p\u00e1ros\u00edtva kider\u00fcl, hogyA v\u00e9gk\u00f6vetkeztet\u00e9s, hogyEz ut\u00f3bbi csoportb\u00f3l r\u00e1ad\u00e1sul egy jelent\u0151sebb r\u00e9teg azt fogja tapasztalni, hogy a hitel\u00e9nek a futamidej\u00e9t a bank meghosszabb\u00edtja a t\u00f6rleszt\u0151r\u00e9szlet 15 sz\u00e1zal\u00e9kos megemel\u00e9se mellett. Nagyobb ar\u00e1nyban a ny\u00e1r folyam\u00e1n lehet a t\u00f6rleszt\u0151k emelked\u00e9s\u00e9re sz\u00e1m\u00edtani, \u00edgy hamarosan \u00e9rdemes lehet az \u00e9rintetteknek , milyen kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3bb, vagy r\u00f6videbb futamidej\u0171 hitelre v\u00e1lthatn\u00e1k ki a lak\u00e1shitel\u00fcket.\u00a0", "id": 205, "title": "Az \u00e1rfolyamg\u00e1tasok nagy r\u00e9sze sz\u00edvni fog a t\u00f6rleszt\u0151vel"},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/13/felaron_ment_el_vegul_a_mohacsi_husuzem/", "text": "300 milli\u00f3ra tartotta a felsz\u00e1mol\u00f3 a moh\u00e1csi sz\u00e9khely\u0171 Pikker Kft. b\u00f3lyi h\u00fas\u00fczem\u00e9t, de csak 150 milli\u00f3\u00e9rt ment el irod\u00e1kkal egy\u00fctt, \u00edrja a . Ez egy kicsit er\u0151snek t\u0171nik, tekintve, hogy a c\u00e9g 2011-ben m\u00e9g 1,2 milli\u00e1rd\u00e9rt \u00e9p\u00edtette meg a n\u00e9gyezer n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 h\u00fasfeldolgoz\u00f3t, teh\u00e1t\u00a0A felsz\u00e1mol\u00f3 szerint a b\u00f3lyi az egyik legmodernebb h\u00fasfeldolgoz\u00f3 az orsz\u00e1gban, naponta 100 tonna h\u00fast tudnak ott darabolni, \u00e9s 8-10 tonna k\u00e9szterm\u00e9ket el\u0151\u00e1ll\u00edtani, \u00edrja a .Az \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9st a felsz\u00e1mol\u00f3 szerint h\u00e1tr\u00e1ltatta, hogy a k\u00f6zelben, Moh\u00e1cson Cs\u00e1nyi S\u00e1ndor\u00e9k k\u00f6zben felh\u00faztak egy m\u00e1sik \u00f3ri\u00e1si v\u00e1g\u00f3hidat, csak \u0151k maguknak, pontosabban d\u00f6nt\u0151en a Bonafarm-csoportnak. A Pikker \u00fczem\u00e9t el\u0151sz\u00f6r 851 milli\u00f3 forint\u00e9rt hirdett\u00e9k meg, de nem p\u00e1ly\u00e1zott senki. Cs\u00f6kkentett\u00e9k az \u00e1rat 790 milli\u00f3ra, azut\u00e1n 620 milli\u00f3ra, de \u00edgy se adott be aj\u00e1nlatot senki, legut\u00f3bb pedig 300 milli\u00f3t k\u00e9rtek volna \u00e9rte. Aminek a fel\u00e9\u00e9rt ment el v\u00e9g\u00fcl.", "id": 206, "title": "F\u00e9l\u00e1ron ment el v\u00e9g\u00fcl a b\u00f3lyi h\u00fas\u00fczem"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/jeszenszky_a_ceu-rol_mi_nem_feltunk_az_ellenvelemenyektol/", "text": "A CEU-\u00fcgyr\u0151l, Magyarorsz\u00e1g nemzetk\u00f6zi meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9r\u0151l, az amerikai kapcsolatokr\u00f3l, Putyin befoly\u00e1s\u00e1r\u00f3l, illetve a Fidesz m\u00f6g\u00fcl elt\u0171n\u0151 h\u00e1torsz\u00e1gr\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fat a\u00a0HVG Jeszenszky G\u00e9z\u00e1val, egykori k\u00fcl\u00fcgyminiszterrel \u00e9s washingtoni nagyk\u00f6vettel.Arr\u00f3l is megk\u00e9rdezt\u00e9k Jeszenszkyt, hogy mi\u00e9rt fogadt\u00e1k be annak idej\u00e9n a CEU-t Magyarorsz\u00e1gra, noha az Antall-korm\u00e1ny sem lelkesedett \u00e9rte. Jeszenszky erre azt v\u00e1laszolta: tudt\u00e1k ugyan, hogy Soros Gy\u00f6rgy nem vel\u00fck szimpatiz\u00e1l, sokkal k\u00f6zelebb \u00e1ll hozz\u00e1 az SZDSZ, de nem f\u00e9ltek az ellenv\u00e9lem\u00e9nyekt\u0151l, s\u0151t azt gondolt\u00e1k, hogy a parlamentarizmus l\u00e9nyege az ellenv\u00e9lem\u00e9nyek megl\u00e9te, az er\u0151s korm\u00e1nyhoz pedig az er\u0151s ellenz\u00e9k is hozz\u00e1tartozik.Hogy mi\u00e9rt t\u00e1mogatt\u00e1k a CEU-t, arra Jeszenszky azt mondta:biztosak voltunk abban, hogy j\u00f3t tesz az orsz\u00e1g nemzetk\u00f6zi reput\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak \u00e9s az egyetemi \u00e9let soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9nek.\n                          \n                        A CEU ellehetetlen\u00edt\u00e9s\u00e9nek ok\u00e1r\u00f3l Jeszenszky azt mondta: Orb\u00e1n \u00fagy gondolja, itt k\u00e9pzik az ellenz\u00e9k\u00e9t, \u00e9s Putyin is \u00edgy \u00e9rezheti, val\u00f3sz\u00edn\u0171 teh\u00e1t, hogy az orosz eln\u00f6k nyom\u00e1sa is k\u00f6zrej\u00e1tszik.El lehet lehet kergetni az egyetemet, de naivit\u00e1s azt gondolni, hogy az ott megjelen\u0151 gondolatokt\u00f3l is el lehet z\u00e1rni a magyar k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt\u2013 mondta Jeszenszky, aki szerint, , Orb\u00e1n jelenlegi politik\u00e1ja f\u00fcgg\u0151s\u00e9gbe hozza Magyarorsz\u00e1got.\u00c9s fel lehet hozni a nyugati \u0151r\u00fclts\u00e9gekb\u0151l sz\u00e1mtalan p\u00e9ld\u00e1t, de szerinte nem k\u00e9rd\u00e9s, hogy a m\u00e9rleg nyelve b\u0151ven Nyugat fel\u00e9 billen. \u201eA magyar k\u00fclpolitika sz\u00e1m\u00e1ra nincs alternat\u00edv\u00e1ja az atlanti politiz\u00e1l\u00e1snak. Mit hozott a keleti nyit\u00e1s? Semmit!\u201d\u00c9n sajn\u00e1lom a legjobban, hogy Orb\u00e1n-korm\u00e1nyok washingtoni \u00e9s osl\u00f3i nagyk\u00f6vet\u00e9b\u0151l az Orb\u00e1n-korm\u00e1ny kritikusa lettem. De nem \u00e9n v\u00e1ltoztam, a korm\u00e1ny lett egyre kev\u00e9sb\u00e9 v\u00e1llalhat\u00f3\u2013 mondta Jeszenszky a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre, miszerint nem tartj\u00e1k-e \u00e1rul\u00f3nak a kritik\u00e1i miatt. A volt nagyk\u00f6vet szerint a n\u00f6vekv\u0151 oroszbar\u00e1ts\u00e1g \u00e9s a sajt\u00f3szabads\u00e1g elleni t\u00e1mad\u00e1sok hat\u00e1s\u00e1ra vesz\u00e9lybe ker\u00fclt a demokr\u00e1cia. Az orsz\u00e1g preszt\u00edzse kapcs\u00e1n pedig megjegyezte:a CEU-\u00fcgy k\u00e9t k\u00e9pet rajzol Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l, a negat\u00edvr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk eddig, \u00e1m ott van a t\u00fcntet\u00e9sek k\u00e9pe is, ami azt mutatja, hogy az orsz\u00e1g n\u00e9pe a demokr\u00e1ci\u00e1ban \u00e9s szabads\u00e1gban szeretne \u00e9lni.A lap r\u00e1k\u00e9rdezett, hogy ha most lenn\u00e9nek a v\u00e1laszt\u00e1sok, akkor a Fideszre szavazna-e. Jeszenszky \u00fagy reag\u00e1lt, hogy ezt most nem tudja megmondani, del\u00e1tom az elbizonytalanod\u00e1st a saj\u00e1t csal\u00e1domon, a saj\u00e1t k\u00f6rnyezetemben is. \u00dagy t\u0171nik, kezd kiszaladni a korm\u00e1ny al\u00f3l a szellemi h\u00e1torsz\u00e1g (...) felt\u00e9telezem, hogy amit ezzel az \u00e9rtelmis\u00e9gi r\u00e9teggel elvesz\u00edt a Fidesz, azt a k\u00f6z\u00e9pre h\u00faz\u00f3 Jobbikb\u00f3l ki\u00e1br\u00e1ndultakkal akarja p\u00f3tolni.\n                          \n                        Ilyen vicces, \u00f6nfeledt \u00e9s p\u00e1rtmentes t\u00fcntet\u00e9ssorozat tal\u00e1n m\u00e9g soha nem volt a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta. De vajon mire el\u00e9g a fiatalok t\u00f6meges m\u00f3k\u00e1z\u00e1sa a Fidesz ellen?A civilt\u00f6rv\u00e9ny elleni t\u00fcntet\u00e9sen volt minden: l\u00e1tv\u00e1nyos t\u00f6meg, l\u00f6kd\u00f6s\u0151d\u00e9s, vonul\u00e1s \u00e9s techno. Na de mi vagy ki fogja majd \u00f6ssze az el\u00e9gedetleneket?Az Eur\u00f3pai Parlament szocialista frakci\u00f3ja szerint az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak k\u00e9szen kell \u00e1llnia szankci\u00f3k elfogad\u00e1s\u00e1ra. A liber\u00e1lisok a jog\u00e1llamis\u00e1gi mechanizmus beind\u00edt\u00e1s\u00e1t szeretn\u00e9k.", "id": 207, "title": "Jeszenszky: A korm\u00e1ny egyre kev\u00e9sb\u00e9 v\u00e1llalhat\u00f3"},
{"url": "http://index.hu/kultur/media/2017/04/13/nem_csak_a_kommentelok_hekkeltek_meg_az_origot_a_szerdai_tuntetesen/", "text": "\u00dagy t\u0171nik, hogy a  Origo a szokott fot\u00f3riporterei helyett egy n\u00e9vtelen fot\u00f3s k\u00e9peit k\u00f6z\u00f6lte a H\u0151s\u00f6k ter\u00e9re szervezett szerdai t\u00fcntet\u00e9sr\u0151l. De nem csak az Origo vette \u00e1t ezeket a k\u00e9peket. Egy sor korm\u00e1nyk\u00f6zeli lap saj\u00e1tj\u00e1nak \u00e9rezte a fot\u00f3kat, \u00e9s egyszerre jelentett\u00e9k meg \u0151ket.A port\u00e1l szerd\u00e1n , de az esem\u00e9nyr\u0151l k\u00e9sz\u00fclt fot\u00f3i kiugranak a m\u00e1s port\u00e1lokon l\u00e1tott k\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl. Viszont teljesen megegyeznek a korm\u00e1nyk\u00f6zeli m\u00e9dia t\u00f6bb port\u00e1lj\u00e1nak fot\u00f3ival.A k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9p h\u00edvta fel r\u00e1 a figyelm\u00fcnket, hogy valami nem stimmel az Origo k\u00e9peivel.\u00a0A szervez\u0151k fel\u00e1ll\u00edtottak egy darut a M\u0171csarnok fel\u0151li oldalon, hogy a tud\u00f3s\u00edt\u00f3knak r\u00e1l\u00e1t\u00e1st adjanak a t\u00e9rre, a fot\u00f3sok t\u00f6bbs\u00e9ge err\u0151l a pontr\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett k\u00e9pet a sz\u00edv alakot form\u00e1z\u00f3, t\u00edzezres t\u00f6megr\u0151l.Az Origo viszont a t\u00e9r m\u00e1sik oldal\u00e1n jutott fel egy \u00e9p\u00fclet tetej\u00e9re. A k\u00e9pkiv\u00e1g\u00e1sb\u00f3l egy\u00e9rtelm\u0171en kider\u00fcl, hogy a Fidesz-sz\u00e9kh\u00e1z fels\u0151 emelet\u00e9re, amit a t\u00fcntet\u00e9s alatt v\u00e9gig rend\u0151rsorfal vett k\u00f6r\u00fcl (ahogy a fot\u00f3n is l\u00e1tszik):Persze, ez \u00f6nmag\u00e1ban nem lenne annyira \u00e9rdekes, hiszen egy rend\u0151rsorfal nem \u00e1thatolhatatlan akad\u00e1ly. Az viszont m\u00e9giscsak felt\u0171n\u0151, hogy \u00e9pp a Fidesz-sz\u00e9kh\u00e1zb\u00f3l siker\u00fclt fot\u00f3zniuk, ahov\u00e1 aznap este senki nem jutott be.Az Origo szerz\u0151 n\u00e9lk\u00fcli, h\u00e9tk\u00e9pes gal\u00e9ri\u00e1ja a fot\u00f3riportereikt\u0151l szokatlan st\u00edlusban k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s l\u00e1tv\u00e1nyosan megy r\u00e1 egy-egy kiugr\u00f3 arcra a t\u00f6megb\u0151l. Egy maszkos t\u00fcntet\u0151 p\u00e9ld\u00e1ul t\u00f6bb k\u00e9phez k\u00fcl\u00f6n p\u00f3zolt is a fot\u00f3snak, de \u00f6nmag\u00e1ban persze ez sem lenne \u00e9rdekes. Mindenki \u00fagy fot\u00f3z, ahogy akar.Az Origo-cikkben bemutatott k\u00e9pe viszont a ma reggeli Magyar Id\u0151k c\u00edmlapk\u00e9pe is egyben. A k\u00e9t fot\u00f3 teljesen megegyezik, azonos pillanatban k\u00e9sz\u00fcltek, a t\u00f6megb\u0151l mindenkit ugyanabban a mozg\u00e1sf\u00e1zisban elkapva:A k\u00e9pek bels\u0151 inform\u00e1ci\u00f3it elemezve viszont az der\u00fcl ki, hogy a fot\u00f3sok neve k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik.Az \u00a0exif-adatai szerint a Fidesz sz\u00e9kh\u00e1z\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00e9p egy iphone6-ossal, a gal\u00e9ria fot\u00f3i a t\u00fcntet\u0151kr\u0151l egy\u00a0Besenyei Gergely nev\u0171 fot\u00f3s Nikon D3-as kamer\u00e1j\u00e1val k\u00e9sz\u00fcltek,\u00a0aki egy\u00e9bk\u00e9nt egy ideig , szabad\u00fasz\u00f3 fot\u00f3s:\n                          \n                        A koll\u00e9g\u00e1k k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bben is l\u00e1tt\u00e1k az Origo fot\u00f3riporter\u00e9t a t\u00f6megben dolgozni szerd\u00e1n a H\u0151s\u00f6k ter\u00e9n. Furcsa, hogy mi\u00e9rt ker\u00fclt v\u00e9g\u00fcl az \u0151 k\u00e9pei helyett a Magyar Id\u0151k fot\u00f3s\u00e1nak (?) egyoldal\u00fa k\u00e9priportja az Origo cikk\u00e9be.Az Origo fot\u00f3s\u00e1nak a k\u00e9pei egy ponton elt\u0171ntek az Origo cikk\u00e9b\u0151l, \u00e9s kicser\u00e9l\u0151dtek az ismeretlen fot\u00f3s k\u00e9peire. Erre egy bizony\u00edt\u00e9k, ahogy  is \u00edrja, az Origo Facebook-oldala, ami meg\u0151rz\u00f6tt egy olyan fot\u00f3t, amit az Origo fot\u00f3riportere k\u00e9sz\u00edtett.Olyan persze gyakran el\u0151fordul a sajt\u00f3ban, hogy egyik lap a m\u00e1sikt\u00f3l k\u00e9r k\u00f6lcs\u00f6n k\u00e9pet. De ugyanezek a k\u00e9pek megjelentek k\u00e9s\u0151bb  oldal\u00e1n is, egy harmadik fot\u00f3s nev\u00e9vel a fot\u00f3k alatt. A k\u00e9t gal\u00e9ria fot\u00f3i t\u00f6bb helyen egyeznek:Olvas\u00f3ink h\u00edvt\u00e1k fel r\u00e1 a figyelm\u00fcnket, hogy ugyanez a k\u00e9panyag M\u00e9sz\u00e1ros Di\u00e1na neve alatt fut a szint\u00e9n korm\u00e1nyk\u00f6zelinek mondhat\u00f3 Lok\u00e1lban is:\n                          \n                        Egy dolog teh\u00e1t biztos: egy (?) n\u00e9vtelen (?) fot\u00f3snak szerda d\u00e9lut\u00e1n siker\u00fclt elnyernie legal\u00e1bb n\u00e9gy szerkeszt\u0151s\u00e9g felt\u00e9tlen bizalm\u00e1t a fot\u00f3ival, \u00e9s mind a n\u00e9gy lapn\u00e1l \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttek: saj\u00e1t tartalom helyett ezt a k\u00e9szen kapott k\u00e9panyagot haszn\u00e1lj\u00e1k, mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny t\u00fcntet\u0151 k\u00f6zeli portr\u00e9j\u00e1val, hogy fot\u00f3kon is bemutass\u00e1k a szerdai, t\u00edzezres t\u00fcntet\u00e9st. Ez a fot\u00f3s nem mell\u00e9kesen a Fidesz-sz\u00e9kh\u00e1zb\u00f3l is tudott k\u00e9pet k\u00e9sz\u00edteni.Az Origo egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak most kezelt el\u00e9g k\u00fcl\u00f6n\u00f6s\u00a0szakmais\u00e1ggal egy t\u00fcntet\u00e9st. Okt\u00f3ber 23-\u00e1n a Jobbik rendezv\u00e9ny\u00e9re vizion\u00e1ltak val\u00f3j\u00e1ban\u00a0, r\u00e1ad\u00e1sul egy, m\u00e9g a Vona G\u00e1bor-besz\u00e9d elmond\u00e1sa el\u0151tt \u00e9les\u00edtett cikkben. Az Origo annak a New Wave Media Kft.-nek a tulajdon\u00e1ban van, amely a Vs.hu-t \u00fczemeltet\u0151jek\u00e9nt akkor ker\u00fclt be a h\u00edrekbe, amikor kider\u00fclt, hogy jelent\u0151s mennyis\u00e9g\u0171, k\u00f6zp\u00e9nz jelleg\u00e9t el nem vesztett k\u00f6zp\u00e9nzzel t\u00f6mt\u00e9k ki Matolcsy MNB-s alap\u00edtv\u00e1nyai.J\u00faniust\u00f3l m\u00e1r a debreceniek is Sebesty\u00e9n Bal\u00e1zzsal kezdhetik a napot.A korm\u00e1nyzati sajt\u00f3terjeszked\u00e9snek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en elk\u00fcld\u00f6tt dolgoz\u00f3k Szabad P\u00e9cs n\u00e9ven ind\u00edtottak \u00faj h\u00edrport\u00e1lt, ami m\u00e1r el\u00e9rhet\u0151.A r\u00e1di\u00f3 nagyv\u00e1radi tulajdonosa szerint a r\u00e1di\u00f3 ugyan nem elad\u00f3, de ha kap egy nagyon j\u00f3 aj\u00e1nlatot, b\u00e1rkivel hajland\u00f3 t\u00e1rgyalni.", "id": 208, "title": "Nem csak a kommentel\u0151k hekkelt\u00e9k meg az Orig\u00f3t a szerdai t\u00fcntet\u00e9sen"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/felborult_egy_mentoauto_obudan/", "text": "A baleset t\u00f6rt\u00e9nt Budapest III. ker\u00fclet\u00e9ben, a Pacsirtamez\u0151 \u00e9s a Kiscelli utca keresztez\u0151d\u00e9s\u00e9ben cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n,\u00a0A Bors szerint az egyik aut\u00f3 egy ment\u0151aut\u00f3 volt,  alapj\u00e1n az oldal\u00e1ra borult.\u00a0", "id": 209, "title": "Felborult egy ment\u0151aut\u00f3 \u00d3bud\u00e1n"},
{"url": "http://index.hu/video/2017/04/13/civil_tuntetes_osszefoglalo_hosok_tere_vonulas/", "text": "", "id": 210, "title": "Kivannak a Fideszt\u0151l, na de hogyan tov\u00e1bb?"},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/13/aszad_videointerjuban_tagadja_a_vegyifegyver-tamadast/", "text": "Exkluz\u00edv vide\u00f3interj\u00fat adott az AFP h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gnek Bass\u00e1r el-Aszad sz\u00edr eln\u00f6k. Kijelentette, hogy \"100 sz\u00e1zal\u00e9kban koholm\u00e1nyok\" az \u0151 er\u0151i \u00e1ltal v\u00e9grehajtott vegyifegyver-t\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jelent\u00e9sek, .\u00a0\u00c1prilis 4-\u00e9n t\u00f6bb mint 80 ember, k\u00f6zt\u00fck 20 gyerek halt meg, amikor vegyifegyver-t\u00e1mad\u00e1s r\u00e1zta meg Sz\u00edria egyik v\u00e1ros\u00e1t, Han Sejkunt az \u00e9szaki Idlib tartom\u00e1nyban. Damaszkusz . Aszad most is k\u00f6z\u00f6lte, hogy nem volt semmif\u00e9le t\u00e1mad\u00e1st elrendel\u0151 parancs. Az AFP-nek azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy Sz\u00edria m\u00e1r 2013-ban megv\u00e1lt a vegyifegyver-arzen\u00e1lj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s hozz\u00e1tette:\u00e9s ha meglenne m\u00e9g, akkor sem haszn\u00e1ln\u00e1nk.A sz\u00edr eln\u00f6k azt mondta, hogy csak \u00e1ltala p\u00e1rtatlannak tartott vizsg\u00e1lathoz j\u00e1rulna hozz\u00e1, amelyet biztosan nem haszn\u00e1lnak fel politikai c\u00e9lokra.Aszad az interj\u00faban a nyugatot azzal v\u00e1dolta, hogy csak \u00fcr\u00fcgyet kre\u00e1lt .Egy sz\u00edriai l\u00e9gicsap\u00e1s v\u00e9letlen\u00fcl olyan harcosokkal v\u00e9gzett, akiket Washington t\u00e1mogatott.Sz\u00edri\u00e1t akarta egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre b\u00edrni az ENSZ BT a vegyifegyveres t\u00e1mad\u00e1s kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1ban.Az orosz eln\u00f6k szerint az USA megs\u00e9rtette a nemzetk\u00f6zi jogot, mert csap\u00e1st m\u00e9rtek egy szuver\u00e9n orsz\u00e1gra.", "id": 211, "title": "Aszad most vide\u00f3interj\u00faban tagadja a vegyifegyver-t\u00e1mad\u00e1st"},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/13/2017_nemzeti_konzultacios_kerdoiv_brusszel/", "text": "Az\u00a0elvileg Br\u00fcsszel meg\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3\u00a0nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3 \u00e9s hozz\u00e1 t\u00e1rsul\u00f3 kamp\u00e1ny hangs\u00falyos eleme a demokratikus csomagol\u00e1s, a fizikai \u00e9s online fel\u00fcleten () megfuttatott k\u00e9rd\u0151\u00edv h\u00edvatott mutatni, hogy a korm\u00e1ny az emberek \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1ra k\u00edv\u00e1ncsi. Sz\u00e9p c\u00e9l, csakhogy a k\u00e9rd\u00e9seket \u00e9s v\u00e1laszokat v\u00e9gigny\u00e1lazva nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 v\u00e1lik, hogy sz\u00f3 sincs val\u00f3s v\u00e1laszt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gr\u0151l.A hat k\u00e9rd\u00e9s mindegyike \u00f6nmag\u00e1ban is maximum r\u00e9szigazs\u00e1gokat tartalmaz\u00f3 cs\u00fasztat\u00e1s, a v\u00e1laszokkal egy\u00fctt pedig egy olyan alternat\u00edv univerzum k\u00e9pe rajzol\u00f3dik ki, amelyben az \u00e1tgondolt v\u00e9lem\u00e9nyform\u00e1l\u00e1snak m\u00e1r nincs sok helye. A kamp\u00e1nya m\u00e1r az uni\u00f3n\u00e1l is kicsapta a biztos\u00edt\u00e9kot, ez\u00e9rt  a korm\u00e1nyt.Miel\u0151tt r\u00e1t\u00e9rn\u00e9nk a konkr\u00e9t t\u00e9m\u00e1kra, fontos lesz\u00f6gezni, hogy az eg\u00e9sz konzult\u00e1ci\u00f3 kiindul\u00f3pontja finoman sz\u00f3lva megk\u00e9rd\u0151jelezhet\u0151. Br\u00fcsszel (ami alatt jelen esetben az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egyes szerveit kell \u00e9rteni) ugyanis nem egy t\u0151l\u00fcnk f\u00fcggetlen szervezet, amely k\u00edv\u00fclr\u0151l a veszt\u00fcnkre t\u00f6r, .A kamp\u00e1nyban nagyvonal\u00faan elfeledkeznek eml\u00edt\u00e9st tenni arr\u00f3l az \u00e1tlagban kb. napi k\u00e9tmilli\u00e1rd forintr\u00f3l, ami az uni\u00f3s csatlakoz\u00e1s \u00f3ta a magorsz\u00e1gokt\u00f3l \u00e9rkezett ide t\u00e1mogat\u00e1s form\u00e1j\u00e1ban. Amit persze nem mer\u0151 j\u00f3indulatb\u00f3l v\u00e1gnak hozz\u00e1nk, maguk\u00a0\u00a0vele, de \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben m\u00e9gis el\u00e9g nagy szerep\u00fck van az uni\u00f3s p\u00e9nzeknek abban, hogy Magyarorsz\u00e1g \u00e9rdemben n\u00f6vekedni tud, . M\u00e9g akkor is, ha a p\u00e9nz legink\u00e1bb a felsz\u00ednen marad\u00e1shoz j\u00e1rul csak hozz\u00e1, mert a jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9t  el\u00e9getj\u00fck.Az uni\u00f3s jogszab\u00e1lyokr\u00f3l az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g javaslat\u00e1ra az Eur\u00f3pai Parlament, illetve az EU-orsz\u00e1gok korm\u00e1nytagjaib\u00f3l \u00e1ll\u00f3 Tan\u00e1cs szavaz, t\u00f6bbs\u00e9gi elv alapj\u00e1n d\u0151lnek el a k\u00e9rd\u00e9sek. A parlamentben 21 magyar k\u00e9pvisel\u0151\u00a0Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gban a fideszes Navracsics Tibor (oktat\u00e1s\u00e9rt, kult\u00far\u00e1\u00e9rt felel\u0151s biztos) k\u00e9pviseli haz\u00e1nkat, az EU politikai ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 test\u00fclet\u00e9ben, a Tan\u00e1csban pedig a magyar korm\u00e1ny tagjai. Az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekben t\u00f6bb sz\u00e1z magyar alkalmazott, k\u00f6ztisztvisel\u0151, \u00e9s a magyar korm\u00e1ny \u00e1ltal Br\u00fcsszelbe kik\u00fcld\u00f6tt szak\u00e9rt\u0151 is dolgozik.Br\u00fcsszel teh\u00e1t (azon t\u00fal, hogy egy v\u00e1ros) legink\u00e1bb a korm\u00e1nynak hasznos, , amit a fenyeget\u0151 k\u00fcls\u0151 nyom\u00e1s megszem\u00e9lyes\u00edt\u00e9s\u00e9re alkottak meg, a br\u00fcsszelez\u00e9s a propagand\u00e1r\u00f3l lev\u00e1lasztva tartalmilag \u00e9rtelmezhetetlen.Az energiauni\u00f3 el\u0151zetes  arr\u00f3l van sz\u00f3, hogy \u201ea Bizotts\u00e1g a k\u00f6lts\u00e9gek alatti szab\u00e1lyozott \u00e1rak kivezet\u00e9s\u00e9re t\u00f6rekszik versenyen \u00e9s gazdas\u00e1gkorm\u00e1nyz\u00e1si kereten kereszt\u00fcl. Emellett b\u00e1tor\u00edtani fogja a tag\u00e1llamokat, hogy egy \u00fatitervet hozzanak l\u00e9tre minden szab\u00e1lyozott \u00e1r kivezet\u00e9s\u00e9re.\u201d Nem k\u00e9nyszer\u00edteni, hanem t\u00f6rekedni \u00e9s b\u00e1tor\u00edtani.Emellett viszont cs\u00f6kkenten\u00e9 a rezsit, csak \u00e9pp piaci eszk\u00f6z\u00f6kkel. P\u00e9ld\u00e1ul \u00faj vezet\u00e9kekkel \u00e9l\u00e9nk\u00edti a versenyt, seg\u00edten\u00e9 az okos m\u00e9r\u0151\u00f3r\u00e1k elterjed\u00e9s\u00e9t (\u00edgy ink\u00e1bb akkor haszn\u00e1lhatn\u00e1nk \u00e1ramot, amikor olcs\u00f3), \u00e9s felp\u00f6rgetn\u00e9 a lak\u00e1sok szigetel\u00e9s\u00e9t. \u00cdgy az\u00e9rt lenne kisebb a rezsi, mert kevesebb energi\u00e1t haszn\u00e1ln\u00e1nk hat\u00e9konyabban, szemben a hat\u00f3s\u00e1gi \u00e1rral, ahol az\u00e9rt kell kevesebbet fizetni, mert a korm\u00e1ny azt mondja, hogy legyen ennyi, a val\u00f3s k\u00f6lts\u00e9gek viszont nem cs\u00f6kkennek.Az EU-s energiauni\u00f3 k\u00fcl\u00f6n seg\u00edtene a r\u00e1szorul\u00f3knak, akiknek a k\u00f6r\u00e9t meg is kellene hat\u00e1rozni, mert \u2013 ahogy egy eur\u00f3pai bizotts\u00e1gi forr\u00e1s fogalmazott \u2013 \u201enehogy m\u00e1r a II. ker\u00fcleti f\u0171t\u00f6tt medenc\u00e9t a VIII. ker\u00fcleti kisnyugd\u00edjas fizesse\u201d.L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos az EUrol\u00f3gus k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re elmondta, hogy ez egy r\u00e9gi vita az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1ggal. Azzal \u00e9rvelt, hogy a magyar lakoss\u00e1g 90 sz\u00e1zal\u00e9ka v\u00e9dett fogyaszt\u00f3. Statisztikai adatok szerint t\u00e9nyleg magas a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u0151k ar\u00e1nya, de \u201ecsak\u201d 23 sz\u00e1zal\u00e9k, a rezsics\u00f6kkent\u00e9s ut\u00e1n pedig a lakoss\u00e1g 26 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t s\u00fajtja energiaszeg\u00e9nys\u00e9g.\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        A rezsics\u00f6kkent\u00e9s fenyegetetts\u00e9g\u00e9t szisztematikusan sulykolja a korm\u00e1ny. Orb\u00e1n Viktor m\u00e1r a tavaly decemberi, , holott sem annak el\u0151zetes programj\u00e1ban, sem az \u00fcl\u00e9s v\u00e9gk\u00f6vetkeztet\u00e9sei k\u00f6zt nem volt sz\u00f3 az energia\u00e1rakr\u00f3l.A rezsics\u00f6kkent\u00e9s lakoss\u00e1got \u00e9rint\u0151 eleme a hat\u00f3s\u00e1gi \u00e1r, vagyis hogy a piac helyett a korm\u00e1ny szabja meg, mennyibe ker\u00fcljenek az energiahordoz\u00f3k. Orb\u00e1n\u00e9k az eg\u00e9sz rendszer megt\u00e1mad\u00e1s\u00e1val riogatnak, csakhogy az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g vonatkoz\u00f3 csomagja a term\u00e9k\u00e1rak k\u00f6z\u00fcl csak a kiskereskedelmi \u00e1ram \u00e1r\u00e1t \u00e9rinten\u00e9, ami a h\u00e1ztart\u00e1sok t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9nek a kisebbik rezsikiad\u00e1s\u00e1t jelenti.De m\u00e9g ha \u00e9rinten\u00e9 is a nagyobb t\u00e9telt jelent\u0151 g\u00e1zt, akkor sem lenne indokolt a p\u00e1nik, mivel a hat\u00f3s\u00e1gi \u00e1rnak megvan az a rossz tulajdons\u00e1ga, hogy nemcsak az \u00e1remelked\u00e9st\u0151l \u00f3vja a fogyaszt\u00f3t, de az \u00e1rcs\u00f6kken\u00e9st\u0151l is. Vagyis2016-ban ez a helyzet a f\u00f6ldg\u00e1z \u00e9s az \u00e1ram piac\u00e1n egyar\u00e1nt el\u0151\u00e1llt, vagyis t\u00f6bbet kellett fizetni a rezsics\u00f6kkentett sz\u00e1ml\u00e1ra, mint ha a piacr\u00f3l kaptuk volna.A hat\u00f3s\u00e1gi \u00e1r m\u00e1sik h\u00e1tr\u00e1nya, amir\u0151l a korm\u00e1ny nem akarja, hogy az emberek tudjanak: m\u00e9g azokban az id\u0151kben sem \u00e9ri meg, amikor a piaci \u00e1r magas, ilyenkor ugyanis massz\u00edvan vesztes\u00e9gess\u00e9 teszi\u00a0a g\u00e1z- \u00e9s az \u00e1ramszolg\u00e1ltat\u00e1st. A szolg\u00e1ltat\u00e1s a kiv\u00e9reztetett k\u00fclf\u00f6ldi c\u00e9gek kivonul\u00e1sa ut\u00e1n m\u00e1r majdnem teljesen az \u00e1llami Els\u0151 Nemzeti K\u00f6zm\u0171szolg\u00e1ltat\u00f3n\u00e1l van, \u00edgy a c\u00e9g . Sz\u00f3val amit az egyik zseb\u00fcnkben megsp\u00f3rolunk, azt kih\u00fazz\u00e1k a m\u00e1sikb\u00f3l.T\u00f6bb kisziv\u00e1rgott korm\u00e1nyzati anyag alapj\u00e1n a korm\u00e1nyban is j\u00f3l tudj\u00e1k, hogy ez fenntarthatatlan, \u00e9s hol a \u201e\u201d,\u00a0 hol , hol  tr\u00fckk\u00f6zn\u00e9nek.Az utols\u00f3 dolog, ami miatt korai m\u00e9g a p\u00e1nik, hogy a csomag csak a tervek szintj\u00e9n l\u00e9tezik, m\u00e9g az sem biztos, hogy lesz bel\u0151le valami, mert v\u00e1rhat\u00f3an t\u00f6bb orsz\u00e1g is ellenzi majd \u2013 sz\u00e1mos helyen l\u00e9tezik hat\u00f3s\u00e1gi \u00e1r valamilyen form\u00e1ban \u2013, \u00e9s ahogy az elej\u00e9n is \u00edrtuk, az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cson \u00e9s az Eur\u00f3pai Parlamenten a t\u00f6bbs\u00e9g ellen\u00e9ben nem mennek \u00e1t javaslatok.A rezsiharc t\u00f6bbi eleme kiterjed a szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e1ltal fizetend\u0151 rendszerhaszn\u00e1lati d\u00edjra, vagyis annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1nak m\u00f3dj\u00e1ra is, err\u0151l . \u00a0\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        B\u00e1r a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3t bejelent\u0151 Orb\u00e1n-\u00e9v\u00e9rt\u00e9kel\u0151 alapj\u00e1n a k\u00e9rd\u00e9s a menek\u00fclt\u00fcgyi \u0151rizetr\u0151l sz\u00f3l, volt, akit ez nem t\u00e9vesztett meg.  fideszes kommunik\u00e1ci\u00f3s igazgat\u00f3 \u00e9s  minisztereln\u00f6ki f\u0151tan\u00e1csad\u00f3 egy eur\u00f3pai parlamenti hat\u00e1rozattal pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k \u00f6sszemosni a k\u00e9rd\u00e9st \u00e9s \u00edgy spanolni a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt.\u00a0 Ebben az se zavarta \u0151ket, hogyHidv\u00e9ghi Bal\u00e1zs  is megpr\u00f3b\u00e1lta \u00f6sszekapcsolni a k\u00e9rd\u00e9st, amire \u00fagy-ahogy r\u00e1 lehet h\u00fazni. Orb\u00e1n Viktor nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3t bejelent\u0151 besz\u00e9d\u00e9ben viszont nem err\u0151l, hanem egy\u00e9rtelm\u0171en a menek\u00fclt\u00fcgyi \u0151rizetr\u0151l volt sz\u00f3. Nem is lenne \u00e9rtelme konzult\u00e1lni a kv\u00f3t\u00e1r\u00f3l, amir\u0151l egyszer m\u00e1r n\u00e9pszavaztunk. A kv\u00f3tavit\u00e1r\u00f3l b\u0151vebben .Ez tal\u00e1n a legjobban tematiz\u00e1lt \u00fcgye a konzult\u00e1ci\u00f3nak, hiszen a kv\u00f3tan\u00e9pszavaz\u00e1s \u00f3ta lovagol a t\u00e9m\u00e1n a korm\u00e1ny. Most a megadott v\u00e1laszok \u00e9s Orb\u00e1n Viktor eredeti bejelent\u00e9se alapj\u00e1n a bev\u00e1ndorl\u00e1son bel\u00fcl ink\u00e1bb egy sz\u0171kebb ter\u00fcletr\u0151l, menek\u00fclt\u00fcgyi \u0151rizetr\u0151l van sz\u00f3, de a k\u00e9rd\u00e9s az\u00e9rt \u00fagy van megfogalmazva, hogy belevegy\u00fclj\u00f6n a bev\u00e1ndorl\u00e1s \u00e1ltal\u00e1nos t\u00e9m\u00e1ja is.Az alapprobl\u00e9ma k\u00f6zismert,\u00a0Magyarorsz\u00e1gnak \u00e9s a t\u00f6bbi uni\u00f3s tag\u00e1llamnak olyan embereket kellene fogadni, akik szinte biztos, hogy v\u00e9delemre szorulnak, \u00e9s nem kell azonnal befogadni \u0151ket, hanem el\u0151sz\u00f6r el kell b\u00edr\u00e1lni, jogos-e a mened\u00e9kk\u00e9relm\u00fck. Vagyis m\u00e1r a k\u00e9rd\u00e9sben siker\u00fclt egy leegyszer\u0171s\u00edt\u0151 hazugs\u00e1got belecsemp\u00e9szni az \u00e1ltal\u00e1nos\u00edt\u00f3 \"illeg\u00e1lis bev\u00e1ndorl\u00f3z\u00e1ssal\": a sz\u00f3ban forg\u00f3 emberek egy r\u00e9sze biztosan nem illeg\u00e1lis, aki pedig az elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n annak bizonyul, azt csak elj\u00e1r\u00e1s idej\u00e9re kell \"beengedni\".A menek\u00fclt\u00fcgyi elj\u00e1r\u00e1st a magyar hat\u00f3s\u00e1gok v\u00e9gzik el. Egy, m\u00e1r megszavazott jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n 1294 ember eset\u00e9ben kell lefolytatni (illetve a csal\u00e1degyes\u00edt\u00e9s miatt opcion\u00e1lisan az \u0151 k\u00f6zeli hozz\u00e1tartoz\u00f3ikn\u00e1l). A j\u00f6v\u0151ben elm\u00e9letben sz\u00f3ba j\u00f6het egy \u00e1lland\u00f3 \u00e1thelyez\u00e9si rendszer kialak\u00edt\u00e1sa is, ez azonban megt\u00f6rni l\u00e1tszik a tag\u00e1llami ellen\u00e1ll\u00e1son,Magyarorsz\u00e1g \u00e9s Szlov\u00e1kia az EU b\u00edr\u00f3s\u00e1g\u00e1n t\u00e1madta meg az 1294-es menek\u00fclt\u00e1thelyez\u00e9st. A keresetet m\u00e1jus 10-\u00e9n t\u00e1rgyalja az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 B\u00edr\u00f3s\u00e1ga. Rot\u00e1ci\u00f3 alapj\u00e1n v\u00e1lasztj\u00e1k ki, hogy milyen nemzetis\u00e9g\u0171 b\u00edr\u00e1k \u00fclnek a tan\u00e1csban, \u00edgy el\u0151fordulhat, hogy magyar, szlov\u00e1k, lengyel \u00e9s rom\u00e1n b\u00edr\u00f3 is beker\u00fcl a tizen\u00f6t f\u0151s d\u00f6ntn\u00f6ki test\u00fcletbe. Viszont ha ott nem kasz\u00e1lj\u00e1k el (amire j\u00f3 es\u00e9ly van), id\u00e9n szeptember v\u00e9g\u00e9re be kellene fejezni az int\u00e9zked\u00e9st. A kv\u00f3t\u00e1val kapcsolatos lehets\u00e9ges uni\u00f3s ultim\u00e1tumr\u00f3l .A konkr\u00e9tabb k\u00e9rd\u00e9s, amire a k\u00e9rd\u0151\u00edv m\u00e1sodik pontja vonatkozik, a menek\u00fclt\u00fcgyi \u0151rizet \u00fcgye. Magyarorsz\u00e1g d\u00e9li hat\u00e1r\u00e1n tranzitz\u00f3n\u00e1kat \u00e1ll\u00edtott fel a korm\u00e1ny, \u00e9s a mened\u00e9kk\u00e9r\u0151knek itt kell megv\u00e1rniuk a k\u00e9relm\u00fck elfogad\u00e1s\u00e1t vagy elutas\u00edt\u00e1s\u00e1t.Az EU egy ir\u00e1nyelvvel szab\u00e1lyozza a menek\u00fclt\u00fcgyi elj\u00e1r\u00e1st, amely feket\u00e9n-feh\u00e9ren kimondja: \u201ea tag\u00e1llamok senkit sem tarthatnak \u0151rizetben kiz\u00e1r\u00f3lag azon az alapon, hogy az \u00e9rintett nemzetk\u00f6zi v\u00e9delem ir\u00e1nti k\u00e9relmet ny\u00fajtott be\u201d.Az ENSZ-nek nem sok lehet\u0151s\u00e9ge van a b\u00fcntet\u00e9sre, de az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak igen: uni\u00f3s jog megs\u00e9rt\u00e9se miatt k\u00f6telezetts\u00e9gszeg\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st ind\u00edthat Magyarorsz\u00e1g ellen.A korm\u00e1ny azzal pr\u00f3b\u00e1l jogilag kibalettozni a szab\u00e1ly el\u0151l, hogy csavart egyet a \u201eklasszikus\u201d menek\u00fclt\u00fcgyi \u0151rizeten: nem z\u00e1rt t\u00e1borokba rakj\u00e1k a mened\u00e9kk\u00e9r\u0151ket, mert .Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s\u00e1ra jellemz\u0151, hogy k\u00f6telezetts\u00e9gszeg\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s helyett el\u0151sz\u00f6r az EU migr\u00e1ci\u00f3- \u00e9s menek\u00fclt\u00fcgyi biztos\u00e1t k\u00fcldte Magyarorsz\u00e1gra t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni, \u00e9s \u0151 is csak annyit jelentett be, hogy uni\u00f3s\u2013magyar szak\u00e9rt\u0151i csoportot  a helyzet vizsg\u00e1lat\u00e1ra.Pint\u00e9r S\u00e1ndor bel\u00fcgyminiszter a tal\u00e1lkoz\u00f3 ut\u00e1n arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy ny\u00e1rig k\u00f6z\u00f6s \u00e1ll\u00e1spontot alak\u00edthatnak ki, a biztos pozit\u00edv hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sa pedig \u201erem\u00e9nnyel t\u00f6lt el minket\u201d, hogy az uni\u00f3s \u00e9s a magyar \u00e9rdekek \u00f6sszehoz\u00e1s\u00e1val lehet megoldani a helyzetet.\u00a0A tranzitz\u00f3n\u00e1kba  k\u00f6t\u00f6tt bele, de ez  abban, hogy br\u00fcsszelezzen.\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        A harmadik pontn\u00e1l kezd\u0151dik az igazi \u0151r\u00fclet a korm\u00e1ny k\u00e9rd\u0151\u00edv\u00e9ben: a k\u00e9rd\u00e9s azt implik\u00e1lja, hogy a menek\u00fcltseg\u00edt\u0151 szervezetek igazi c\u00e9lja val\u00f3j\u00e1ban nem a m\u00e1r am\u00fagy is menek\u00fcl\u0151 emberek megseg\u00edt\u00e9se szorult helyzet\u00fckben, hanem \u0151k maguk szervezik a \u201en\u00e9pv\u00e1ndorl\u00e1st\u201d. Persze ismerj\u00fck m\u00e1r ezt az \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s-elm\u00e9letet a megszokott sorosoz\u00e1sb\u00f3l, csak \u00e9ppen most nem \u00edrt\u00e1k ki Soros Gy\u00f6rgy nev\u00e9t, helyette szerepelnek azok a\u00a0nemzetk\u00f6zi szervezetek.\u00a0Nem neh\u00e9z kital\u00e1lni, mely szervezetekre gondolhatnak itt: minden olyan menek\u00fcltekkel foglalkoz\u00f3 szervezetre, amely ny\u00edltan konfront\u00e1l\u00f3dik az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1val vagy egyes int\u00e9zked\u00e9seket kritiz\u00e1l, pl\u00e1ne mivel ezek k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bb is r\u00e9szes\u00fcl a Soros-f\u00e9le Ny\u00edlt T\u00e1rsadalom Alap\u00edtv\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ban.A f\u0151ellens\u00e9g a bangladesi bev\u00e1ndorl\u00f3k megnyert pere \u00f3ta az emberi jogi k\u00e9rd\u00e9sekkel foglalkoz\u00f3 , de nem a korm\u00e1ny sz\u00edve cs\u00fccske a  sem. \u00dajabban pedig m\u00e1r olyan, kr\u00edzisz\u00f3n\u00e1kban els\u0151seg\u00e9lyt ny\u00fajt\u00f3 szervezetek is a c\u00e9lkeresztbe ker\u00fcltek, mint az , mert felh\u00edvt\u00e1k a figyelmet a d\u00e9li hat\u00e1rn\u00e1l tapasztalhat\u00f3 .\u00a0Hogy mit csin\u00e1lnak val\u00f3j\u00e1ban ezek a szervezetek, azt el lehet olvasni a honlapjaikon (fentebb linkelve). Term\u00e9szetesen az elhallgatott igazs\u00e1gok \u00e9s \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s-elm\u00e9letek h\u00edveit ez nem fogja kiel\u00e9g\u00edteni, mindenesetre maradjunk annyiban, hogy a korm\u00e1ny a mai napig nem tudott\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        A negyedik pontban a nagy felh\u00e1borod\u00e1st kiv\u00e1lt\u00f3, civileket megregul\u00e1z\u00f3 r\u0151l konzult\u00e1lna a korm\u00e1nyzat. A k\u00fclf\u00f6ldi forr\u00e1sokb\u00f3l p\u00e9nzt kap\u00f3 szervezetek \u00e1ll\u00edt\u00f3lag \u00e1tl\u00e1thatatlan m\u00f3don beavatkoznak a bel\u00fcgyeinkbe, ezzel vesz\u00e9lyeztetve az orsz\u00e1g f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t.\u00a0R\u00e1ad\u00e1sul az itteni mond\u00e1s szerint m\u00e9g szaporodnak is.Ha a Soros-alap\u00edtv\u00e1ny \u00e1ltal t\u00e1mogatott szervezetek val\u00f3ban \u201e\u00e1tl\u00e1thatatlanul\u201d bel\u00fcgyeinkbe avatkoznak, azt k\u00e9tf\u00e9lek\u00e9ppen lehet \u00e9rteni: \u00a0Az els\u0151 verzi\u00f3 abb\u00f3l a szempontb\u00f3l egy pontig v\u00e9dhet\u0151, hogy a szervezetek egy r\u00e9sze val\u00f3ban ny\u00edltan t\u00f6rekszik a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny befoly\u00e1sol\u00e1s\u00e1ra, ezt pedig ha nagyon akarjuk, t\u00e1gabb \u00e9rtelemben ak\u00e1r vehetj\u00fck bel\u00fcgyekbe avatkoz\u00e1snak. Az \u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g azonban egy\u00e1ltal\u00e1n nem jellemz\u0151 a hivatalos tev\u00e9kenys\u00e9geikkel kapcsolatban.\u00a0rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a bizonylatok, a k\u00f6nyvel\u00e9s, a m\u00e9rleg, k\u00f6zhaszn\u00fa t\u00e1rsas\u00e1gok eset\u00e9ben a k\u00f6zhaszn\u00fa tev\u00e9kenys\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 jelent\u00e9s, statisztikai adatok, amelyeket le kell adniuk. Besz\u00e1mol\u00f3ikat, k\u00f6nyvel\u00e9s\u00fcket, jelent\u00e9seiket \u00f6t \u00e9vig \u0151rizni\u00fck kell, ezeket a NAV b\u00e1rmikor ellen\u0151rizheti, ellen\u0151rzi is rendesen, ha pedig valami hi\u00e1nyt tal\u00e1l, azt p\u00f3tolni kell. A Ny\u00edlt T\u00e1rsadalom Alap\u00edtv\u00e1ny pedig minden \u00e9vben  t\u00e1mogatotti list\u00e1j\u00e1t projektmegnevez\u00e9sekkel \u00e9s pontos \u00f6sszegekkel egy\u00fctt.\u00a0Minden jel arra mutat teh\u00e1t, hogy a korm\u00e1ny , \u00e9s sugalmazza itt is. Ha viszont \u00edgy van,\u00a0akkor ez nemzetbiztons\u00e1gi \u00fcgy, \u00e9s a civilek machin\u00e1ci\u00f3inak felt\u00e1r\u00e1sa a titkosszolg\u00e1latok, az elh\u00e1r\u00edt\u00e1s feladata lenne. Ezeknek a szerveknek jogalapjuk kider\u00edteni, igaz-e a korm\u00e1nyzati f\u00e9lelem, \u00e9s ha bizony\u00edt\u00e9kokat tal\u00e1lnak az \u00e1llamellenes cselekm\u00e9nyre, akkor a konkr\u00e9t esetekben el kell j\u00e1rniuk an\u00e9lk\u00fcl, hogy mindenf\u00e9le bizony\u00edt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nosan j\u00e1rass\u00e1k le \u00e9s ki\u00e1lts\u00e1k ki haza\u00e1rul\u00f3nak a civileket. Ezzel az illiber\u00e1lis \u00e1llam ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t t\u00e1rgyal\u00f3  foglalkoztunk r\u00e9szletesen.\u00a0A minden bizonnyal megszavaz\u00e1sra ker\u00fcl\u0151 civilt\u00f6rv\u00e9ny erre a probl\u00e9m\u00e1ra semmilyen m\u00f3don nem reflekt\u00e1l, , hogy a terrorizmus elleni harcot, a p\u00e9nzmos\u00e1s elleni k\u00fczdelmet \u00e9rdemben nem seg\u00edti.A javaslat \u00e9rtelm\u00e9ben\u00a0a\u00a07,2 milli\u00f3 forintn\u00e1l nagyobb \u00f6sszeget k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l kap\u00f3 szervezeteknek jelezni\u00fck kell a t\u00e1mogat\u00e1st a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon.\u00a0Ezut\u00e1n k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l t\u00e1mogatott szervezetk\u00e9nt veszik \u0151ket nyilv\u00e1ntart\u00e1sba, ezt a st\u00e1tuszt \u00f6t \u00e9ven kereszt\u00fcl jelezni\u00fck kell a honlapjukon, kiadv\u00e1nyaikon, rekl\u00e1mjaikban, p\u00e9ld\u00e1ul az  begy\u0171jt\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9n.\u00a0Mindezek miatt felmer\u00fcl a k\u00e9rd\u00e9s, mire kell a korm\u00e1nynak az eg\u00e9sz azon t\u00fal, hogy m\u00e1soljuk a t\u00f6r\u00f6k\u2013\u2013izraeli mint\u00e1kat.Az 5. \u00e9s a 6. k\u00e9rd\u00e9st \u00e9rdemes egyben kezelni, mert a korm\u00e1ny olvasat\u00e1ban a k\u00e9t dolog \u00f6sszef\u00fcgg, \u00e9s az uni\u00f3 mind a kett\u0151t t\u00e1madja. \u00a0\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        \u201eV\u00e9g\u00fcl fel kell k\u00e9sz\u00fcln\u00fcnk arra, hogy Br\u00fcsszel t\u00e1mad\u00e1s al\u00e1 veszi a munkahelyteremt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sokat is. Sz\u00e1mos orsz\u00e1g, k\u00f6zt\u00fck mi is haszn\u00e1ljuk ezt a gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9si eszk\u00f6zt. Vagyis a k\u00e9rd\u00e9s az, a nemzetek d\u00f6nthess\u00e9k-e el, hogy akarnak-e munkahelyteremt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sokat, vagy ezt a jogot is \u00e1t kell adnunk Br\u00fcsszelnek\u201d \u2013 r\u00e9misztgetett Orb\u00e1n Viktor \u00e9v\u00e9rt\u00e9kel\u0151 besz\u00e9d\u00e9ben.Bizotts\u00e1gi forr\u00e1saink szerint m\u00e1r ennek elhangz\u00e1sakor sem \u00e9rtette senki az EB k\u00f6rnyezet\u00e9ben, hogy pontosan mire gondolhat a minisztereln\u00f6k, a munkahelyteremt\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1sa ugyanis kifejezetten j\u00f3pontnak sz\u00e1m\u00edt az EU-ban. A t\u00e9m\u00e1k teh\u00e1t \u00fagy t\u0171nik, \u00fagy ker\u00fcltek be a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3ba, hogy\u201eM\u00e9ly dilemm\u00e1ban voltam, hogyan t\u00e1madjuk napi 3-4 milli\u00e1rd forinttal a munkahely-teremt\u00e9st\u201d \u2013\u00a0mondta egy eur\u00f3pai bizotts\u00e1gi forr\u00e1s az EUrologusnak. A korm\u00e1nyb\u00f3l \u00e1ll\u00edt\u00f3lag jelezt\u00e9k, hogy a  f\u00e9ltik, ami idevonzza a c\u00e9geket egy csom\u00f3 munkahelyet teremtve, egyel\u0151re viszont sz\u00f3 sincs arr\u00f3l, hogy ezt megemeltetn\u00e9k.Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g csak egy k\u00f6z\u00f6s konszolid\u00e1lt t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3-alapot javasolt, hogy a t\u00f6bb orsz\u00e1gban m\u0171k\u00f6d\u0151 c\u00e9geknek k\u00f6nnyebb \u00e9s olcs\u00f3bb legyen a gazdas\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9g az egys\u00e9ges piacon, r\u00e1ad\u00e1sul ez az ad\u00f3ker\u00fcl\u00e9s ellen is seg\u00edthet. Azt hat\u00e1rozn\u00e1 meg, mi alapj\u00e1n sz\u00e1m\u00edts\u00e1k ki a c\u00e9gek a nyeres\u00e9gad\u00f3jukat, hogy a multik ne tudjanak kiskapukat keresni az elt\u00e9r\u0151 tag\u00e1llami szab\u00e1lyokban. A javaslat egy\u00e9bk\u00e9nt 2011-ben egyszer m\u00e1r megbukott, vagyis m\u00e9g eddig se biztos, hogy siker\u00fcl eljutni.A korm\u00e1ny gondolhat arra is, hogy az uni\u00f3  k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben a hatalmasra duzzadt, \u00e1m nem t\u00fal hat\u00e9kony k\u00f6zmunkaprogram\u00e9rt. Azonban arr\u00f3l sz\u00f3 sincs, hogy megpr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k betiltani. Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g , mert a Br\u00fcsszelb\u0151l j\u00f6v\u0151 k\u00e9r\u00e9seknek megfelel\u0151en a korm\u00e1ny is bel\u00e1tta, hogy ir\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g a foglalkoztat\u00e1spolitik\u00e1ban, \u00e9s fokozatosan  a k\u00f6zfoglalkoztatottakat a munkaer\u0151piacra.\u00a0Az ad\u00f3-munkahely t\u00e9mak\u00f6rh\u00f6z tartozik Orb\u00e1n f\u00e9lelme az uni\u00f3 egy \u00fajabb kelet\u0171 javaslat\u00e1t\u00f3l is, amely m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 szoci\u00e1lis \u00e9s foglalkoztat\u00e1si jogokhoz biztos\u00edtana kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9st. \u201eAz akci\u00f3 neve br\u00fcsszeli nyelven szoci\u00e1lis pill\u00e9r. M\u00e1r kor\u00e1bban is el\u0151fordult, hogy Br\u00fcsszel megakad\u00e1lyozta a magyar korm\u00e1ny radik\u00e1lis ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t \u2013 ad\u00f3t emelni lehet, cs\u00f6kkenteni nem. Ez\u00e9rt az a k\u00e9rd\u00e9s, akarjuk-e, \u00e9s ha igen, k\u00e9pesek lesz\u00fcnk-e nemzeti hat\u00e1sk\u00f6rben tartani az ad\u00f3politik\u00e1t, d\u00f6nthetnek-e ad\u00f3ikr\u00f3l szabadon a nemzetek\u201d \u2013 mondta a tervr\u0151l a magyar minisztereln\u00f6k.Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g majd csak v\u00e1rhat\u00f3an ebben a h\u00f3napban teszi le a szoci\u00e1lis pill\u00e9rr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 javaslat\u00e1t az asztalra, \u00e9s m\u00e1r j\u00f3l megkonzult\u00e1lta. Okt\u00f3berben k\u00fcl\u00f6n Magyarorsz\u00e1gon is tartottak a t\u00e9m\u00e1r\u00f3l egy rendezv\u00e9nyt.Egyel\u0151re egy els\u0151 el\u0151zetes tervezet\u00a0\u00a02016 m\u00e1rcius\u00e1ban. A magyarul is el\u00e9rhet\u0151 dokumentumnak m\u00e1r az els\u0151 mondata tiszt\u00e1zza, hogy a \u201ec\u00e9lja a nyilv\u00e1noss\u00e1g t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa\u201d, azaz nem jogszab\u00e1lyjavaslat. A m\u00e1sodik kimondja, hogy \u201eaz elk\u00e9pzel\u00e9sek szerint e pill\u00e9r az eur\u00f3\u00f6vezeten bel\u00fcl j\u00f6n l\u00e9tre, de \u00f6nk\u00e9ntes alapon m\u00e1s tag\u00e1llamok is csatlakozhatnak hozz\u00e1\u201d. Magyarul r\u00e1nk m\u00e9g egy ideig biztosan nem vonatkozik.\u00a0 A fentiekb\u0151l kirajzol\u00f3dik, hogy a 2017-es nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3 nem igaz\u00e1n konzult\u00e1ci\u00f3, viszont pontosan illeszkedik a\u00a0korm\u00e1ny \u00e1ltal\u00e1nos kommunik\u00e1ci\u00f3s strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1ba, ami az \u00e1lland\u00f3 hadi\u00e1llapotra \u00e9p\u00edt, \u00e9s legink\u00e1bb a m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 saj\u00e1t t\u00e1bort sz\u00f3l\u00edtja meg. Hogy ez\u00fattal mennyire lesz hat\u00e9kony a g\u00e9pezet, azt egyel\u0151re nem lehet megj\u00f3solni, de mutatnak jelek arra, hogy a hatalmas er\u0151bedob\u00e1s ellen\u00e9re a m\u00f3dszer kezdi el\u00e9rni term\u00e9szetes hat\u00e1rait.Fogynak, f\u00e1radnak : Br\u00fcsszelt az els\u0151 b\u00e9kemenet \u00f3ta m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r el\u0151vett\u00e9k, de 2017-ben m\u00e9g mindig nekik \u00fczenget\u00fcnk, a hasonl\u00f3 negat\u00edv kamp\u00e1nyok m\u00e9rs\u00e9kelt eredm\u00e9nyess\u00e9g\u00e9re pedig t\u00f6bb bizony\u00edt\u00e9k is akad a k\u00f6zelm\u00faltb\u00f3l. Kider\u00fclt p\u00e9ld\u00e1ul, hogy a korm\u00e1nyp\u00e1rti m\u00e9dia nagy er\u0151fesz\u00edt\u00e9sei ellen\u00e9re\u00a0\u00a0a Vona G\u00e1bor elleni lej\u00e1rat\u00f3kamp\u00e1ny, a menek\u00fcltekkel riogat\u00e1s t\u00f6bb t\u00edzmilli\u00e1rd forintb\u00f3l\u00a0\u00a0egy \u00e9rv\u00e9nyes n\u00e9pszavaz\u00e1shoz (annak ellen\u00e9re, hogy az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok t\u00e1mogat\u00f3i k\u00f6z\u00fcl is sokan tartanak a bev\u00e1ndorl\u00e1st\u00f3l), a sorosoz\u00e1s \u00e9s civilez\u00e9s pedig \u00fagy t\u0171nik, hogy m\u00e9g\u00a0.\n                          \n                        ", "id": 212, "title": "Nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3: akkor is hazudik, amikor k\u00e9rdez"},
{"url": "http://index.hu/kulfold/", "text": "", "id": 213, "title": null},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/", "text": "", "id": 214, "title": null},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/napi_abszurd_extra_kover_szerint_sulyosbito_tenyezo_adert_a_keresztneven_szolitani/", "text": "Ritk\u00e1n \u00e9ri meg elolvasni az MSZP k\u00f6zlem\u00e9nyeit, de ez a mai a szab\u00e1lyt er\u0151s\u00edt\u0151 kiv\u00e9tel volt:S\u00edrjunk vagy nevess\u00fcnk? Az MSZP h\u00e9tf\u0151i parlamenti akci\u00f3ja k\u00f6vetkezm\u00e9nyek\u00e9nt, a \u201eNe \u00edrd al\u00e1, J\u00e1nos!\u201d felirat feltart\u00e1s\u00e1\u00e9rt, K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3 h\u00e1zeln\u00f6k b\u00fcntet\u00e9st szabna ki a frakci\u00f3 tagjaira. A h\u00e1zeln\u00f6k szerint s\u00falyosb\u00edt\u00f3 t\u00e9nyez\u0151 (azaz magasabb b\u00fcntet\u00e9si tarif\u00e1t von maga ut\u00e1n), hogy az \u00e1llamf\u0151t keresztnev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtottuk.(...)K\u00f6v\u00e9r figyelm\u00e9t nyilv\u00e1n elker\u00fclte, vagy nem akarta \u00e9szrevenni, hogy a szocialist\u00e1k nemcsak hogy a keresztnev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k, de arra vetemedtek, hogy egyenesen letegezz\u00e9k \u00c1dert. Ha a magass\u00e1gos h\u00e1zeln\u00f6k ezt kisz\u00farja, feltehet\u0151en m\u00e9g drasztikusabb szankci\u00f3kkal s\u00fajtotta volna a tiszteletlenked\u0151 renitenseket.Mindenesetre most olvas\u00f3ink seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rj\u00fck:", "id": 215, "title": "Napi abszurd extra: K\u00f6v\u00e9r szerint s\u00falyosb\u00edt\u00f3 t\u00e9nyez\u0151 \u00c1dert a keresztnev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtani"},
{"url": "http://index.hu/belfold/", "text": "", "id": 216, "title": null},
{"url": "http://index.hu/bcs/2017/04/13/kerdoiv_allaskereses_allas_munka_allasinterju/", "text": "Mik\u00f6zben az online lehet\u0151s\u00e9gek alapvet\u0151en v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg a munk\u00e1hoz jut\u00e1s felt\u00e9teleit, az \u00f6n\u00e9letrajznak, az ismerets\u00e9geknek, vagy \u00e9pp az \u00e1ll\u00e1sinterj\u00fan val\u00f3 szerepl\u00e9snek tov\u00e1bbra is kiemelten fontos szerepe van. Mik\u00f6zben az olyan tev\u00e9kenys\u00e9geink, mint a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalakon val\u00f3 jelenl\u00e9t, vagy \u00e9pp az \u00e1ll\u00e1sport\u00e1lok haszn\u00e1lata, szint\u00e9n alapvet\u0151 ahhoz, hogy gyorsan megtal\u00e1ljuk a sz\u00e1munkra ide\u00e1lis \u00e1ll\u00e1st.", "id": 217, "title": "\u00d6n hogyan keres munk\u00e1t?"},
{"url": "http://index.hu/video/", "text": "", "id": 218, "title": null},
{"url": "http://index.hu/kultur/", "text": "", "id": 219, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/mar_kesz_is_a_budapest100_teljes_programfuzete_tessek_lapozgatni/", "text": "A Budapest100 a legklasszabb f\u0151v\u00e1rosi esem\u00e9ny minden tavasszal, amikor egy\u00fctt \u00fcnnepli mag\u00e1t egy csom\u00f3 h\u00e1z apraja nagyja \u00e9s vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tj\u00e1k a f\u00e9l v\u00e1rost. Ahogy azt r\u00e9szletesen meg\u00edrtuk az Urbanist\u00e1n, id\u00e9n", "id": 220, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/onkentes_szereploket_keres_az_oscar-dijas_deak_kristof_a_legujabb_kisfilmjehez/", "text": "A Mindenkivel id\u00e9n Oscart nyer\u0151 De\u00e1k Krist\u00f3f A Legjobb J\u00e1t\u00e9k c\u00edmmel forgatja a k\u00f6vetkez\u0151 kisfilmj\u00e9t, amihez \u00f6nk\u00e9ntes f\u00e9rfi szerepl\u0151ket keres.", "id": 221, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/egymillio_mehet_loptak_el_ausztriaban/", "text": "Az \u00e9vtized m\u00e9hlop\u00e1s\u00e1t k\u00f6vethette el valaki a B\u00e9cs k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151 Ebreichsdorfban, ahol valaki 40 m\u00e9hkapt\u00e1rat lopott el, benn\u00fck vagy egymilli\u00f3 m\u00e9hhel.", "id": 222, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/oruljon_hogy_nem_ult_ezen_a_repulogepen/", "text": "Ez a g\u00e9p el\u00e9g kem\u00e9ny sz\u00e9lben landolt Amszterdamban. K\u00edv\u00fclr\u0151l n\u00e9zve is maga az iszonyat, de higgy\u00e9k el, a g\u00e9pen \u00fclve ez sokkal rosszabb lehetett. Van ugye az a fura jelens\u00e9g, amikor\u00a0", "id": 223, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/14_eve_eu_ment_ceu_helyett/", "text": "\u00c9pp 14 \u00e9ve tartottak Magyarorsz\u00e1gon n\u00e9pszavaz\u00e1st, b\u00e1r ki eml\u00e9kszik m\u00e1r arra. 2003 \u00e1prilis 12-\u00e9n nem a kett\u0151s \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1gr\u00f3l, de m\u00e9g csak nem is a vizitd\u00edjr\u00f3l szavaztunk, hanem arr\u00f3l, hogy Magyarorsz\u00e1g ", "id": 224, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/eleg_jo_kis_programot_ajanlunk_a_hetvegere/", "text": "Most h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n lesz az USA-ban a Coachella fesztiv\u00e1l, \u00e9s most k\u00f6zz\u00e9tett\u00e9k, hogy egy rak\u00e1s koncertet \u00e9l\u0151ben (azaz norm\u00e1lis min\u0151s\u00e9gben) k\u00f6zvet\u00edteni fognak a Youtube-on. Persze ezek a helysz\u00ednen nyilv\u00e1n sokkal jobbak, de a semmin\u00e9l egy stream is jobb. ", "id": 225, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/a_pink_floydrol_neveztek_el_a_vilag_leghangosabb_rakjat/", "text": "Synalpheus pinkfloydi - \u00edgy nevezt\u00e9k el brit tud\u00f3sok az \u00e1ltaluk f\u00f6lfedezett r\u00e1kocsk\u00e1t, term\u00e9szetesen a vil\u00e1g egyik legismertebb rockzenekar\u00e1nak tisztelet\u00e9re. A vil\u00e1g leg\u00fajabb ismert r\u00e1kocsk\u00e1j\u00e1nak pedig nem is ak\u00e1rmilyen szuperk\u00e9pess\u00e9ge van:\u00a0", "id": 226, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/12/hatalmas_csokitortat_evett_trump_amikor_megbombazta_sziriat/", "text": "Eg\u00e9szen zavarba ejt\u0151 interj\u00fat adott az amerikai eln\u00f6k arr\u00f3l, hogy pontosan mi is t\u00f6rt\u00e9nt, amikor ", "id": 227, "title": null},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/13/az_evtized_csalasa_szamitogepet_epitettek_a_bortonben_es_senkinek_nem_tunt_fel/", "text": "K\u00e9t rab olyan szinten h\u00fcly\u00e9t csin\u00e1lt az \u0151ket fogva tart\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyb\u0151l, hogy minden b\u0171n\u00fck ellen\u00e9re neh\u00e9z nem n\u00e9mi elismer\u00e9ssel olvasni a t\u00f6rt\u00e9net\u00fcket.Az elk\u00f6vet\u0151k az Ohio \u00e1llambeli Marion Jav\u00edt\u00f3int\u00e9zetben t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k a b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket. Itt az volt a munk\u00e1juk, hogy r\u00e9gi sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9peket hasznos\u00edtsanak \u00fajra egy nonprofit program keret\u00e9ben. \u00cdgy tudtak apr\u00e1nk\u00e9nt \u00f6sszelopkodni annyi alkatr\u00e9szt, hogy v\u00e9g\u00fcl titokban \u00f6ssze tudtak bel\u0151le rakni maguknak k\u00e9t \u00faj g\u00e9pet is \u2013  a Gizmodo.Ezeket a g\u00e9peket azt\u00e1n siker\u00fclt elrejteni\u00fck a plafonban, majd valamilyen \u00e9rthetetlen m\u00f3don, a plafonon kereszt\u00fclvezetett k\u00e1bellel r\u00e1k\u00f6tni \u0151ket a b\u00f6rt\u00f6nt m\u0171k\u00f6dtet\u0151 Ohio \u00e1llam b\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1si miniszt\u00e9rium\u00e1nak h\u00e1l\u00f3zat\u00e1hoz. Azt\u00e1n egy kor\u00e1bban a b\u00f6rt\u00f6n alkalmazottjak\u00e9nt, majd a miniszt\u00e9riumnak dolgoz\u00f3 f\u00e9rfi adatait ellopva az internethez is hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st szereztek.A netr\u0151l meg m\u00e1r gyerekj\u00e1t\u00e9k volt let\u00f6lteni n\u00e9h\u00e1ny cikket h\u00e1zi k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u0171 k\u00e1b\u00edt\u00f3szerekr\u0151l, robban\u00f3anyagokr\u00f3l, hitelk\u00e1rty\u00e1kr\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b nyal\u00e1nks\u00e1gokr\u00f3l. Egyik\u0151j\u00fck annak is ut\u00e1nan\u00e9zett, hogy lehet hamis ad\u00f3bevall\u00e1st csin\u00e1lni, \u00e9s leny\u00falni az ad\u00f3-visszat\u00e9r\u00edt\u00e9st, majd egy rabt\u00e1rsa nev\u00e9vel \u00e9s t\u00e1rsadalombiztos\u00edt\u00e1si sz\u00e1m\u00e1val ig\u00e9nyelt \u00f6t hitelk\u00e1rty\u00e1t. \u00c9s ha m\u00e1r \u00edgy ellen\u0151rizetlen\u00fcl hozz\u00e1f\u00e9rtek az internethez, egy halom porn\u00f3t \u00e9s m\u00e1s filmeket is let\u00f6lt\u00f6ttek, \u00e9s pendrive-on \u00e1rult\u00e1k a t\u00f6bbi rabnak.Miut\u00e1n v\u00e9g\u00fcl lebuktak, a g\u00e9peiken tal\u00e1ltak m\u00e9g egy sor k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le hekkereszk\u00f6zt is, amelyekkel hozz\u00e1f\u00e9rhettek a rabok \u00f6sszes f\u00e1jlj\u00e1hoz, adat\u00e1hoz, \u00edt\u00e9let\u00e9hez is. S\u0151t, bel\u00e9p\u0151ket is gy\u00e1rtottak a t\u00e1rsaiknak, amelyekkel az int\u00e9zet olyan r\u00e9szeibe is bejutottak, ahov\u00e1 egy\u00e9bk\u00e9nt nem szabadott volna.Na \u00e9s hogy bukott le a k\u00e9t lelem\u00e9nyes b\u0171n\u00f6z\u0151? Felt\u0171nt valakinek, hogy alkatr\u00e9szek hi\u00e1nyoznak? Megtal\u00e1lt\u00e1k a plafonba suvasztott sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9peket? Belebotlottak a k\u00e1belekbe? Lebuktatt\u00e1k a hitelk\u00e1rtyacsal\u00e1st? Ugyan.A miniszt\u00e9riumnak dolgoz\u00f3 f\u00e9rfi, akinek a hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9t haszn\u00e1lt\u00e1k, m\u00e9g 2015 nyar\u00e1n kapott egy \u00e9rtes\u00edt\u00e9st, hogy t\u00fal sokat netezett. Az err\u0151l sz\u00f3l\u00f3 email viszont p\u00e9nteken \u00e9rkezett, holott \u0151 csak h\u00e9tf\u0151nk\u00e9nt \u00e9s cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6nk\u00e9nt dolgozott. Ez\u00e9rt indult vizsg\u00e1lat, aminek a v\u00e9g\u00e9n mindenre f\u00e9ny der\u00fclt, az \u00e9rintett rabokat pedig m\u00e1sik int\u00e9zetbe sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.", "id": 228, "title": "Az \u00e9vtized csal\u00e1sa: sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pet \u00e9p\u00edtettek a b\u00f6rt\u00f6nben, \u00e9s senkinek nem t\u0171nt fel"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/robotokkal_edzenek_a_japan_ropisek/", "text": "El\u00e9g rendhagy\u00f3 edz\u0151partnereket kaptak a jap\u00e1n n\u0151i r\u00f6plabda-v\u00e1logatott tagjai, akiknek \u00e1gaskod\u00f3 robotok ellen kell a lecsap\u00e1sukat gyakorolniuk. A Jap\u00e1n R\u00f6plabdasz\u00f6vets\u00e9g nemr\u00e9g vezette be a \"blokkol\u00f3g\u00e9pet\", egy szerkezetet, amely gyakorlatilag h\u00e1rom, s\u00ednen mozg\u00f3 torz\u00f3b\u00f3l \u00e9s p\u00e1r k\u00e9zb\u0151l \u00e1ll.", "id": 229, "title": null},
{"url": "http://index.hu/sport/forma1/2017/04/13/a_masik_mclaren-pilota_a_magyar_nagydijat_hagyja_ki/", "text": "Szerd\u00e1n jelentette be Fernando Alonso, hogy nagy \u00e1lma, az Indy 500 kedv\u00e9\u00e9rt , azon a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n ink\u00e1bb ott versenyez egy McLarennek brendelt, Honda-motoros aut\u00f3val.A McLaren m\u00e9g nem er\u0151s\u00edtette meg, de , hogy Jenson Button helyettes\u00edti a spanyolt, \u00e9s most \u00fagy t\u0171nik, az angol a Magyar Nagyd\u00edjon is ott lesz a McLaren-Hond\u00e1ban: Stoffel Vandoorne a h\u00e9tv\u00e9gi bahreini futam sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n k\u00f6z\u00f6lte, hogy j\u00falius v\u00e9g\u00e9n a Sp\u00e1i 24 \u00f3r\u00e1son indul.Alonso v\u00e1lt\u00e1sa \u00e9rthet\u0151, elege lehet a versenyk\u00e9ptelen F1-es McLarenb\u0151l, de hogy egy els\u0151 teljes szezonj\u00e1t t\u00f6lt\u0151, kv\u00e1zi \u00fajonc pil\u00f3ta mi\u00e9rt akar \u00e1t\u00fclni egy t\u00faraaut\u00f3-versenyre, az m\u00e1r kev\u00e9sb\u00e9. Rendben, Sp\u00e1ban, Belgiumban rendezik, \u00e9s Vandoorne belga, de mivel eddig h\u00e1rom F1-futamon indult, ink\u00e1bb a rutinszerz\u00e9s lenne a feladata. Illetve, j\u00f3zan \u00e9sszel, csak az F1-ben akarna fejl\u0151dni, nem?Button tavaly \u00fagy vonult vissza, hogy szerz\u0151d\u00e9se lesz id\u00e9nre is a McLarennel, de nem versenyekre, hanem \u0151 marad az ist\u00e1ll\u00f3 tartal\u00e9kpil\u00f3t\u00e1ja. Azt\u00e1n viszont nem jelent meg sem az \u00faj aut\u00f3 bemutat\u00f3j\u00e1n, sem a teszteken, vizit\u00e1lni sem.L\u00e9nyeg a l\u00e9nyeg, a Hungaroringre \u00fajra \u00f6ssze\u00e1llhat a McLaren-Honda ut\u00f3bbi k\u00e9t \u00e9v\u00e9nek pil\u00f3tap\u00e1rosa, a Button-Alonso du\u00f3.\u00c9s h\u00e1tha elhozza Mogyor\u00f3dra Button  is! Jenson Button (@jensonbutton_22) \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, ", "id": 230, "title": "A m\u00e1sik McLaren-pil\u00f3ta a Magyar Nagyd\u00edjat hagyja ki"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/jon_a_fagyiszezon_orulnek_az_olasz_kutyak/", "text": "A fagyit mindenki szereti, a kuty\u00e1k is. Hi\u00e1ba mondjuk a kedvenceknek, hogy nem tesz nekik j\u00f3t, nem akarj\u00e1k elhinni. Olaszorsz\u00e1g pedig h\u00edresen kutyabar\u00e1t, a gazdik nem tudj\u00e1k elviselni, ha a kedvenceknek n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni\u00fck kell valamit, \u00edgy term\u00e9szetesen van a sz\u00e1mukra kutyafagyi. Vieste v\u00e1rosban p\u00e9ld\u00e1ul a\u00a0Gelateria Maggiore-ban minden kuty\u00e1nak j\u00e1r egy t\u00f6lcs\u00e9r ingyen kutyafagylalt, ha a gazdi is meglepi mag\u00e1t egy kis finoms\u00e1ggal. (", "id": 231, "title": null},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/megalazo_es_jogserto_gulyasek_bilincsben_tortent_elovezetese/", "text": "A S\u00e1ndor-palota \u00f6sszefest\u00e9kez\u00e9se miatt  a Budai K\u00f6zponti Ker\u00fcleti B\u00edr\u00f3s\u00e1gon a k\u00e9t, gar\u00e1zdas\u00e1ggal \u00e9s rong\u00e1l\u00e1ssal v\u00e1dolt aktivista, Guly\u00e1s M\u00e1rton \u00e9s Varga Gerg\u0151 pere. A t\u00e1rgyal\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 tud\u00f3s\u00edt\u00e1sunkb\u00f3l kider\u00fcl, hogy mindkett\u0151j\u00fcket bilincsben, vezet\u0151p\u00f3r\u00e1zon vezett\u00e9k a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9.Az \u00fcgyr\u0151l megk\u00e9rdezt\u00fck a Magyar Helsinki Bizotts\u00e1g t\u00e1rseln\u00f6k\u00e9t. K\u00e1d\u00e1r Andr\u00e1s a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen foglalta \u00f6ssze a tudnival\u00f3kat:mivel a bilincs \u00e9s a p\u00f3r\u00e1z visel\u00e9se megal\u00e1z\u00f3, ilyen k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 eszk\u00f6z\u00f6k haszn\u00e1lat\u00e1ra a hat\u00f3s\u00e1goknak csak akkor van lehet\u0151s\u00e9g\u00fck, ha az indokolt \u00e9s ar\u00e1nyos, mertTudom\u00e1sunk szerint egyik eset sem \u00e1ll meg egyik v\u00e1dlottra sem. A rend\u0151rs\u00e9gnek m\u00e1r csak az\u00e9rt is tudnia k\u00e9ne, hogy s\u00falyosan jogs\u00e9rt\u0151, amit tesznek, mert p\u00e1r \u00e9ve k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st kellett fizetni\u00fck valakinek, akit .Az Emberi Jogok Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1g\u00e1nak is van a k\u00e9rd\u00e9sben kiforrott esetjoga, t\u00f6bb ilyen \u00fcgyben is k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st \u00edt\u00e9ltek meg az \u00e9rintetteknek. R\u00e1ad\u00e1sul az EU-nak van egy 2016-os ir\u00e1nyelve is, ami pont err\u0151l sz\u00f3l, igaz, Magyarorsz\u00e1gnak m\u00e9g van ideje, hogy a jogrendszer\u00e9t \u00f6sszhangba hozza vele.Mindezek f\u00e9ny\u00e9ben neh\u00e9z m\u00e1sra gondolni, mint hogy a v\u00e1dlottak megal\u00e1z\u00e1sa kifejezetten c\u00e9lja volt az \u00fcgyben a d\u00f6nt\u00e9st meghoz\u00f3knak.(1) A tag\u00e1llamok megteszik a megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9seket annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy a gyan\u00fas\u00edtottakat \u00e9s a v\u00e1dlottakat\u00a0fizikai k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek alkalmaz\u00e1sa r\u00e9v\u00e9n ne \u00e1ll\u00edts\u00e1k be b\u0171n\u00f6sk\u00e9nt a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon vagy a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt.(2) Az (1) bekezd\u00e9s nem akad\u00e1lyozza a tag\u00e1llamokat abban, hogy fizikai k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 int\u00e9zked\u00e9seket alkalmazzanak,\u00a0ha az eml\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sek alkalmaz\u00e1s\u00e1ra az adott \u00fcgyben felmer\u00fcl\u0151 konkr\u00e9t, biztons\u00e1ggal kapcsolatos, vagy azon okb\u00f3l\u00a0van sz\u00fcks\u00e9g, hogy a gyan\u00fas\u00edtottat vagy a v\u00e1dlottat megakad\u00e1lyozz\u00e1k a sz\u00f6k\u00e9sben, vagy abban, hogy harmadik\u00a0szem\u00e9lyekkel kapcsolatba l\u00e9pjen.\n                          \n                        ", "id": 232, "title": "Megal\u00e1z\u00f3 \u00e9s jogs\u00e9rt\u0151 Guly\u00e1s\u00e9k bilincsben t\u00f6rt\u00e9nt el\u0151vezet\u00e9se"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/ha_megvolt_a_sonka_es_a_locsolas_pont_jol_jon_egy_kiallitasmegnyito/", "text": "Fontos, hogy a test ut\u00e1n a szellem is megkapja, ami neki j\u00e1r, ez\u00e9rt t\u00f6k\u00e9letes program \u00e1prilis 17-\u00e9n, h\u00fasv\u00e9t h\u00e9tf\u0151n a ", "id": 233, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/sajat_magaval_beszelget_a_csodalatos_borbely_alexandra_pedig_meg_sem_bolondult/", "text": "Azt m\u00e1r minimum 52 ezer n\u00e9z\u0151 tudja, hogy Borb\u00e9ly Alexandra j\u00e1tssza a Berlinal\u00e9n f\u0151d\u00edjat nyert Testr\u0151l \u00e9s l\u00e9lekr\u0151l c\u00edm\u0171 f\u0151szerepl\u0151j\u00e9t, \u00e9s aki olvasott n\u00e9h\u00e1ny interj\u00fat a filmr\u0151l (", "id": 234, "title": null},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/gulyas_marton_sandor-palota_itelet/", "text": "\n                          \n                        \n                          \n                        Megkezd\u0151d\u00f6tt a h\u00e9tf\u0151n a S\u00e1ndor-palot\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nt t\u00fcntet\u00e9sen \u0151rizetbe vett politikai aktivist\u00e1k, Guly\u00e1s M\u00e1rton \u00e9s Varga Gerg\u0151 b\u00edr\u00f3s\u00e1gi t\u00e1rgyal\u00e1sa. Legal\u00e1bb 90 ember t\u00f6m\u00f6r\u00fclt \u00f6ssze a terem el\u0151tt, ahov\u00e1 sz\u0171ken ennyien \u00e9pp bef\u00e9rhetnek.A t\u00e1rgyal\u00e1st itt k\u00f6vetheti \u00e9l\u0151ben:VVarga v\u00e9d\u0151je szerint nem volt idej\u00fck rendesen felk\u00e9sz\u00fclni, videofelv\u00e9teleket sem l\u00e1ttak, csak a sajt\u00f3ban megjelent k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyat. Mindk\u00e9t v\u00e9d\u0151 arra tesz ind\u00edtv\u00e1nyt hogy a b\u00fcntet\u0151 elj\u00e1r\u00e1st k\u00fcldje vissza az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez a b\u00edr\u00f3s\u00e1g, \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyok szerint folytassa le.Guly\u00e1s\u00e9kat ov\u00e1ci\u00f3 fogadta\u00a0a t\u00e1rgyal\u00f3teremben:\u00dajabb tapsot Guly\u00e1s azzal aratott, hogy a b\u00edr\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re k\u00f6z\u00f6lte: a sajt\u00f3 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9hez hozz\u00e1j\u00e1rul, de a propagandaoldal TV2, Echo TV \u00e9s M1-\u00e9hez nem. A hallgat\u00f3s\u00e1g ujjong\u00e1sa t\u00fal nagyra siker\u00fclt, a b\u00edr\u00f3 ki is osztotta az els\u0151 s\u00e1rga lapot: \" Ez per \u00e9s nem cirkusz\". Ha ez megism\u00e9tl\u0151dik, ki\u00fcr\u00edtteti a termet.Ezut\u00e1n V\u00e9gh Tam\u00e1s \u00fcgy\u00e9sz ismertette a v\u00e1dat, amibe a hallgat\u00f3s\u00e1g p\u00e1rszor az\u00e9rt \u00edgy is belekuncogott. \"A Facebook.com nev\u0171 oldalon szervezett t\u00fcntet\u00e9st\" a k\u00e9t v\u00e1dlott \u00e9s egy ismeretlen harmadik szem\u00e9ly. (Az ut\u00f3bbi jelent\u0151s\u00e9ge annyi, hogy \u00edgy csoportosan elk\u00f6vetett b\u0171ncselekm\u00e9nnyel v\u00e1dolhat\u00f3 Varga \u00e9s Guly\u00e1s.) A v\u00e1d szerint a m\u0171eml\u00e9ki v\u00e9delmet \u00e9lvez\u0151, kiemelt nemzeti vagyonk\u00e9nt kezelt eln\u00f6ki rezidencia megrong\u00e1l\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l narancss\u00e1rga fest\u00e9keket szereztek be. Ezeket dobt\u00e1k a rend\u0151r\u00f6k felett a palota fel\u00e9, Guly\u00e1s csak az\u00e9rt nem tal\u00e1lta el az \u00e9p\u00fcletet, mert ebben a rend\u0151r\u00f6k megakad\u00e1lyozt\u00e1k, Varg\u00e1\u00e9 viszont 23 ezer forintos k\u00e1rt okozott az \u00e9p\u00fcletben - \u00edgy lett rong\u00e1l\u00e1s a v\u00e1d. Gar\u00e1zda viselked\u00e9s\u00fck megbotr\u00e1nkoz\u00e1st kelthetett a jelenl\u00e9v\u0151k k\u00f6r\u00e9ben - mondta az \u00fcgy\u00e9sz, amin t\u00f6bben halkan kuncogtak.Guly\u00e1s \u00e9s Varga \u00fcgyv\u00e9djei el\u0151sz\u00f6r a fogva tart\u00e1s jogszer\u0171s\u00e9g\u00e9t vitatt\u00e1k, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k a v\u00e1dlottak bilincseinek lev\u00e9tel\u00e9t is, amihez a b\u00edr\u00f3 hozz\u00e1j\u00e1rult. Ahhoz viszont nem, hogy az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez visszak\u00fcldje az \u00fcgyet, ahogyan azt Guly\u00e1s \u00fcgyv\u00e9dje javasolta.Nem fogom visszafogni magam, am\u00edg ez az elnyom\u00f3 rezsim m\u0171k\u00f6dik - mondta Guly\u00e1s id\u00e9zve Orb\u00e1nt, aki a rendszerv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt azt mondta, hogy az a hatalom csak mag\u00e1ra vethet, amelyik nem k\u00e9pes sz\u00f3t \u00e9rteni a form\u00e1l\u00f3d\u00f3 t\u00e1rsadalmi er\u0151kkel.Az \u00e9hs\u00e9gre, \u00e1lmatlans\u00e1gra hivatkozva szabadkoz\u00f3, de \u00edgy is \u00f6sszeszedetten besz\u00e9l\u0151 Guly\u00e1s humor\u00e1n\u00e1l volt: s\u00falyosb\u00edt\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyk\u00e9nt r\u00f3tta fel mag\u00e1nak, hogy nem \u0151 szervezte a t\u00fcntet\u00e9st, csak tudom\u00e1st szerzett r\u00f3la. \" De ett\u0151l m\u00e9g nem vettem volna este nyakamba a v\u00e1rost, hogy v\u00edzb\u00e1zis\u00fa fest\u00e9ket szerezzek. Eg\u00e9szen addig, am\u00edg meg nem hallottam K\u00f3sa Lajos nyilatkozat\u00e1t, amib\u0151l \u00fagy \u00e9reztem, itt a v\u00e9g. B\u00e1r K\u00f3s\u00e1t hallgatva az embernek gyakran az az \u00e9rz\u00e9se, hogy itt a v\u00e9g.\"\"\u00dagy \u00e9reztem, ha erre nem reag\u00e1lunk, akkor meg\u00e9rdemelj\u00fck\" az ilyen vezet\u0151ket - mondta Guly\u00e1s nem tagadva a rong\u00e1l\u00e1st, amely szerinte a b\u0171nr\u00e9szes \u00c1der J\u00e1nos eln\u00f6k t\u00f6rv\u00e9nyt j\u00f3v\u00e1hagy\u00f3 l\u00e9p\u00e9se elleni tiltakoz\u00e1s volt. De a k\u00e1rokoz\u00e1sban Guly\u00e1s \u00f3vatos volt: sz\u00e1nd\u00e9kosan nem zom\u00e1nc, hanem v\u00edzb\u00e1zis\u00fa fest\u00e9ket vett, tudva, \"hogy nem \u00c1der fogja szem\u00e9lyesen levakarni, \u00e9s nem akart kitolni az alacsony b\u00e9r\u00e9rt foglalkoztatott dolgoz\u00f3kkal\", akikre ez a feladat v\u00e1rt.Karj\u00e1t azonban elkapt\u00e1k a rend\u0151r\u00f6k, a k\u00f6vetkez\u0151 pillanatban m\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n hevert, \u00edgy fest\u00e9kei nem \u00e9rtek c\u00e9lt - z\u00e1rta le a sztorit Guly\u00e1s aki az \u00fcgy\u00e9sz k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re nem er\u0151s\u00edtette meg, hogy lett volna harmadik szem\u00e9ly az akci\u00f3ban.\u00a0Guly\u00e1s nem k\u00f6nny\u00edtette meg a helyzet\u00e9t azzal, hogy meg\u00edg\u00e9rte: szabadon enged\u00e9se ut\u00e1n is k\u00fczdeni fog az elnyom\u00f3 rezsim ellen, hasonl\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6kkel, miut\u00e1n a hatalom nem hagy m\u00e1s lehet\u0151s\u00e9get. A 31 \u00e9ves Guly\u00e1s helyzet\u00e9t nehez\u00edti, hogy a Nemzeti V\u00e1laszt\u00e1si Iroda kopaszbotr\u00e1ny \u00fcgy\u00e9ben elfoglalt \u00e1ll\u00e1spontja miatti kor\u00e1bbi tiltakoz\u00e1sa miatt a b\u00edr\u00f3s\u00e1g egy \u00e9v pr\u00f3baid\u0151re bocs\u00e1totta \u0151t. Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g a k\u00e9t \u00fcgy egyes\u00edt\u00e9s\u00e9t javasolta is, ez ellen Guly\u00e1s \u00fcgyv\u00e9dje tiltakozott.Guly\u00e1s szerint az\u00e9rt nem siker\u00fclt rendesen felk\u00e9sz\u00fclnie a t\u00e1rgyal\u00e1sra, mert az elm\u00falt 3 napban\u00a0teljesen indokolatlanul\u00a0fogva tartott\u00e1k, nem tudott aludni, pihenni, \u00e9tkezni sem.Guly\u00e1s vallom\u00e1s\u00e1t itt tudja megn\u00e9zni:\n                          \n                        Varga m\u00e1sodrend\u0171 v\u00e1dlottk\u00e9nt ker\u00fclt az \u00fcgybe, \u0151t k\u00e9s\u0151bb is vett\u00e9k \u0151rizetbe.\u00a0Az el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa miatt 36 \u00f3r\u00e1ja nem aludt - kezdte vallom\u00e1s\u00e1t, \u00e9s tagadta, hogy amit tett gar\u00e1zdas\u00e1g \u00e9s rong\u00e1l\u00e1s lett volna. \"J\u00f6v\u0151re \u00fagyis narancss\u00e1rg\u00e1ra akarj\u00e1k festeni\" - mondta, megjegyezve, hogy ink\u00e1bb \u00c1der J\u00e1nos viselked\u00e9se v\u00e1ltott ki k\u00f6zfelh\u00e1borod\u00e1st azzal, hogy egy 70 ezres t\u00fcntet\u00e9s ut\u00e1n m\u00e9gis al\u00e1\u00edrta a lex CEU-t.\u00a0\n                          \n                        Varga el\u0151sz\u00f6r elmondta, \u0151 sem tudott rendesen pihenni, r\u00e1ad\u00e1sul amikor a rend\u0151r\u00f6k bevitt\u00e9k, azt mondt\u00e1k neki, hogy hazamehet nemsok\u00e1ra, de nem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt. Az a t\u00e9ny, hogy egy t\u00f6bb mint 70 ezres t\u00fcntet\u00e9s ut\u00e1n \u00c1der al\u00e1\u00edrtja a t\u00f6rv\u00e9nyt, sokakban keltett nagy felh\u00e1borod\u00e1st \u00e9s \u0151 ebben a felfokozott \u00e1llapotban jutottak oda, hogy fest\u00e9kkel dobtak az \u00e9p\u00fclet fel\u00e9.\u00a0Eredetileg lufiba t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k volna a fest\u00e9ket, de ez nem siker\u00fclt, \u00edgy d\u00f6nt\u00f6ttek a flakonok elhaj\u00edt\u00e1sa mellett.\u00a0Hozz\u00e1tette, \"\u00fagy hallom, \u00fagyis narancss\u00e1rg\u00e1ra festik j\u00f6v\u0151re a S\u00e1ndor-palot\u00e1t\", \u00edgy megrohant\u00e1k a palot\u00e1t ezekkel a fest\u00e9kes dobozzal.Kezdett ellaposodni a t\u00fcntet\u00e9s, \u00fagy \u00e9reztem ebben a helyzetben adekv\u00e1t volt egy olyan, a sajt\u00f3 figyelm\u00e9t is megragad\u00f3 l\u00e9p\u00e9s, amely nem er\u0151szakos, de jelzi az el\u00e9gedetlens\u00e9get- mondta Varga.\u00a0Guly\u00e1snak nem siker\u00fclt eldobnia, \u0151 pedig nem is tudta, hogy v\u00e9g\u00fcl eltal\u00e1lt valakit, vagy valamit, mert Guly\u00e1s M\u00e1rtonra azonnal lecsaptak a rend\u0151r\u00f6k. \u0150t mag\u00e1t pedig az\u00e9rt nem tudtak akkor kiemelni a rend\u0151r\u00f6k - helyette k\u00f6vett\u00e9k, \u00e9s otthonr\u00f3l vitt\u00e9k el -, mert a Guly\u00e1s \"leteper\u00e9se\" akkora felh\u00e1borod\u00e1st keltett a t\u00f6megben, hogy nem tudt\u00e1k \u0151t is kiemelni. Harmadik emberr\u0151l nem tud.Vit\u00e1ba keveredett az \u00fcgyv\u00e9d \u00e9s az \u00fcgy\u00e9sz arr\u00f3l, hogy mi lett volna, ha a rend\u0151r\u00f6k nem int\u00e9zkednek: fest\u00e9kesek lettek volna vagy sem? Az \u00fcgy\u00e9sz szerint ez parttalann\u00e1 teszi a vit\u00e1t, a b\u00edr\u00f3 viszont helyre tette az \u00fcgy\u00e9szt azzal, hogy a k\u00e9rd\u00e9s indokolts\u00e1g\u00e1t majd \u0151 d\u00f6nti el. A k\u00e9rd\u00e9s nem mell\u00e9kes, hiszen fontos tudni, hogy Guly\u00e1s a rend\u0151r\u00f6ket akarta-e t\u00e1madni a fest\u00e9kkel, vagy csak az \u00e9p\u00fcletre ir\u00e1nyult az akci\u00f3. \u00a0A v\u00e9delem szerint az ut\u00f3bbi t\u00f6rt\u00e9nt.Azt\u00e1n sz\u00fcnet j\u00f6tt, a\u00a0b\u00edr\u00f3 nem j\u00e1rult hozz\u00e1, hogy Guly\u00e1s M\u00e1rton legal\u00e1bb egy kekszet megehessen, amit \u00fcgyv\u00e9dje adott volna neki. A sz\u00fcnetben Matl\u00e1k elmondta, szerinte nem sz\u0171nik meg a perek \u00e9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9se a j\u00f6v\u0151ben sem, egyszer\u0171en biztos\u00edtania kell a b\u00edr\u00f3s\u00e1gnak, hogy olyan helysz\u00ednen bonyol\u00edts\u00e1k le, ahov\u00e1 minden \u00e9rdekl\u0151d\u0151 bef\u00e9r. \"Ak\u00e1r a N\u00e9pstadionban\"- adott egy tippet Guly\u00e1s M\u00e1rton \u00fcgyv\u00e9dje.D\u00e9lut\u00e1n f\u00e9l h\u00e1romkor megkezd\u0151dtek a tan\u00fakihallgat\u00e1sok.\u00a0Mivel az \u00e9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s miatt a tan\u00fak \u00e9s Varga is hallhatta az elhangzottakat, az \u00fcgyv\u00e9d \u00e1ll\u00e1spontja szerint a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1ltal megid\u00e9zett hat tan\u00fa nem nyilatkozhatott volna. A b\u00edr\u00f3 azonban int\u00e9zkedett, hogy a tan\u00fakat ezut\u00e1n az \u00e9p\u00fclet m\u00e1s r\u00e9sz\u00e9ben helyezz\u00e9k el, ezzel adva lehet\u0151s\u00e9get k\u00e9s\u0151bbi vallom\u00e1st\u00e9telre.Guly\u00e1s \u00fcgyv\u00e9dje azonban ekkor is vitatta, hogy a tan\u00fakat ezut\u00e1n ki lehetne hallgatni, hiszen m\u00e1r hallott\u00e1k Guly\u00e1s \u00e9s Varga szavait, ez akkor is \u00edgy van,\"ha ezut\u00e1n a F\u00fcl\u00f6p-szigetekre helyezik \u0151ket\" - mondta Matl\u00e1k G\u00e1bor, akit a b\u00edr\u00f3 utas\u00edtott, hogy tart\u00f3zkodjon az ilyen megjegyz\u00e9sekt\u0151l. Viszont hozz\u00e1j\u00e1rult, hogy a v\u00e1dlottak m\u00e9gis ehessenek p\u00e1r falatot.Az \u00fcgyv\u00e9d kifog\u00e1solta, hogy a felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9sre nem hagyott id\u0151t a hat\u00f3s\u00e1g, \u00edgy nem tudtak tan\u00fakat sem szerezni, \u00edgy csak a v\u00e1dnak vannak tan\u00fai - ez\u00e9rt is pr\u00f3b\u00e1lta Matl\u00e1k G\u00e1bor \u00fcgyv\u00e9d az \u00e9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9sre hivatkozva el\u00e9rni, hogy a t\u00f6bbi tan\u00fat se hallgass\u00e1k meg. A b\u00edr\u00f3 ezt elutas\u00edtotta, \u00edgy a v\u00e1d mind a hat, rend\u0151rs\u00e9gi tan\u00faja elmondhatja, mit l\u00e1tott a S\u00e1ndor-palot\u00e1n\u00e1l.A k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6ki \u0151rs\u00e9g beid\u00e9zett tan\u00faja azt mondta, m\u00e1sodmag\u00e1val teperte le Guly\u00e1st, aki a fest\u00e9kes flakon eldob\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt, \u00e1tugorva a szalagkordont.\u00a0Hogyan lett fest\u00e9kes a rend\u0151r? - pr\u00f3b\u00e1lta megtudakolni az \u00fcgyv\u00e9d, de nem jutott el\u0151bbre a v\u00e1laszokkal.Az egyik tan\u00fa azt\u00e1n azt mondta, nem volt durva a fest\u00e9k: \u00f6t perc alatt vizes szalv\u00e9t\u00e1val leszedte mag\u00e1r\u00f3l a szennyez\u0151d\u00e9st, ami igazolta, hogy vizes b\u00e1zis\u00fa fest\u00e9ket haszn\u00e1lt Guly\u00e1s. Guly\u00e1s egy\u00fattal \u00e9lt az alkalommal \u00e9s eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rt a rend\u0151rn\u0151t\u0151l, aki a bocs\u00e1natk\u00e9r\u00e9st elfogadta. Azt\u00e1n egy \u00fajabb k\u00e9szenl\u00e9ti rend\u0151r is elfogadta Guly\u00e1s bocs\u00e1natk\u00e9r\u00e9s\u00e9t, ami\u00e9rt akci\u00f3ja sor\u00e1n befest\u00e9kez\u0151d\u00f6tt.\u00a0Hogy lett meg Varga, akit csak k\u00e9s\u0151bb vettek \u0151rizetbe? - err\u0151l besz\u00e9lt az utols\u00f3 rend\u0151rs\u00e9gi tan\u00fa. Elmondta, hogy figyelt\u00e9k az akci\u00f3ja ut\u00e1n, ahogy a t\u00f6meg elindult hazafel\u00e9. Felesleges lett volna a t\u00f6megb\u0151l kiemelni, probl\u00e9ma lett volna - mondta a tan\u00fa. Varga az Oktogonn\u00e1l v\u00e1lt ki a t\u00f6megb\u0151l. Guly\u00e1s elcs\u00faszott a dob\u00e1skor - mondta a tan\u00fak\u00e9nt beid\u00e9zett rend\u0151rtiszt. Elrep\u00fclt a kez\u00e9b\u0151l a flakon. Elmond\u00e1s\u00e1b\u00f3l kider\u00fclt, el\u0151tte nem figyelt\u00e9k Guly\u00e1s\u00e9kat, amikor m\u00e9g csak a lufikat akart\u00e1k megt\u00f6lteni fest\u00e9kkel. Csak akkor figyeltek fel Guly\u00e1sra, amikor a flakonnal nekifutott. A tiszt sem tudott harmadik szem\u00e9lyr\u0151l. Ezt m\u00e1r t\u00f6bben vallott\u00e1k. Ez amiatt fontos, hogy meg\u00e1ll-e a csoportoss\u00e1g v\u00e1dja.H\u00e1romnegyed n\u00e9gy k\u00f6r\u00fcl v\u00e9get \u00e9rt a hat tan\u00fa kihallgat\u00e1sa.\u00a0agyon nagy baj volna ebben az orsz\u00e1gban, ha a b\u00edr\u00f3s\u00e1g nem venn\u00e9 figyelembe, hogy v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3lt az akci\u00f3\". Szerinte egy\u00e9bk\u00e9nt is k\u00e9rd\u00e9sesek a v\u00e1dpontok, hiszenLegfeljebb k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s volna k\u00f6vetelhet\u0151, de semmik\u00e9pp sincs sz\u00f3 b\u0171ncselekm\u00e9nyr\u0151l - m\u00e1rpedig a gar\u00e1zdas\u00e1g \u00e9s a rong\u00e1l\u00e1s egyenk\u00e9nt legfeljebb h\u00e1rom \u00e9v b\u00f6rt\u00f6nnel b\u00fcntethet\u0151, mondta.Az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g egy\u00e9rtelm\u0171 ir\u00e1nymutat\u00e1st ad a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s t\u00e9ny\u00e9nek figyelembe v\u00e9tel\u00e9re - mondta Neh\u00e9z-Posony, megjegyezve, hogy ez a tiltakoz\u00e1s m\u00f3dj\u00e1val egy\u00fctt igaz, ha az nem kir\u00edv\u00f3an s\u00falyos, m\u00e1rpedig ebben az esetben semmik\u00e9pp sem az.\u00a0Az \u00fcgyv\u00e9d szerint elj\u00e1r\u00e1si hiba t\u00f6rt\u00e9nt azzal, hogy a tan\u00fak hallhatt\u00e1k a v\u00e1dlottak vallom\u00e1sait, amit az \u00e9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s tett lehet\u0151v\u00e9. A t\u00f6rv\u00e9ny ugyan csak azt mondja ki, hogy nem lehetnek jelen a t\u00f6bbiek vallom\u00e1st\u00e9telekor, de a c\u00e9lja nyilv\u00e1nval\u00f3an az, hogy ne hallhass\u00e1k m\u00e1sok vallom\u00e1sait. Sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ez m\u00e1sodfokon is \u00e9rv lehet.Negyed \u00f6t ut\u00e1n p\u00e1r perccel a m\u00e1sodik sz\u00fcnet ut\u00e1n folytat\u00f3dott a t\u00e1rgyal\u00e1s. Laptop k\u00f6r\u00e9 gy\u0171lnek a v\u00e1dlottak, v\u00e9d\u0151k, \u00fcgy\u00e9szek. \"Hallgat\u00f3s\u00e1g nem mozdul\" - inti nyugalomra a termet a b\u00edr\u00f3. Megn\u00e9ztek n\u00e9h\u00e1ny felv\u00e9telt, majd a tan\u00fak nyilatkoztak arr\u00f3l, k\u00e9rnek-e k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9st \u00e9s igazol\u00e1st arr\u00f3l, hogy itt j\u00e1rtak.Guly\u00e1s M\u00e1rton ism\u00e9telten k\u00e9rte \"a korm\u00e1nyzati \u00a0propagand\u00e1t folytat\u00f3, a Kreml-\u00e9rdekeit k\u00e9pvisel\u0151 m\u00e9diumok\" elk\u00fcld\u00e9s\u00e9t, mert az \u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00fckh\u00f6z nem j\u00e1rul hozz\u00e1. A b\u00edr\u00f3 elmondta, ezt a k\u00e9r\u00e9st jelezte, de nem k\u00fcldheti ki a sajt\u00f3t. Guly\u00e1s szerint azonban az M1, TV2, EchoTV nem tekinthet\u0151 sajt\u00f3nak, mert az alapvet\u0151 szakmai etikai norm\u00e1kat nem tartj\u00e1k be, folyamatosan dezinform\u00e1lnak, k\u00fclf\u00f6ldi korm\u00e1ny - Oroszorsz\u00e1g - \u00e9rdekeit k\u00f6vetve. A b\u00edr\u00f3 nem k\u00edv\u00e1nt vit\u00e1ba sz\u00e1llni azzal, hogy mi a sajt\u00f3 \u00e9s mi nem.Azt\u00e1n azon rug\u00f3zott egy kicsit a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e9s a v\u00e9delem, hogy hogy j\u00f6tt ki az, hogy 23 ezer forintos a k\u00e1r a S\u00e1ndor-palot\u00e1ban.A bizony\u00edt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s befejez\u0151d\u00f6tt, f\u00e9l hat k\u00f6r\u00fcl j\u00f6ttek a perbesz\u00e9dek.Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g elismerte az alapt\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1t, amely szerinte korl\u00e1tozhat\u00f3, nem s\u00e9rthet m\u00e1s alapvet\u0151 jogot, alkotm\u00e1nyos \u00e9rt\u00e9ket. Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g szerint nem politikai v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck miatt \u00fclnek a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon a v\u00e1dlottak, hanem a csoportos gar\u00e1zdas\u00e1g \u00e9s m\u0171eml\u00e9krong\u00e1l\u00e1s k\u00f6zt\u00f6rv\u00e9nyes b\u0171ncselekm\u00e9nye miatt.Spont\u00e1n volt a demonstr\u00e1ci\u00f3, \u00e1m ez is a gy\u00fclekez\u00e9si jogr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny hat\u00e1lya al\u00e1 esik. Az \u00fcgy\u00e9sz szerint nem \u00e9rdekelte a v\u00e1dlottakat, hogy m\u0171eml\u00e9kjelleg\u0171 az \u00e9p\u00fclet. Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g tov\u00e1bbra is kitart a csoportos gar\u00e1zdas\u00e1g mellett, az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges harmadik embert ismeretlen szem\u00e9lyk\u00e9nt megjel\u00f6lve. Harmadik elk\u00f6vet\u0151r\u0151l egyetlen tan\u00fa sem besz\u00e9lt, s\u0151t egy\u00e9rtelm\u0171en csak Guly\u00e1sr\u00f3l \u00e9s Varg\u00e1r\u00f3l sz\u00f3ltak.Felf\u00fcggesztett b\u00f6rt\u00f6nt javasolt az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g Varga \u00e9s Guly\u00e1s \u00fcgy\u00e9ben.Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g szerint megval\u00f3sult a gar\u00e1zdas\u00e1g, az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges er\u0151szak dolog ellen - \u00edgy a S\u00e1ndor-palota ellen - is megt\u00f6rt\u00e9nhet. Az \u00fcgy\u00e9sz \"z\u00e1r\u00f3jelben jegyzi \u00a0meg\", hogy az \u00e9p\u00fclet a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6ki hivatalnak is helyt ad \"de most tekints\u00fcnk el ett\u0151l\" - mondta b\u00e1r nem vil\u00e1gos, mi\u00e9rt k\u00e9ne eltekinteni \u00a0ett\u0151l, hiszen a v\u00e1dlottak elmond\u00e1sa alapj\u00e1n \u00e9pp ez\u00e9rt lett tiltakoz\u00e1suk c\u00e9lpontja. Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g szerint mindegy, hogy csak v\u00edzb\u00e1zis\u00fa a fest\u00e9k, a rong\u00e1l\u00e1s is megt\u00f6rt\u00e9nt. Fenntartja az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g a csoportos gar\u00e1zdas\u00e1g v\u00e1dj\u00e1t, k\u00e9sz t\u00e9nyk\u00e9nt kezelve, hogy \"h\u00e1rman val\u00f3s\u00edtott\u00e1k meg a b\u0171ncselekm\u00e9nyt\", amire nem ker\u00fclt bizony\u00edt\u00e9k a per sor\u00e1n.Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g Guly\u00e1s hasonl\u00f3 cselekm\u00e9ny\u00e9t s\u00falyos\u00edt\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nynek tekinti, ahogyan a szervezetts\u00e9get \u00e9s a halmazatot - a gar\u00e1zdas\u00e1g \u00e9s rong\u00e1l\u00e1s egy\u00fcttes \u00e1ll\u00e1s\u00e1t - enyh\u00edt\u0151k\u00e9nt a rend\u0151r\u00f6k fel\u00e9 tett bocs\u00e1natk\u00e9r\u00e9st is.\u00a0Az \u00fcgy\u00e9sz azzal is \u00e9rvelt, hogy \"nagyon elszaporodtak\" a gar\u00e1zda b\u0171ncselekm\u00e9nyek Magyarorsz\u00e1gon.Matl\u00e1k szerint az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek val\u00f3j\u00e1ban politikai v\u00e9lem\u00e9nye van, amely \"az alkotm\u00e1ny hely\u00e9be l\u00e9pett alapt\u00f6rv\u00e9nyre\" hivatkozik.Guly\u00e1s M\u00e1rton volt az, aki 2016 febru\u00e1rj\u00e1ban leszerelte a Nemzeti V\u00e1laszt\u00e1si Irod\u00e1r\u00f3l a t\u00e1bl\u00e1t, a \"kopasz-\u00fcgy\" miatti tiltakoz\u00e1sk\u00e9ppen. Abban az \u00fcgyben gar\u00e1zdas\u00e1g miatt el\u00edt\u00e9lt\u00e9k \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra bocs\u00e1tott\u00e1k. Azt\u00e1n h\u00e9tf\u0151n a CEU-\u00fcgy miatt a S\u00e1ndor-palot\u00e1n\u00e1l is t\u00fcntetett \u00c1der J\u00e1nos t\u00f6rv\u00e9nyt al\u00e1\u00edr\u00f3 d\u00f6nt\u00e9se ellen: fest\u00e9kkel igyekezett megdobni az \u00e9p\u00fcletet, csak egy rend\u0151r k\u00f6zben lefogta, \u00fagyhogy a rend\u0151r lett csupa fest\u00e9k.\u00a0Guly\u00e1s emiatt h\u00e9tf\u0151 \u00f3ta \u0151rizetben van. Kedden  a fogvatart\u00e1sa ellen. Egy m\u00e1sik, szint\u00e9n dob\u00e1l\u00f3 aktivist\u00e1t k\u00e9s\u0151bb a lak\u00e1s\u00e1r\u00f3l vittek be a rend\u0151r\u00f6k.Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g a k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben h\u00e1rom emberr\u0151l tesz eml\u00edt\u00e9st. Azt \u00edrj\u00e1k, a\u00a0h\u00e1rom elk\u00f6vet\u0151 \"a nyilv\u00e1nos rendezv\u00e9nyen - az egyik\u00fck \u00e1ltal beszerzett - 6 darab, fest\u00e9ket tartalmaz\u00f3 m\u0171anyag flakon tartalm\u00e1t lufikba pr\u00f3b\u00e1lta t\u00f6lteni az\u00e9rt, hogy azokat az \u00e9p\u00fclet fal\u00e1n sz\u00e9tdurrantva, min\u00e9l nagyobb fel\u00fcletet szennyezzenek be fest\u00e9kkel.Miut\u00e1n a fest\u00e9k s\u0171r\u0171s\u00e9ge miatt ez nem siker\u00fclt, a fest\u00e9kes flakonok tetej\u00e9t levett\u00e9k, majd a kordonhoz futva, a rend\u0151ri sorfal felett a S\u00e1ndor-palota ir\u00e1ny\u00e1ba dobt\u00e1k. Azok k\u00f6z\u00fcl 1-1 flakon a S\u00e1ndor-palot\u00e1t eltal\u00e1lta, annak erk\u00e9ly\u00e9t \u00e9s fal\u00e1t fest\u00e9kkel beszennyezte, ezzel megrong\u00e1lva azt, \u00edgy a kiemelten v\u00e9dett nemzeti vagyonban 23 000 forint k\u00e1r keletkezett\".A Budapesti Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g v\u00e9g\u00fcl k\u00e9t szem\u00e9lyt vett \u0151rizetbe \u00e9s hallgatott ki gyan\u00fas\u00edtottk\u00e9nt csoportosan\u00a0\u00e9s nyilv\u00e1nos rendezv\u00e9nyen elk\u00f6vetett gar\u00e1zdas\u00e1g b\u0171ntett\u00e9nek, valamint m\u0171eml\u00e9k megrong\u00e1l\u00e1s\u00e1val elk\u00f6vetett rong\u00e1l\u00e1s b\u0171ntett\u00e9nek megalapozott gyan\u00faja miatt.Guly\u00e1s M\u00e1rton mindezt az el\u0151z\u0151 \u00fcgy\u00e9nek\u00a0pr\u00f3b\u00e1ra bocs\u00e1t\u00e1s pr\u00f3baideje alatt, \"illetve m\u00e1s folyamatban l\u00e9v\u0151 b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s hat\u00e1lya alatt k\u00f6vette el\", \u00edrja az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g.Mindez azt jelentette, hogy az aktivista \u00fcgyei \u00f6sszead\u00f3dtak, hiszen ha a pr\u00f3b\u00e1ra bocs\u00e1t\u00e1s felt\u00e9teleit megszegi valaki, akkor az a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fcgy\u00e9ben halmazatk\u00e9nt, s\u00falyosb\u00edt\u00f3 t\u00e9nyez\u0151k\u00e9nt jelentkezik, \u00e9s a t\u00e1rgyal\u00e1son - b\u00e1r bizony\u00edt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s m\u00e1r nincs - , el\u0151veszik azt is. Ami m\u00e9g jogilag \"\u00e9rdekes\", az az, hogy \u00fagy \u00edrt\u00e1k meg Guly\u00e1s ellen a v\u00e1diratot csoportos gar\u00e1zdas\u00e1g miatt, hogy csak k\u00e9t embert tudtak elfogni \u00e9s kihallgatni, s\u0151t, egy\u00e1ltal\u00e1n beazonos\u00edtani. A harmadik emberr\u0151l, aki miatt jogilag m\u00e1r csoportosnak nevezhet\u0151 a cselekm\u00e9ny, semmit nem tudnak a hat\u00f3s\u00e1gok.", "id": 235, "title": "Megkezd\u0151d\u00f6tt a S\u00e1ndor-palot\u00e1n\u00e1l \u0151rizetbe vettek t\u00e1rgyal\u00e1sa"},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/vajna_timea_mar_annyira_erzi_a_los_angeles-i_stilust_hogy_arra_egy_nemzetkozi_kepugynokseg_is_felfigyelt/", "text": ".\u00a0", "id": 236, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/egy_86_eves_neni_graffitivel_tuntetett_a_fegyvergyartas_ellen/", "text": "Egy sv\u00e1jci pacifista csoport, a\u00a0", "id": 237, "title": null},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/13/trump_elrendezodnek_majd_a_dolgok_oroszorszaggal/", "text": "Egy nappal azut\u00e1n, hogy Donald Trump m\u00e9g arr\u00f3l besz\u00e9lt, egy\u00e1ltal\u00e1n nem j\u00f3 a viszonyuk az oroszokkal, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n m\u00e1r egy optimista \u00fczenettel \u00f6rvendeztette meg k\u00f6vet\u0151it twitter\u00e9n.Az amerikai eln\u00f6k eg\u00e9szen pontosan , hogy\u00a0Rendbe fognak j\u00f6nni a dolgok az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e9s Oroszorsz\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt. Elj\u00f6n majd a megfelel\u0151 id\u0151, amikor mindenki \u00e9szhez t\u00e9r, \u00e9s tart\u00f3s b\u00e9ke lesz.Pedig szerd\u00e1n m\u00e9g az amerikai k\u00fcl\u00fcgyminiszter, Rex Tillerson moszkvai l\u00e1togat\u00e1sa ut\u00e1n arr\u00f3l lehetett hallani, hogy semmiben Trump arr\u00f3l is posztolt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, hogy b\u00edzik benne, hogy K\u00edna megfelel\u0151en fog elj\u00e1rni \u00c9szak-Korea nukle\u00e1ris programj\u00e1val kapcsolatban, de ha nem, akkor majd az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9geseik megteszik ezt.\u00a0Az \u00faj eln\u00f6k er\u0151sen kezdett: neki\u00e1llt az Obamacare felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1nak, \u00e9s felmondta a Csendes-\u00f3ce\u00e1ni Partners\u00e9g szabadkereskedelmi egyezm\u00e9nyt.Manafortr\u00f3l kor\u00e1bban az is kider\u00fclt, Putyin egyik oligarch\u00e1j\u00e1nak dolgozott doll\u00e1rmilli\u00f3k\u00e9rt.Nem ez az amerikai eln\u00f6k teljes 180 fokos k\u00fclpolitikai fordulata a h\u00e9ten, de tal\u00e1n ez a legmegnyugtat\u00f3bb.Az amerikai eln\u00f6k Sz\u00edria ut\u00e1n most \u00c9szak-Kore\u00e1nak is nekiment, de a helyzet pillanatok alatt atomh\u00e1bor\u00fas fesz\u00fclts\u00e9gbe torkollott. Amerika komoly flott\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt a t\u00e9rs\u00e9gbe, Kim Dzsongun pedig katasztrof\u00e1lis k\u00f6vetkezm\u00e9nyeket emlegetett.", "id": 238, "title": "Trump: Elrendez\u0151dnek majd a dolgok Oroszorsz\u00e1ggal"},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/fidesz.ru_momentum/", "text": "Egy webfejleszt\u00e9ssel foglalkoz\u00f3 olvas\u00f3nk jelezte, hogy a h\u00e9t elej\u00e9n a Momentum meglep\u0151 honlapc\u00edmeket jegyzett be Oroszorsz\u00e1gban: 2017. \u00e1prilis 10-t\u0151l egy \u00e9vig \u00f6v\u00e9k a Fidesz.ru, a Jobbik.ru, \u00e9s a Kormany.ru domainek, amelyeket a Rucenter nev\u0171 orosz, nem c\u00e9gt\u0151l .\u00a0Gerencs\u00e9r M\u00e1ria, a Momentum sajt\u00f3sa k\u00e9rd\u00e9s\u00fcnkre azt mondta, hogy az oldalaknak a p\u00e1rt m\u00e1jus 1-re szervezett \"Eur\u00f3p\u00e1hoz tartozunk!\" c\u00edm\u0171  van k\u00f6z\u00fck, mert\u00a0lassan v\u00e1lasztanunk kell, hogy Eur\u00f3p\u00e1hoz vagy Oroszorsz\u00e1ghoz tartozunk\u00a0- fogalmazott.\u00a0Az egyel\u0151re m\u00e9g nem \u00fczemel\u0151 oldalak a Fidesz, a Jobbik \u00e9s a korm\u00e1ny orosz kapcsolatair\u00f3l fognak sz\u00f3lni, de r\u00e9szleteket nem \u00e1rult el Gerencs\u00e9r, id\u0151vel minden ki fog der\u00fclni - tette hozz\u00e1.\u00a0A Momentum a budapesti olimpiai elleni al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s ut\u00e1n f\u0151leg a vid\u00e9ki f\u00f3rumaival mutatta meg mag\u00e1t, \u00e1prilisban viszont l\u00e1tv\u00e1nyosabb fokozatra kapcsolatak: a napokban helyezik majd ki a korm\u00e1ny Br\u00fcsszel-ellenes kamp\u00e1ny\u00e1ra reag\u00e1l\u00f3 , valamint nyolc k\u00e9rd\u00e9sben n\u00e9pszavaz\u00e1si  a Nemzeti V\u00e1laszt\u00e1si Bizotts\u00e1gnak.\u00a0", "id": 239, "title": "A Momentum orosz honlapokat ind\u00edt a Fidesz \u00e9s a Jobbik ellen"},
{"url": "http://index.hu/velemeny/olvir/2017/04/13/tasz_civil_szervezetek_politika_olvir/", "text": "Az elm\u00falt h\u00f3napokban megjelent, a civil szervezetek politiz\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l, k\u00fclf\u00f6ldi befoly\u00e1sol\u00e1sukr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 korm\u00e1nyzati nyilatkozatokra, a Sz\u00e1zadv\u00e9g Alap\u00edtv\u00e1ny m\u00e1rciusi tanulm\u00e1ny\u00e1ra \u00e9s v\u00e9g\u00fcl az \u00e1prilis 7-\u00e9n beny\u00fajtott, civil t\u00f6rv\u00e9nyk\u00e9nt elh\u00edres\u00fclt t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat \u00e1ll\u00edt\u00e1saira reag\u00e1l ez az \u00edr\u00e1s. Val\u00f3j\u00e1ban a megfogalmazott \u00e1ll\u00edt\u00e1sok olyan \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1st t\u00fckr\u00f6znek, amely nem tekinti v\u00e9dend\u0151nek a polg\u00e1rok v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s\u00e1t, a k\u00f6z\u00fcgyekbe val\u00f3 min\u00e9l sz\u00e9lesebb r\u00e9tegek \u00e1ltali belesz\u00f3l\u00e1st \u00e9s az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1got.A Sz\u00e1zadv\u00e9g Alap\u00edtv\u00e1ny m\u00e1rciusi tanulm\u00e1ny\u00e1ban \u00f6sszefoglalja a civil szervezetek egy r\u00e9sz\u00e9t \u00e9rint\u0151 kritik\u00e1it. Err\u0151l a tanulm\u00e1nyr\u00f3l is besz\u00e9lt Orb\u00e1n Bal\u00e1zs, a szervezet kutat\u00e1si igazgat\u00f3ja Bal\u00f3 Gy\u00f6rgy m\u0171sor\u00e1ban, ahol az \u00e1ltalam vezetett szervezetet, a T\u00e1rsas\u00e1g a Szabads\u00e1gjogok\u00e9rt egyes\u00fcletet k\u00fcl\u00f6n is eml\u00edtette. Visszat\u00e9rt ahhoz a kor\u00e1bbi \u00e1ll\u00edt\u00e1shoz, hogy amikor engem 2013-ban a szervezet vezet\u0151j\u00e9nek megv\u00e1lasztottak, akkor az a vezet\u0151i koncepci\u00f3 nyert volna t\u00f6bbs\u00e9get, ami szerint ny\u00edltan, a sz\u0171ken vett jogv\u00e9delembe nem tartoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sekbe is besz\u00e1llva kell politiz\u00e1lni.Azt vallom, hogy az emberi jogi szervezetek feladata t\u00falmutat a megfelel\u0151 jogszab\u00e1lyok kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben v\u00e9gzett munk\u00e1n \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny jogi elj\u00e1r\u00e1s vitel\u00e9n. Elengedhetetlen a polg\u00e1rok k\u00f6z\u00e9letben val\u00f3 val\u00f3di r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9nek el\u0151seg\u00edt\u00e9se, hogy a saj\u00e1t jogaik \u00e9s \u00e9rdekeik mellett hat\u00e9konyan ki tudjanak \u00e1llni. Ehhez sz\u00fcks\u00e9ges az is, hogy a programjaink kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ba az \u00e9rintetteknek belesz\u00f3l\u00e1sa legyen. Ut\u00f3bbinak az eredm\u00e9nye p\u00e9ld\u00e1ul, hogy a TASZ \u00e1tfog\u00f3an el kezdett foglalkozni a k\u00f3rh\u00e1zi fert\u0151z\u00e9sek elterjedts\u00e9g\u00e9vel \u00e9s az \u00e1llam t\u00e9tlens\u00e9g\u00e9vel e t\u00e9ren, illetve, hogy \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre n\u00f6velj\u00fck a jogseg\u00e9ly szolg\u00e1latunk kapacit\u00e1s\u00e1t. A v\u00e1lt\u00e1skor kiadott sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nyben arr\u00f3l besz\u00e9ltem, hogy meg akarjuk tartani a jogi tev\u00e9kenys\u00e9get, de emellett az \u201eaktivista, az \u00e9rintettekkel val\u00f3 szoros kapcsolattart\u00e1sra \u00e9p\u00fcl\u0151 jogv\u00e9d\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9se\u201d a c\u00e9lom.Ez a gyakorlatban a k\u00f6vetkez\u0151ket jelenti; elkezdt\u00fck meger\u0151s\u00edteni a TASZ jogtudatos\u00edt\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9geit, melyek c\u00e9lja, hogy a polg\u00e1rok megismerj\u00e9k jogaikat. Erre az egyik legjobb p\u00e9lda a MONDO nev\u0171 k\u00e1rtyaj\u00e1t\u00e9kunk \u00e9s a hozz\u00e1 kapcsol\u00f3d\u00f3 sz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1s, ami fogyat\u00e9kos \u00e9s \u00e9p gyerekeket seg\u00edt j\u00e1t\u00e9kos m\u00f3don abban, hogy k\u00e9pesek legyenek megv\u00e9deni magukat. Meger\u0151s\u00edtett\u00fck a kommunik\u00e1ci\u00f3s tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcnket, a kor\u00e1bbin\u00e1l is nagyobb hangs\u00falyt fektet\u00fcnk arra, hogy min\u00e9l t\u00f6bb \u00e1llampolg\u00e1rt \u00e9rj\u00fcnk el az emberi jogok \u00fczenet\u00e9vel, a jogaikr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1ssal. B\u00fcszke vagyok arra is, hogy a megv\u00e1laszt\u00e1somkor puszt\u00e1n irodai munk\u00e1t v\u00e9gz\u0151 romaprogram most egy terepmunk\u00e1ssal er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, \u00edgy k\u00f6zvetlen\u00fcl tudunk jelen lenni azokon a telep\u00fcl\u00e9seken, ahol kor\u00e1bban csak jogi k\u00e9pviseletet l\u00e1ttunk el. 2015-ben l\u00e9trehoztuk az \u00fcgyv\u00e9dh\u00e1l\u00f3 programunkat, amelyen kereszt\u00fcl azoknak a \u2013 f\u0151k\u00e9nt vid\u00e9ken \u00e9l\u0151 \u2013 polg\u00e1roknak ny\u00fajtunk jogi seg\u00edts\u00e9get, akik akt\u00edvabban akarnak r\u00e9szt venni a k\u00f6z\u00fcgyek alak\u00edt\u00e1s\u00e1ban.Ezek a tev\u00e9kenys\u00e9gek mind azt a c\u00e9lt szolg\u00e1lj\u00e1k, hogyminden magyar \u00e1llampolg\u00e1r hat\u00e9konyabban fel tudjon l\u00e9pni a saj\u00e1t jogainak \u00e9s \u00e9rdekeinek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.Egy t\u00e1rsadalomban mindig jelen vannak azok, akiknek gyeng\u00e9bb az \u00e9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151 k\u00e9pess\u00e9ge, jogv\u00e9d\u0151 szervezetk\u00e9nt a mi misszi\u00f3nk \u00e9s egyik legf\u0151bb feladatunk, hogy ezeket a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket kiegyenl\u00edts\u00fck.A Sz\u00e1zadv\u00e9g tanulm\u00e1ny\u00e1ban a politika kiz\u00e1r\u00f3lag mint p\u00e1rtpolitika jelenik meg, ezt t\u00e1masztja al\u00e1, hogy a k\u00e9pviseleti alap\u00fa legitim\u00e1ci\u00f3t tartja a legfontosabbnak. Azonban a politiz\u00e1l\u00e1s nem m\u00e1s, mint k\u00f6z\u00fcgyekkel val\u00f3 foglalkoz\u00e1s, az orsz\u00e1g m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ba val\u00f3 belesz\u00f3l\u00e1s. Az elvi vita a Sz\u00e1zadv\u00e9g \u00e9s a TASZ k\u00f6z\u00f6tt ezek szerint abban is keresend\u0151, hogy mi egy olyan t\u00e1rsadalomban szeretn\u00e9nk \u00e9lni, ahol a polg\u00e1rok kifejezhetik a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket, amit a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3k nem hagyhatnak figyelmen k\u00edv\u00fcl. Csak ez\u00e1ltal biztos\u00edtott ugyanis szerint\u00fcnk, hogy a polg\u00e1roknak val\u00f3di lehet\u0151s\u00e9g\u00fck legyen az \u00e9let\u00fcket \u00e9rint\u0151 d\u00f6nt\u00e9sekbe belesz\u00f3lni.A TASZ egy ilyen Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt dolgozik, tev\u00e9kenys\u00e9geink kialak\u00edt\u00e1sakor ezt tartjuk szem el\u0151tt. Sokszor \u00e9ppen olyan \u00fcgyeket \u00e9s embereket k\u00e9pvisel\u00fcnk, akiket a t\u00f6bbs\u00e9g nem tart fontosnak. Ilyenkor a munk\u00e1nkat \u00fagy kell elk\u00e9pzelni, mint egy sz\u00f3cs\u00f6vet: felhangos\u00edtjuk, ami nem hallatszik, legyen sz\u00f3 \u00e9rtelmi fogyat\u00e9kos emberek vagy roma magyarok hangj\u00e1r\u00f3l, probl\u00e9m\u00e1ir\u00f3l.A tanulm\u00e1ny m\u00e1sik fontos pontja az \u00fan. k\u00fclf\u00f6ldi finansz\u00edroz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se, amely mint illet\u00e9ktelen befoly\u00e1sol\u00e1si potenci\u00e1l jelenik meg. El\u0151sz\u00f6r is fontos lesz\u00f6gezni, hogy a fenti \u00e9rtelemben vett politiz\u00e1l\u00f3 szervezetek eset\u00e9ben igenis sz\u00fcks\u00e9g van a p\u00e9nz\u00fcgyi h\u00e1tt\u00e9r \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1ra: ennek azonban a jelenlegi t\u00f6rv\u00e9nyi szab\u00e1lyoz\u00e1s messzemen\u0151kig eleget tesz. A civil szervezetek k\u00f6z\u00fcl mindnek ma is r\u00e9szletesen \u00e9s nyilv\u00e1nosan be kell sz\u00e1molnia a forr\u00e1sair\u00f3l, ezek eredet\u00e9r\u0151l \u00e9s v\u00e9gzett tev\u00e9kenys\u00e9gekr\u0151l. A TASZ honlapj\u00e1n mindez r\u00e1ad\u00e1sul nem csak a furcsa nev\u0171 PK-142 formanyomtatv\u00e1ny form\u00e1j\u00e1ban tekinthet\u0151 meg, hanem k\u00f6z\u00e9rthet\u0151bb form\u00e1ban is \u00f6sszefoglaljuk a gazd\u00e1lkod\u00e1sunkra vonatkoz\u00f3 f\u0151 tudnival\u00f3kat. Ebben teh\u00e1t nincs vita k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk.A vita abban \u00e1ll, hogy mi\u00e9rt kellene megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni \u00e9s b\u00e9lyegk\u00e9nt haszn\u00e1lni az k\u00fclf\u00f6ldi t\u00e1mogat\u00e1s t\u00e9ny\u00e9t? Sz\u00e1mos \u00e9rv hozhat\u00f3 fel a lej\u00e1rat\u00f3 b\u00e9lyegk\u00e9nt fel\u00e9p\u00edtett \u00e9s haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nt k\u00fclf\u00f6ldi t\u00e1mogat\u00e1s ellen. A j\u00f3hiszem\u0171 vita \u00e9rdek\u00e9ben azonban t\u00e9telezz\u00fck fel, hogy legal\u00e1bb a Sz\u00e1zadv\u00e9g Alap\u00edtv\u00e1nynak val\u00f3j\u00e1ban az a c\u00e9lja, hogy a befoly\u00e1sol\u00e1si vagy lobbi tev\u00e9kenys\u00e9gek \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1t n\u00f6velje.Ehhez \u00e9rdemes megn\u00e9zni k\u00e9t sok szempontb\u00f3l hasonl\u00f3 szervez\u0151d\u00e9st: a v\u00e1llalatokat \u00e9s a civil szervezeteket. Mindkett\u0151t polg\u00e1rok hozz\u00e1k l\u00e9tre, az \u00f6nszervez\u0151d\u00e9s alapvet\u0151 form\u00e1i. Mindkett\u0151 \u00e1llamon k\u00edv\u00fcli szervezet, amit valamilyen k\u00f6z\u00f6s c\u00e9l el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben hoznak l\u00e9tre. Ezek a c\u00e9lok sokf\u00e9l\u00e9k lehetnek: szoci\u00e1lis, kultur\u00e1lis vagy gazdas\u00e1gi. A k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek tulajdonk\u00e9ppen egy ered\u0151h\u00f6z vezetnek vissza: a v\u00e1llalkoz\u00e1sok c\u00e9lja a profit termel\u00e9s, m\u00edg a civil szervezetek nem a profitszerz\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben m\u0171k\u00f6dnek, hanem egy t\u00e1rsadalmi c\u00e9l el\u00e9r\u00e9s\u00e9\u00e9rt. Nem tesz\u00fcnk k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a v\u00e1llalatok k\u00f6z\u00f6tt aszerint, hogy milyen tulajdonosi h\u00e1tt\u00e9rrel rendelkeznek, r\u00e9szv\u00e9nyeseik k\u00f6z\u00f6tt mennyien \u00e9lnek k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n. Hasonl\u00f3an semmi nem indokolja, hogy m\u00e1sk\u00e9nt j\u00e1rjunk el a civil szervezetek eset\u00e9ben. Ez nem azt jelenti, hogy a szab\u00e1lyoz\u00e1snak teljesen egys\u00e9gesnek kell lennie, puszt\u00e1n arra mutat r\u00e1, hogy a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 forr\u00e1sokkal rendelkez\u0151 civil szervezetek megb\u00e9lyegz\u00e9s\u00e9re felhozott indokok val\u00f3j\u00e1ban m\u00e1s, nem \u00e1llami szerepl\u0151kre is \u00e9rv\u00e9nyesek.A civil szervezetek \u00e9s a v\u00e1llalatok is annak \u00e9rdek\u00e9ben j\u00f6ttek l\u00e9tre, hogy a polg\u00e1rok a k\u00f6z\u00f6s c\u00e9lok\u00e9rt tegyenek, a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3kat \u00e9rvekkel l\u00e1ss\u00e1k el, befoly\u00e1solni pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k, vagyis politiz\u00e1ljanak, s\u0151t lobbizzanak. A j\u00f3hiszem\u0171 \u00e9rtelmez\u00e9s alapj\u00e1n val\u00f3j\u00e1ban ezt a folyamatot kell \u00e1tl\u00e1that\u00f3v\u00e1 \u00e9s \u00edgy ellen\u0151rizhet\u0151v\u00e9 tenni. Azt a folyamatot, amiben a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3kkal, bizonyos \u00e9rt\u00e9kek ment\u00e9n \u00e9rintkeznek a nem \u00e1llami szerepl\u0151k. Ahogyan 2012 \u00f3ta folyamatosan mondjuk, lobbiszab\u00e1lyoz\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g, olyanra, amely valamennyi szerepl\u0151re kiterjed.A lobbi hasznos dolog. Fontos, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szerepl\u0151k folyamatosan becsatorn\u00e1zz\u00e1k a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket, adataikat a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3k, a politikusok fel\u00e9. A j\u00f3 k\u00f6zpolitikai d\u00f6nt\u00e9sek z\u00e1loga, hogy inform\u00e1ci\u00f3k birtok\u00e1ban \u00e9s az adott ter\u00fcleten akt\u00edv szerepl\u0151k v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9nek kik\u00e9r\u00e9s\u00e9vel sz\u00fclessenek. Azonban ehhez hozz\u00e1tartozik, hogy a d\u00f6nt\u00e9shozatali folyamatok \u00e1tl\u00e1that\u00f3ak legyenek, ezzel is biztos\u00edtva, hogy a v\u00e1laszt\u00f3k azt\u00e1n d\u00f6nt\u00e9st hozhassanak a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3kr\u00f3l. Ilyen szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00fatj\u00e1n biztos\u00edthat\u00f3, hogy a nem \u00e1llami szerepl\u0151k t\u00e9nylegesen csak \u00e9rvekkel \u00e9s nem jogtalan el\u0151ny\u00f6kkel akarnak hatni egy-egy d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3ra. Ebben a rendszerben az \u00e1llampolg\u00e1rok, legink\u00e1bb a hatalom kontrolljak\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u0151 sajt\u00f3n kereszt\u00fcl tudj\u00e1k ellen\u0151rizni, hogy ilyen t\u00f6rt\u00e9nik-e \u00e9s ennek megfelel\u0151en tudnak azt\u00e1n a v\u00e1laszt\u00f3k d\u00f6nt\u00e9seket hozni.A nem \u00e1llami, teh\u00e1t k\u00e9pviseleti alap\u00fa legitim\u00e1ci\u00f3t m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fckh\u00f6z nem ig\u00e9nyl\u0151, szervezetek befoly\u00e1sol\u00e1si \u2013 vagyis k\u00f6z\u00f6s \u00fcgyeink alak\u00edt\u00e1s\u00e1ra tett \u2013 k\u00eds\u00e9rleteinek \u00e1tl\u00e1that\u00f3v\u00e1 \u00e9s ellen\u0151rizhet\u0151v\u00e9 t\u00e9tel\u00e9hez teh\u00e1t lobbi szab\u00e1lyoz\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g. A TASZ-n\u00e1l mi ezt annyira komolyan gondoljuk, hogy nem csak minden szakmai \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sunk ismerhet\u0151 meg nyilv\u00e1nosan a honlapunkon, hanem m\u00e9g nyilv\u00e1ntart\u00e1st is vezet\u00fcnk arr\u00f3l, amikor politikusokkal t\u00e1rgyalunk vagy levelez\u00fcnk.Bor\u00edt\u00f3k\u00e9p: B\u0151dey J\u00e1nos / Index", "id": 240, "title": "Politiz\u00e1lni nem kell f\u00e9lnetek j\u00f3 lesz"},
{"url": "http://index.hu/idojaras", "text": "", "id": 241, "title": null},
{"url": "http://index.hu/tudomany/2017/04/13/a_fideszesek_a_legnagyobb_oroszbaratok_de_a_tobbseg_szerint_nyugaton_a_helyunk/", "text": "A keleti nyit\u00e1s lufij\u00e1n\u00e1l sokkal r\u00e9gebbi \u00e9s id\u0151nk\u00e9nt m\u00e9lyebb is az a dilemma, hogy Magyarorsz\u00e1gnak Keleten vagy Nyugaton van-e a k\u00edv\u00e1natos helye, van-e olyan, hogy K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pa, \u00e9s ha m\u00e1r itt vagyunk, merre kellene h\u00fazg\u00e1lnunk magunkat. A nemzetmegoszt\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s r\u00e9gen kapott akkora h\u00e1tszelet, mint mostan\u00e1ban, ami\u00f3ta az orb\u00e1ni retorika egyik f\u0151 eleme a Nyugat alkonya, amiben, ugye, Magyarorsz\u00e1g lenne az \u00faj hajnalp\u00edr. Vagy valami ilyesmi.\n                          \n                        Kezdj\u00fck ezzel: kikkel \u00e9rdemes Magyarorsz\u00e1gnak sm\u00fazolnia, kikt\u0151l kellene ink\u00e1bb t\u00e1vols\u00e1got tartani? A k\u00e9rd\u00e9s (\n                          \n                        A k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny t\u00f6bbs\u00e9ge \u00e1ltal\u00e1ban v\u00e9ve ink\u00e1bb kooper\u00e1ci\u00f3p\u00e1rti, a kilenc orsz\u00e1gb\u00f3l \u00e1tlagosan 4,3-r\u00f3l gondolj\u00e1k azt, hogy k\u00f6zeledni kellene hozz\u00e1; 3,5-r\u0151l pedig azt, hogy t\u00e1volodni. Enn\u00e9l \u00e9rdekesebb, hogy kiket mennyire favoriz\u00e1lunk. Legt\u00f6bben a k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai, visegr\u00e1di orsz\u00e1gokkal val\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st favoriz\u00e1lj\u00e1k (81 sz\u00e1zal\u00e9k \u2013\u00a0azt nem tudjuk, hogy ha a k\u00e9rd\u00e9st m\u00e1shogy tessz\u00fck fel, \u00e9s mondjuk k\u00fcl\u00f6n r\u00e1k\u00e9rdez\u00fcnk a szlov\u00e1kokra, akkor is ilyen sok lett volna-e a k\u00f6zeled\u0151).Legal\u00e1bb ilyen fontos, hogy van egy massz\u00edv nyugatos t\u00f6bbs\u00e9g. A lista \u00e9l\u00e9n nyugati orsz\u00e1gok szerepelnek; az EU-hoz, N\u00e9metorsz\u00e1ghoz val\u00f3 k\u00f6zeled\u00e9st minden t\u00e1rsadalmi \u00e9s politikai csoportban t\u00f6bben szeretn\u00e9k, mint a t\u00e1volod\u00e1st. Ez annak f\u00e9ny\u00e9ben nem t\u00fal meglep\u0151, hogy a jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 euroszkepticizmus \u00e9s az EU-ban val\u00f3 csal\u00f3dotts\u00e1g ellen\u00e9re Magyarorsz\u00e1gon , csak 17 sz\u00e1zal\u00e9k szeretne kil\u00e9pni. Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok m\u00e1r megoszt\u00f3bb, \u00e9s a legfiatalabbak k\u00f6z\u00f6tt \u2013\u00a0ez csak ebben az \u00e9letkori csoportban van \u00edgy \u2013\u00a0a t\u00f6bbs\u00e9g m\u00e1r ink\u00e1bb t\u00e1volodna Amerik\u00e1t\u00f3l. A legink\u00e1bb Amerika-bar\u00e1tok ellenben \u00e9ppen a legid\u0151sebbek.\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben h\u00e1rom nagy csoport l\u00e1tszik aszerint, hogy merre orient\u00e1l\u00f3dn\u00e1nak a v\u00e1laszol\u00f3k geopolitikailag. A magyarok csaknem fele (45 sz\u00e1zal\u00e9ka) az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen N\u00e9metorsz\u00e1ghoz, valamint az Egyes\u00fclt \u00c1llamokhoz val\u00f3 k\u00f6zeled\u00e9s\u00e9t gondolja sz\u00fcks\u00e9gesnek. J\u00f3val kevesebben, de az\u00e9rt 26 sz\u00e1zal\u00e9knyian vannak azok, akik a keleti orient\u00e1ci\u00f3t p\u00e1rtolj\u00e1k. A harmadik nagy csoport (szint\u00e9n 26 sz\u00e1zal\u00e9k) nem v\u00e1lasztana Kelet \u00e9s Nyugat k\u00f6z\u00f6tt, mindkett\u0151vel hasznosnak tartja az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st, egyed\u00fcl az arab orsz\u00e1gokkal \u00e9s Izraellel nem er\u0151s\u00edten\u00e9 a kapcsolatokat.Mik\u00f6zben a K\u00f6zel-Kelett\u0151l \u2013\u00a0az arab vil\u00e1gt\u00f3l \u00e9s Izraelt\u0151l is \u2013\u00a0egy\u00e9rtelm\u0171en t\u00e1volodna a t\u00f6bbs\u00e9g, Oroszorsz\u00e1g er\u0151sen megosztja a magyar t\u00e1rsadalmat. (, hogy a magyar k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben jobban szimpatiz\u00e1l Putyinnal, mint Merkellel?) Moszkv\u00e1hoz is t\u00f6bben k\u00f6zeledn\u00e9nek, mint t\u00e1volodn\u00e1nak (48 sz\u00e1zal\u00e9k a 41-gyel szemben), de itt a p\u00e1rtszimp\u00e1tia m\u00e1r kiugr\u00f3an sz\u00e1m\u00edt. A fideszesek k\u00f6z\u00f6tt hat\u00e1rozott t\u00f6bbs\u00e9gben vannak az oroszp\u00e1rtiak: a korm\u00e1nyp\u00e1rti szavaz\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt 67 sz\u00e1zal\u00e9k Moszkva-bar\u00e1t, 23 a Moszkv\u00e1t\u00f3l t\u00e1volod\u00f3. Ez a t\u00f6bbs\u00e9gi v\u00e9lem\u00e9ny a jobbikosok k\u00f6r\u00e9ben is, de kev\u00e9sb\u00e9 egy\u00e9rtelm\u0171en, m\u00edg a baloldaliakn\u00e1l \u00e9s liber\u00e1lisokn\u00e1l a jelent\u0151s t\u00f6bbs\u00e9g hat\u00e1rozottan t\u00e1volodni szeretne Oroszorsz\u00e1gt\u00f3l.Az adatok szerint a Fidesz szavaz\u00f3i nagyj\u00e1b\u00f3l ugyan\u00fagy viszonyulnak jelenleg az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz, mint Oroszorsz\u00e1ghoz \u2013\u00a0hasonl\u00f3 ar\u00e1nyban k\u00f6zeledn\u00e9nek Br\u00fcsszelhez, mint Moszkv\u00e1hoz, \u00e9s a t\u00e1volodni k\u00edv\u00e1n\u00f3k sz\u00e1ma is k\u00f6zel van egym\u00e1shoz. A baloldali \u00e9s liber\u00e1lis kisp\u00e1rtok szavaz\u00f3i egy\u00e9rtelm\u0171en EU-p\u00e1rtiak \u00e9s oroszellenesek eszerint, a jobbikosok pedig a k\u00e9t t\u00e1bor k\u00f6z\u00f6tt vannak. Ez azt jelenti, hogy a Jobbik szavaz\u00f3i m\u00e1r kev\u00e9sb\u00e9 oroszbar\u00e1tok, mint a fideszesek.Kicsit ki\u00e9lezve a k\u00e9rd\u00e9st, kutat\u00e1sunkban arra is pr\u00f3b\u00e1ltuk sarkalni a v\u00e1laszol\u00f3kat, hogy mondjanak A-t vagy B-t: melyik \u00e1ll\u00edt\u00e1ssal \u00e9rtenek ink\u00e1bb egyet, azzal, hogy\u00a059 sz\u00e1zal\u00e9k v\u00e1lasztotta a Nyugatot, 21 sz\u00e1zal\u00e9k pedig a Keletet. Tov\u00e1bbi k\u00e9rd\u00e9sekre adott v\u00e1laszokkal \u00f6sszevetve is azt lehet mondani, hogy nagyj\u00e1b\u00f3l ennyi, 20-30 sz\u00e1zal\u00e9k a t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 keletp\u00e1rtiak ar\u00e1nya Magyarorsz\u00e1gon.A legfiatalabbak a legkeletbar\u00e1tabbak: a 30 alattiakn\u00e1l kiugr\u00f3an sokan vannak, akik szerint az orsz\u00e1gnak kelet fel\u00e9 kellene orient\u00e1l\u00f3dnia: 42 sz\u00e1zal\u00e9k, megk\u00f6zel\u00edtve az egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6sszes t\u00f6bbi gener\u00e1ci\u00f3ban massz\u00edv t\u00f6bbs\u00e9gben l\u00e9v\u0151 nyugatbar\u00e1tok ar\u00e1ny\u00e1t. A legid\u0151sebbekn\u00e9l ezzel szemben \u00f6tsz\u00f6r\u00f6s t\u00f6bbs\u00e9gben vannak a nyugat fel\u00e9 men\u0151k. A tipikus keletbar\u00e1t magyar kisv\u00e1rosban \u00e9l (itt a v\u00e1laszol\u00f3k 40 sz\u00e1zal\u00e9ka tartozik ide, m\u00edg Budapesten csak 10 sz\u00e1zal\u00e9k), szakmunk\u00e1s v\u00e9gzetts\u00e9ggel vagy \u00e9retts\u00e9givel rendelkez\u0151 harminc alatti f\u00e9rfi.A Kelet vagy Nyugat k\u00e9rd\u00e9se  volt a magyar k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nynek. A turanizmus Trianon ut\u00e1n az eur\u00f3pai nagyhatalmakban val\u00f3 csal\u00f3d\u00e1sban n\u00e9pszer\u0171 ir\u00e1nyzat lett, majd a k\u00e9tezres \u00e9vekben \u00fajra n\u00e9pszer\u0171 elgondol\u00e1ss\u00e1 v\u00e1lhatott az \u0151smagyar vonaton utaz\u00f3 szubkult\u00far\u00e1kt\u00f3l a Jobbikig, mik\u00f6zben az ut\u00f3bbi \u00e9vekben a keleti nyit\u00e1s a magyar k\u00fclpolitik\u00e1nak is hangs\u00falyos szlogenje lett.\u00cdgy azt\u00e1n nem meglep\u0151, hogy a p\u00e1rtv\u00e1laszt\u00e1s a mi eredm\u00e9nyeink szerint is d\u00f6nt\u0151 t\u00e9nyez\u0151. A baloldali szimpatiz\u00e1nsok a legink\u00e1bb\u00a0V\u00e9g\u00fcl az n\u00e9zt\u00fck meg, hogy azokat, akik kelet fel\u00e9 menn\u00e9nek, mi motiv\u00e1lja jobban: t\u00e9nyleg a keleti rendszereket annyira vonz\u00f3ak, vagy ink\u00e1bb arr\u00f3l van sz\u00f3, hogy a Nyugat tasz\u00edtja \u0151ket. Az ellens\u00e9gem ellens\u00e9ge persze a bar\u00e1tom, \u00edgy a k\u00e9t t\u00e9nyez\u0151t nem mindig lehet elv\u00e1lasztani, de a binomi\u00e1lis logisztikus regresszi\u00f3 nev\u0171 (bocs\u00e1nat) m\u00f3dszerrel megpr\u00f3b\u00e1ltuk, \u00e9s \u00fagy n\u00e9z ki, hogy a nyugatelleness\u00e9g az igaz\u00e1n fontos. Az eredm\u00e9ny szerint a nyugatelleness\u00e9gnek nagyobb hat\u00e1sa van a keleti orient\u00e1ci\u00f3 kinyilv\u00e1n\u00edt\u00e1sakor, mint a keleti orsz\u00e1gok fel\u00e9 k\u00f6zeled\u00e9snek. Ez azt jelenti, hogy a Kelet ir\u00e1nt sokan a Nyugat ut\u00e1lat\u00e1n kereszt\u00fcl tanulnak meg rajongani.K\u00f6vetkez\u0151 cikk\u00fcnkben ezt vizsg\u00e1ljuk: mi a baj a magyar k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny szerint Eur\u00f3p\u00e1val, milyen v\u00e1ls\u00e1gok fel\u00e9 tart a kontinens, \u00e9s miben \u00e1llna a \u201eNyugat alkonya\u201d.\n                          \n                        ", "id": 242, "title": "A fideszesek a legnagyobb oroszbar\u00e1tok"},
{"url": "http://portfoliofinancial.hu/", "text": "", "id": 243, "title": null},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/13/az_elet_szep_na_ki_tudja_ennyire_elvezni_az_esot_is/", "text": "A g\u00f6d\u00f6ll\u0151i polg\u00e1rmesteri hivatal macsk\u00e1ja, ", "id": 244, "title": null},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/13/tuntetes_civil_ceu_2006_osz_gyurcsany/", "text": "Megvan az a jelenet, hogy K\u00e1lm\u00e1n Olga nem b\u00edrja visszatartani a r\u00f6h\u00f6g\u00e9st, mert egy \u00e9l\u0151 bejelentkez\u00e9sn\u00e9l a riporter m\u00f6g\u00f6tt egy \u201egeci\u201d felirat\u00fa t\u00e1bl\u00e1t tart\u00f3 t\u00fcntet\u0151 mag\u00e1nsz\u00e1mba kezdett?Vagy azok a t\u00e1bl\u00e1k, amik nagyon durv\u00e1n beolvasnak a korm\u00e1nynak olyan feliratokkal, hogyEz \u00edgy nem j\u00f3.Meg, hogyMeglehet\u0151sen bossz\u00fasak vagyunk\u00c9s a masnis Orb\u00e1n \u201eHello Dikty\u201d? \u00c9s a Soros Airways?Az elm\u00falt napokban olyan t\u00fcntet\u00e9ssorozat kezd\u0151d\u00f6tt, amilyen m\u00e9g nem volt Magyarorsz\u00e1gon a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta, \u00e9s ez nem a m\u00e9ret\u00e9t vagy az intenzit\u00e1s\u00e1t jelzi, hiszen 2006-ban az\u00e9rt l\u00e1ttunk m\u00e1r egyet s m\u00e1st. Hanem a m\u00f3dj\u00e1t. N\u00e9zz\u00fck sorban:2006-ban is ment a \u201et\u00e1ncolj Feri, b\u00facs\u00fabuli!\u201d, de az\u00e9rt ott el\u00e9g rendesen bej\u00e1tszottak a focihulig\u00e1nok, a rong\u00e1l\u00f3k, az aut\u00f3kat borogat\u00f3k-gy\u00fajtogat\u00f3k is. Most viszont t\u00e9nyleg olyan, mintha valami \u00f6nfeledt h\u00e1zibuli lenne az eg\u00e9sz, g\u0151zkienged\u00e9s a vizsg\u00e1k ut\u00e1n, m\u00e9mekkel, po\u00e9nokkal, vicces t\u00e1bl\u00e1kkal \u2013\u00a0egy \u00f6sszer\u00f6ffen\u00e9s, amin senkit\u0151l sem f\u00e9lnek, mert ha kij\u00f6nnek a zsaruk, akkor sincs semmi, legfeljebb majd lehet mit mes\u00e9lni a k\u00f6vetkez\u0151 ber\u00fag\u00e1skor, \u00e9s mellesleg k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get kov\u00e1csol.K\u00f6zben sz\u00f3lt a techno \u00e9jjel az Oktogonon,  (\u201ebajszos szar\u201d, mondjuk ennek \u00edzl\u00e9sess\u00e9g\u00e9vel az\u00e9rt lehet vitatkozni), leguggol\u00f3s-felugr\u00f3s j\u00e1t\u00e9kba kezdett a t\u00f6meg, vicces szlogenek \u00e9s agyzsibbaszt\u00f3 viccek k\u00eds\u00e9rt\u00e9k a tiltakoz\u00e1st \u2013 sz\u00f3val igazi partihangulat volt.A t\u00fcntet\u0151kre n\u00e9ha r\u00e1j\u00f6tt, hogy be akarnak nyomulni a Parlamentbe vagy a Fidesz-sz\u00e9kh\u00e1zba, z\u00e1szl\u00f3t t\u0171ztek a Magyar R\u00e1di\u00f3 \u00e9p\u00fclet\u00e9re, volt, aki fest\u00e9kkel dob\u00e1lta meg a S\u00e1ndor-palot\u00e1t, \u00e9s volt l\u00f6kd\u00f6s\u0151d\u00e9s is a rend\u0151r\u00f6kkel, m\u00e9g s\u00f6r\u00f6s\u00fcveget is dobtak r\u00e1juk. De ez a kiv\u00e9tel volt. A t\u00f6meg rendszerint visszafogta azt a p\u00e1r embert, akinek elborult az agya, \u00edgy val\u00f3di, t\u00f6meges agresszi\u00f3ba soha nem csapott \u00e1t a dolog, hi\u00e1ba tudott volna nagyot puszt\u00edtani t\u00f6bb t\u00edzezer ember.A post shared by barna sz\u00e1sz (@instabarna_) on Guly\u00e1s M\u00e1rton fest\u00e9kes aff\u00e9rj\u00e1nak persze  lett. De az eg\u00e9sz nagyon messze maradt att\u00f3l a szintt\u0151l, ami mondjuk egy k\u00fcls\u0151 szeml\u00e9l\u0151d\u0151t elijeszthet a t\u00fcntet\u00e9st\u0151l.R\u00e1ad\u00e1sul aki p\u00e9ld\u00e1ul a S\u00e1ndor-palot\u00e1n\u00e1l ott volt, az v\u00e9gighallgathatta, hogy a rend\u0151r\u00f6k ked\u00e9lyesen besz\u00e9lgetnek a t\u00fcntet\u0151kkel, \u00e9s azon viccel\u0151dnek, hogy patthelyzet van, mert addig senki nem megy haza, m\u00edg a m\u00e1sik f\u00e9l abba nem hagyja. Ehhez k\u00e9pest , de m\u00e9g a kor\u00e1bbi Fidesz-ellenes, netad\u00f3s \u00e9s alkotm\u00e1nyos t\u00fcntet\u00e9seken a\u00a0, a , a vita a \u201e\u00a0is brut\u00e1lis agresszi\u00f3.A demonstr\u00e1ci\u00f3k kezdet\u00e9n lehetett ugyan politikusokat l\u00e1tni, de a vonul\u00e1sb\u00f3l-buliz\u00e1sb\u00f3l kimaradtak, vagy h\u00e1tt\u00e9rbe vonultak. Egy\u00e1ltal\u00e1n nem r\u00f3luk sz\u00f3lnak ezek a napok, csak a t\u00fcntet\u00e9sek hangulat\u00e1t\u00f3l teljesen el\u00fct\u0151 nappali m\u00e9diaesem\u00e9nyekkel, p\u00e9ld\u00e1ul a \u00a0vagy pr\u00f3b\u00e1lnak beker\u00fclni a h\u00edrekbe.Eml\u00e9ksz\u00fcnk m\u00e9g 2006-ra? A vekkeres t\u00fcntet\u00e9sre? A Kossuth t\u00e9ri Fidesz-gy\u0171l\u00e9sre? Az okt\u00f3ber 23-i demonstr\u00e1ci\u00f3ra az\u00a0De felid\u00e9zhetj\u00fck a 2014-es netad\u00f3s t\u00fcntet\u00e9seket is, amiket az MSZP-s k\u00f6t\u0151d\u00e9s\u0171 Guly\u00e1s Bal\u00e1zs szervezett, majd az egyik rendezv\u00e9nyr\u0151l az  R\u00f3zsa Mil\u00e1n kor\u00e1bbi Egy\u00fctt-aktivist\u00e1t \u00e1ll\u00edtott\u00e1k el\u0151. Vagy a  2013-b\u00f3l, amire az MSZP szervezett \u00e9hs\u00e9gmenetet. Ilyen vagy olyan m\u00f3don mindegyikn\u00e9l megjelentek p\u00e1rtok.Ha meg kellene mondani, hogy ki a mostani t\u00fcntet\u00e9sek vez\u00e9ralakja, vagy egy\u00e1ltal\u00e1n milyen szervezetek csin\u00e1lj\u00e1k ezeket, bajban lenn\u00e9nk. Olyannyira, hogy akir\u0151l esetleg felmer\u00fcl, hogy szervez\u0151 lenne, az is gyorsan kiposztolja a Facebookra, hogy err\u0151l sz\u00f3 sincs, \u0151 csak ott volt, \u00e9s a haverjait h\u00edvta. Nincsenek \u00f6njel\u00f6lt besz\u00e9l\u0151k, nyilatkozatturn\u00e9ra indul\u00f3k.2006-ban ez is m\u00e1sk\u00e9nt volt. Gonda L\u00e1szl\u00f3, L\u00e1nczi \u201eSatu\u201d\u00a0Ferdin\u00e1nd, F\u00e1ber K\u00e1roly, Budah\u00e1zy, Toroczkai a mai napig \u2013\u00a0szimp\u00e1ti\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en \u2013\u00a0 legend\u00e1s h\u0151sei, illetve kret\u00e9njei az akkori \u0151szi esem\u00e9nyeknek. A netad\u00f3s t\u00fcntet\u00e9sr\u0151l m\u00e1r \u00edrtuk, hogy ki volt a kv\u00e1zi vezet\u0151je, a k\u00f6zoktat\u00e1s helyzete elleni t\u00fcntet\u00e9seket Pukli Istv\u00e1n vitte, de S\u00e1ndor M\u00e1ria is emblematikus alakja volt, a fels\u0151oktat\u00e1siakat a Hallgat\u00f3i H\u00e1l\u00f3zat csin\u00e1lta.A t\u00fcntet\u0151knek a CEU-t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a civilt\u00f6rv\u00e9ny az utols\u00f3 csepp volt a poh\u00e1rban. Az eg\u00e9sz rendszert r\u00fchellik. \u201eMi bosszantott fel? A korm\u00e1ny\u201d \u2013\u00a0hangzik a gyorsinterj\u00fa az egyik , de az \u00e1ltal\u00e1nos el\u00e9gedetlens\u00e9g m\u00e9rhet\u0151 a rigmusokon is, amik az orosz befoly\u00e1st\u00f3l M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc gazdagod\u00e1s\u00e1n \u00e1t a dikt\u00e1toroz\u00e1sig terjednek, \u00e9s akkor m\u00e9g a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3k szimbolikus jelent\u0151s\u00e9g\u0171 \u00e9get\u00e9s\u00e9r\u0151l nem is besz\u00e9lt\u00fcnk.\u00a0Mi volt 2006-ban? Ugyanez. Gyurcs\u00e1nyb\u00f3l a f\u00e9l orsz\u00e1gnak elege lett, aminek t\u00f6bb \u00f6sszetev\u0151je is volt. Nem tett j\u00f3t a baloldal meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9nek hossz\u00fa t\u00e1von a kett\u0151s \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1gi n\u00e9pszavaz\u00e1s, a v\u00e9g\u00fcl bevezetett g\u00e1z\u00e1remel\u00e9s, az \u00e1lland\u00f3 bels\u0151 koal\u00edci\u00f3s harc, a Szili Katalinnal elvesztett \u00e1llamf\u0151v\u00e1laszt\u00e1s, a v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n az \u00edg\u00e9retek ellen\u00e9re visszavont osztogat\u00e1si program, \u00e9s persze a 2003 \u00f3ta habonyiz\u00e1l\u00f3d\u00f3 Fidesz egyre agressz\u00edvebb, folyamatos nyom\u00e1sa. Az \u0151sz\u00f6di besz\u00e9d azt\u00e1n szikra lett, \u00e9s belobbantotta a tiltakoz\u00e1sokat.K\u00e9t ir\u00e1nyba indulhat el a t\u00f6rt\u00e9net, j\u00f3solni pedig felesleges, f\u0151leg, hogy nem l\u00e1tjuk sem Orb\u00e1n, sem mondjuk a Momentum k\u00e1rty\u00e1it a t\u00f6rt\u00e9netben.Az \u00fczenet, hogy \u201eaz okos, aranyos, politikamentes fiatalok\u201d megmutatj\u00e1k, hogy eleg\u00fck van mindenb\u0151l, ki merik r\u00f6h\u00f6gni azt a rendszert, amelyet az att\u00f3l sok szempontb\u00f3l f\u00fcgg\u0151 feln\u0151ttek nem,\u00a0\u00c9s eddig a\u00a0korm\u00e1nyp\u00e1rti sajt\u00f3 sem tal\u00e1lt igaz\u00e1n fog\u00e1st, annyival tudt\u00e1k t\u00e1madni a demonstr\u00e1ci\u00f3kat, hogyDe meg lehet k\u00f6zel\u00edteni onnan is, hogy ilyen hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1ssal nem lehet el\u00e9rni semmit. T\u00fcntetgetnek, azt\u00e1n megunj\u00e1k, hazamennek, m\u00e9g vezet\u0151j\u00fck sincs, r\u00e1ad\u00e1sul a v\u00e1laszt\u00e1sokig sem tart ki az er\u0151, hiszen ahhoz t\u00fal kor\u00e1n indult el az eg\u00e9sz. \u00c9s ha Orb\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 egy \u00e9vben visszafogja mag\u00e1t, \u00e9s nem er\u0151ltet orosz mint\u00e1j\u00fa, tekint\u00e9lyuralom fel\u00e9 kacsingat\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyeket, akkor nem lesz olyan dolog, ami feld\u00fch\u00edten\u00e9 megint a t\u00f6meget. Meg azt\u00e1n t\u00fcntettek a negyedik alkotm\u00e1nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s, a fels\u0151oktat\u00e1s \u00e9s a k\u00f6zoktat\u00e1s helyzete ellen, m\u00e9gsem bukott meg a korm\u00e1ny. S\u0151t.Az is nagy k\u00e9rd\u00e9s, hogy kell-e el\u0151bb-ut\u00f3bb val\u00f3di vez\u00e9ralak a koordin\u00e1l\u00e1sra, \u00e9s mi lesz, ha valaki, egy p\u00e1rt, esetleg a Momentum a t\u00f6meg \u00e9l\u00e9re \u00e1ll. \u0150k am\u00fagy pont mozgol\u00f3dnak, m\u00e1jus 1-re hirdettek demonstr\u00e1ci\u00f3t. De vajon ett\u0151l a p\u00e1rtpolitik\u00e1t\u00f3l irt\u00f3z\u00f3 fiatalok lekopnak, vagy pont hogy \u00f6ssze lehet fogni \u0151ket, \u00e9s el lehet vel\u00fck ind\u00edtani valami visszaford\u00edthatatlan folyamatot? Mi m\u00e9g nem tudjuk, de \u00f6n most szavazhat r\u00f3la.A civilt\u00f6rv\u00e9ny elleni t\u00fcntet\u00e9sen volt minden: l\u00e1tv\u00e1nyos t\u00f6meg, l\u00f6kd\u00f6s\u0151d\u00e9s, vonul\u00e1s \u00e9s techno. Na de mi vagy ki fogja majd \u00f6ssze az el\u00e9gedetleneket?Az Eur\u00f3pai Parlament szocialista frakci\u00f3ja szerint az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak k\u00e9szen kell \u00e1llnia szankci\u00f3k elfogad\u00e1s\u00e1ra. A liber\u00e1lisok a jog\u00e1llamis\u00e1gi mechanizmus beind\u00edt\u00e1s\u00e1t szeretn\u00e9k.A volt k\u00fcl\u00fcgyminiszter \u00e9s washingtoni nagyk\u00f6vet szerint a CEU-s t\u00fcntet\u0151k azt mutatj\u00e1k meg, hogy az orsz\u00e1g demokr\u00e1ci\u00e1ban \u00e9s szabads\u00e1gban akar \u00e9lni.", "id": 245, "title": "Lenyomhatja-e a h\u00e1zibuli-hangulat Orb\u00e1n Viktort?"},
{"url": "http://index.hu/aktak/ceu_kozep-europai_egyetem_torvenyjavaslat_rektor_soros_gyorgy_fenyegetes_emmi/", "text": "", "id": 246, "title": null},
{"url": "http://index.hu/24ora/?cimke=dalverseny+2017", "text": "", "id": 247, "title": null},
{"url": "http://index.hu/rovatok", "text": "", "id": 248, "title": null},
{"url": "http://index.hu/24ora", "text": "", "id": 249, "title": null}
]