[
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Jel%C3%B6lt_lapv%C3%A1ltozatok", "title": "Wikip\u00e9dia:Jel\u00f6lt lapv\u00e1ltozatok \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 1, "text": "AMediaWikiFlaggedRevs(jel\u00f6lt lapv\u00e1ltozatok) kiterjeszt\u00e9se seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a Wikip\u00e9dia el\u0151tt \u00faj dimenzi\u00f3 ny\u00edlik: ezut\u00e1n meg lehet jel\u00f6lni egy-egy sz\u00f3cikknek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e1ltal ellen\u0151rz\u00f6tt v\u00e1ltozatait, \u00e9s az olvas\u00f3nak jelezni, hogy vannak ilyen v\u00e1ltozatok, esetleg eleve azokat mutatni meg neki. Az egyes wikip\u00e9di\u00e1k (\u00e9s wikik\u00f6nyvek, wikisz\u00f3t\u00e1rak stb.) k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gei a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben eld\u00f6nthetik, akarj\u00e1k-e haszn\u00e1lni ezt a kiterjeszt\u00e9st, \u00e9s ha igen, pontosan milyen be\u00e1ll\u00edt\u00e1sokkal. A magyar Wikip\u00e9di\u00e1n aszavaz\u00e1stk\u00f6vet\u0151en a fejleszt\u0151k 2008. november 17-\u00e9n aktiv\u00e1lt\u00e1k azitt l\u00e1that\u00f3be\u00e1ll\u00edt\u00e1sokkal."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kapcsolatfelv%C3%A9tel", "title": "Wikip\u00e9dia:Kapcsolatfelv\u00e9tel \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 2, "text": "Kapcsolatfelv\u00e9tel"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Port%C3%A1lok", "title": "Port\u00e1l:Port\u00e1lok \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 3, "text": "Aport\u00e1loka Wikip\u00e9di\u00e1bantematikus kezd\u0151lapok, amelyek egy adott t\u00e9m\u00e1hoz tartoz\u00f3 cikkeket, h\u00edreket \u00e9s tev\u00e9kenys\u00e9geket fognak \u00f6ssze. A port\u00e1l am\u0171hellyelszemben els\u0151sorban azolvas\u00f3knaksz\u00f3l (b\u00e1r aszerkeszt\u0151ktev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek koordin\u00e1l\u00e1s\u00e1ban is szerepet j\u00e1tszhat). Ha te is szeretn\u00e9l port\u00e1lt k\u00e9sz\u00edteni, akkor olvasd el ahogyan lehet \u00faj port\u00e1lt l\u00e9trehoznilapot."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Technika", "title": "Port\u00e1l:Technika \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 4, "text": "Atechnika(g\u00f6r\u00f6g\u00fclm\u0171v\u00e9szi, mesters\u00e9g szerinti), t\u00f6bb\u00e9rtelm\u0171 sz\u00f3."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Volga", "title": "Volga \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 5, "text": "AVolga(oroszul\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430[Volga],magyarulEtel,tat\u00e1rul\u0130del,csuvasul\u0410\u0442\u0103\u043b[At\u0103l],mordvin\u00fcl\u0420\u0430\u0432[Rav],mari nyelven\u042e\u043b[Jul],n\u00e9met\u00fclWolga)Eur\u00f3paleghosszabb \u00e9s legb\u0151viz\u0171bbfoly\u00f3ja. 225 m tengerszint feletti magass\u00e1gban aValdaj-h\u00e1ts\u00e1gonered, \u00e9sOroszorsz\u00e1gter\u00fclet\u00e9t el nem hagyva aKaszpi-tengerbe\u00f6mlik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Matematika", "title": "Port\u00e1l:Matematika \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 6, "text": "A matematika speci\u00e1lis,absztrakt tudom\u00e1ny, mely r\u00e9szben a t\u00f6bbitudom\u00e1ny\u00e1ltal vizsg\u00e1lt, r\u00e9szben pedig a matematika \u201ebels\u0151\u201d fejl\u0151d\u00e9s\u00e9b\u0151l, differenci\u00e1l\u00f3d\u00e1s\u00e1b\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an l\u00e9trej\u00f6tt rendszereket, strukt\u00far\u00e1kat, azok k\u00f6z\u00f6s tulajdons\u00e1gait, \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9seit vizsg\u00e1lja."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Budapest", "title": "Budapest \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 7, "text": "Budapest[3]Magyarorsz\u00e1gf\u0151v\u00e1rosa, egybenlegnagyobb \u00e9s legn\u00e9pesebb v\u00e1rosa, azEur\u00f3pai Uni\u00f3kilencedik legn\u00e9pesebb v\u00e1rosa. Budapest az orsz\u00e1gpolitikai,kultur\u00e1lis,kereskedelmi,ipari\u00e9sk\u00f6zleked\u00e9sik\u00f6zpontja. EmellettPest megyesz\u00e9khelye is, b\u00e1r k\u00f6zigazgat\u00e1silag nem r\u00e9sze annak.2011-ben regisztr\u00e1lt lak\u00f3n\u00e9pess\u00e9ge meghaladta az 1,7 (el\u0151v\u00e1rosokkal egy\u00fctt pedig a 2,5) milli\u00f3 f\u0151t. A v\u00e1ros lakoss\u00e1ga1989-ben volt a legnagyobb, az akkori l\u00e9leksz\u00e1m 2,1 milli\u00f3 f\u0151 volt, \u00e9s az ezt k\u00f6vet\u0151szuburbaniz\u00e1ci\u00f3ut\u00e1n is megmaradt az orsz\u00e1g legn\u00e9pesebb v\u00e1ros\u00e1nak. Ter\u00fclete mintegy 525 n\u00e9gyzetkilom\u00e9ter, ebben a tekintetben isels\u0151 az orsz\u00e1g telep\u00fcl\u00e9sei k\u00f6z\u00f6tt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Eur%C3%B3pai_Uni%C3%B3", "title": "Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 8, "text": "AzEur\u00f3pai Uni\u00f3(r\u00f6viden EU) egy t\u00falnyom\u00f3r\u00e9sztEur\u00f3p\u00e1bantal\u00e1lhat\u00f3, jelenleg 28 tag\u00e1llamb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 gazdas\u00e1gi \u00e9s politikai uni\u00f3. A region\u00e1lis integr\u00e1ci\u00f3 ir\u00e1nt elk\u00f6telezett szervezetet1993.november 1-jei hat\u00e1llyal hozta l\u00e9tre az1992.febru\u00e1r 7-\u00e9nal\u00e1\u00edrtMaastrichti szerz\u0151d\u00e9sazEur\u00f3pai Gazdas\u00e1gi K\u00f6z\u00f6ss\u00e9galapjain.[2]A csaknem 510 milli\u00f3s n\u00e9pess\u00e9g\u0171 uni\u00f3 a vil\u00e1g nomin\u00e1lisGDP-j\u00e9nek mintegy 30%-\u00e1t \u00e1ll\u00edtja el\u0151 (2008-ban 18,4billi\u00f3doll\u00e1r\u00e9rt\u00e9kben).[3]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Duna", "title": "Duna \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 9, "text": "ADunaa m\u00e1sodik leghosszabb folyamEur\u00f3p\u00e1ban(aVolgaut\u00e1n).N\u00e9metorsz\u00e1gban, aFekete-erd\u0151benered k\u00e9t kis patakocska, aBreg\u00e9s aBrigach\u00f6sszefoly\u00e1s\u00e1valDonaueschingenn\u00e9l, \u00e9s innen d\u00e9lkeleti ir\u00e1nyban 2850kilom\u00e9terttesz meg aFekete-tengerig.Magyarorsz\u00e1geg\u00e9sz ter\u00fclete e folyam v\u00edzgy\u0171jt\u0151j\u00e9n ter\u00fcl el, itteni f\u0151\u00e1g\u00e1nak hossza 417\u00a0km, ez\u00e9rt azorsz\u00e1g v\u00edzrajz\u00e1nakmeghat\u00e1roz\u00f3 alkot\u00f3eleme."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zsef_Attila", "title": "J\u00f3zsef Attila \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 10, "text": "J\u00f3zsef Attila(Budapest,Ferencv\u00e1ros,1905.\u00e1prilis 11.[1]\u2013Balatonsz\u00e1rsz\u00f3,1937.december 3.)huszadik sz\u00e1zadiposztumuszKossuth-\u00e9sBaumgarten-d\u00edjasmagyar k\u00f6lt\u0151, a magyar k\u00f6lt\u00e9szet egyik legkiemelked\u0151bb alakja. Az \u00e9let kegyetlen volt vele, hisz f\u00e9l\u00e1rva gyermekkora tele volt lemond\u00e1ssal, brutalit\u00e1ssal feln\u0151ttk\u00e9nt szembes\u00fclt a meg nem \u00e9rt\u00e9ssel \u00e9s\u00f6ngyilkoss\u00e1ga(tragikus balesete?) k\u00f6r\u00fcl is tal\u00e1lhat\u00f3ak ellentmond\u00e1sok."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Fizika", "title": "Port\u00e1l:Fizika \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 11, "text": "Afizika(G\u00f6r\u00f6g\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2(f\u00fczik\u00f3sz):term\u00e9szetes\u00e9s \u03c6\u03cd\u03c3\u03b9\u03c2(f\u0171zisz): term\u00e9szet) a legsz\u00e9lesebb \u00e9rtelemben vettterm\u00e9szettudom\u00e1nyamelyb\u0151l t\u00f6bb \u00e1g v\u00e1lt ki atudom\u00e1nyfejl\u0151d\u00e9se sor\u00e1n. A fizikusok azanyagtulajdons\u00e1gait \u00e9sk\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1saittanulm\u00e1nyozz\u00e1k azelemi r\u00e9szecsk\u00e9kszintj\u00e9t\u0151l avil\u00e1gegyetemeg\u00e9sz\u00e9ig. A fizikai jelens\u00e9geketmatematikaimodellekkel igyekeznek kvantitat\u00edv m\u00f3don le\u00edrni."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Sav", "title": "Sav \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 12, "text": "H\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9rtelemben azokat avegy\u00fcleteketnevezz\u00fcksavnak, melyek av\u00edzmolekul\u00e1knakprotontadnak \u00e1t, ez\u00e1ltal a vizesoldatk\u00e9mhat\u00e1s\u00e1tsavasabb\u00e1 teszik, apH-t cs\u00f6kkentik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Biol%C3%B3gia", "title": "Port\u00e1l:Biol\u00f3gia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 13, "text": "Abiol\u00f3gia( a g\u00f6r\u00f6gbios\u2013 \u00e9l\u0151 \u00e9slogos\u2013 tudom\u00e1ny szavakb\u00f3l) aterm\u00e9szettudom\u00e1nyegyik \u00e1ga, mely az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek eredet\u00e9nek, lesz\u00e1rmaz\u00e1si kapcsolatainak, testfel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek, m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek \u00e9s a k\u00f6rnyezettel val\u00f3 kapcsolat\u00e1nak megismer\u00e9s\u00e9vel foglalkozik. A biol\u00f3gusok az\u00e9letlegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151bbszervez\u0151d\u00e9si szintjeit(pl.g\u00e9nek,sejtek, soksejt\u0171egyedek,popul\u00e1ci\u00f3k,fajok,t\u00e1rsul\u00e1sok,bioszf\u00e9ra) tanulm\u00e1nyozz\u00e1k."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.m.wikipedia.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Wikip\u00e9dia, a szabad enciklop\u00e9dia", "id": 14, "text": "ADunaa leghosszabb folyam azEur\u00f3pai Uni\u00f3ban, \u00e9s (aVolgaut\u00e1n) a m\u00e1sodik leghosszabb eg\u00e9szEur\u00f3p\u00e1ban.N\u00e9metorsz\u00e1gban, aFekete-erd\u0151benDonaueschingenn\u00e9lered k\u00e9t kis patakocska, aBreg\u00e9s aBrigach\u00f6sszefoly\u00e1s\u00e1val, \u00e9s 2850 kilom\u00e9tert tesz meg d\u00e9lkeletnek aFekete-tengerig.Magyarorsz\u00e1gteljes ter\u00fclete a Duna v\u00edzgy\u0171jt\u0151j\u00e9n ter\u00fcl el. Itteni f\u0151\u00e1ga 417\u00a0km hossz\u00fa, ezzel azorsz\u00e1g v\u00edzrajz\u00e1nakmeghat\u00e1roz\u00f3 eleme. Kialakul\u00e1sa aplioc\u00e9nbankezd\u0151d\u00f6tt, ennek v\u00e9g\u00e9n jutott el aKisalf\u00f6ldig, ahol mai, nyugat\u2013keleti ir\u00e1nya helyett m\u00e9g d\u00e9lnek folyt. Kisalf\u00f6ldi medre apleisztoc\u00e9nkorban alakult ki. Legfiatalabb szakasza az, ahol aDobrudzsanyugati oldal\u00e1n \u00e9szak fel\u00e9 folyik; ez a pleisztoc\u00e9n v\u00e9g\u00e9n j\u00f6tt l\u00e9tre."},
{"lang": "tr", "url": "https://vo.wikipedia.org/wiki/Cifapad", "title": "V\u00fckiped", "id": 15, "text": "Benok\u00f6m\u00f6 iniV\u00fckiped: sikloped libik, kelialan dalon redak\u00f6n."},
{"lang": "tr", "url": "https://tr.wikipedia.org/wiki/Ana_Sayfa", "title": "Vikipedi: \u00d6zg\u00fcr Ansiklopedi", "id": 16, "text": "3 Nisan2017,Pazartesi"},
{"lang": "tl", "url": "https://tl.wikipedia.org/wiki/Unang_Pahina", "title": "Wikipedia, ang malayang ensiklopedya", "id": 18, "text": "Maligayang pagdating saWikipedia,"},
{"lang": "en", "url": "https://wikimediafoundation.org/wiki/Home", "title": "Wikimedia Foundation", "id": 19, "text": "TheWikimedia Foundation, Inc. is anonprofitcharitable organizationdedicatedto encouraging the growth, development and distribution offree, multilingual, educational content, and to providing the full content of thesewiki-based projects to the public free of charge. The Wikimedia Foundation operates some of thelargest collaboratively edited reference projectsin the world, includingWikipedia, a top-ten internet property."},
{"lang": "en", "url": "https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_contribute", "title": "How to contribute - MediaWiki", "id": 21, "text": "Grab yourStarter kitand learn howyoucan contribute to MediaWiki and the free culture community."},
{"lang": "en", "url": "https://wikimediafoundation.org/wiki/Privacy_policy", "title": "Privacy policy - Wikimedia Foundation", "id": 22, "text": "This policy is approved by the Wikimedia FoundationBoard of Trusteesto apply to allWikimedia projects.It may not be circumvented, eroded, or ignored by local policies."},
{"lang": "it", "url": "https://wikimediafoundation.org/wiki/Cookie_statement", "title": "Cookie statement - Wikimedia Foundation", "id": 23, "text": "Welcome!"},
{"lang": "te", "url": "https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%AE%E0%B1%8A%E0%B0%A6%E0%B0%9F%E0%B0%BF_%E0%B0%AA%E0%B1%87%E0%B0%9C%E0%B1%80", "title": "\u0c35\u0c3f\u0c15\u0c40\u0c2a\u0c40\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e", "id": 24, "text": "\u0c35\u0c3f\u0c39\u0c30\u0c23\u2022\u0c35\u0c3f\u0c36\u0c47\u0c37 \u0c35\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c38\u0c3e\u0c32\u0c41\u2022\u0c05\u2013\u0c31 \u0c38\u0c42\u0c1a\u0c40"},
{"lang": "en", "url": "https://simple.wikipedia.org/wiki/Main_Page", "title": "Wikipedia", "id": 25, "text": "thefreeencyclopediathatanyone can change"},
{"lang": "pt", "url": "https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:P%C3%A1gina_principal", "title": "Wikip\u00e9dia, a enciclop\u00e9dia livre", "id": 27, "text": "A enciclop\u00e9dialivrequetodos podem editar."},
{"lang": "no", "url": "https://no.wikipedia.org/wiki/Portal:Forside", "title": "Wikipedia, den frie encyklopedi", "id": 29, "text": "denfrieencyklopedisomdukan forbedre.464\u00a0995artikler p\u00e5 bokm\u00e5l og riksm\u00e5l"},
{"lang": "no", "url": "https://nn.wikipedia.org/wiki/Hovudside", "title": "Wikipedia, det frie oppslagsverket", "id": 30, "text": "Ragnar Hovland(f\u00f8dd 15. april 1952) er ein norskforfattar,dramatikarogomsetjar. Ragnar Hovland er \u00f2gmusikar. Han spelarkeyboardog syng i bandetDei nye kapellanane."},
{"lang": "mr", "url": "https://new.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%82_%E0%A4%AA%E0%A5%8C", "title": "Wikipedia", "id": 32, "text": "\u092a\u0941\u091a\u0903\u00b7\u092c\u093e\u0902\u0932\u093e\u0917\u0941 \u091a\u094d\u0935\u0938\u0941\u00b7\u0905-\u091c\u094d\u091e \u0907\u0928\u094d\u0921\u0947\u0915\u094d\u0938"},
{"lang": "zh-cn", "url": "https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9B%E1%83%97%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98_%E1%83%92%E1%83%95%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%93%E1%83%98", "title": "\u10d5\u10d8\u10d9\u10d8\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0, \u10d7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1\u10e3\u10e4\u10d0\u10da\u10d8 \u10d4\u10dc\u10ea\u10d8\u10d9\u10da\u10dd\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0", "id": 35, "text": "\u10d2\u10d4\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8\u10d0\u00b7\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0\u00b7\u10db\u10d4\u10ea\u10dc\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0\u00b7\u10e0\u10d4\u10da\u10d8\u10d2\u10d8\u10d0\u00b7\u10e1\u10d0\u10d6\u10dd\u10d2\u10d0\u10d3\u10dd\u10d4\u10d1\u10d0\u00b7\u10e1\u10d0\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d0\u10da\u10d8\u00b7\u10e1\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8\u00b7\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0\u00b7\u10e1\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10dd"},
{"lang": "lt", "url": "https://lt.wikipedia.org/wiki/Pagrindinis_puslapis", "title": "Vikipedija", "id": 37, "text": "laisv\u0105j\u0105 enciklopedij\u0105, kuri\u0105 kurti gali kiekvienas."},
{"lang": "tl", "url": "https://ht.wikipedia.org/wiki/Paj_Prensipal", "title": "Wikipedya", "id": 38, "text": "Ou nanWikipedyakrey\u00f2l ayisyen,ansiklopedilibki egziste nananpil lang. Nan v\u00e8syon ayisyen sa a, n ap travay anl\u00e851\u00a0197atik, nou genyen16\u00a0472kontribit\u00e8, eou menm?"},
{"lang": "pt", "url": "https://gl.wikipedia.org/wiki/Portada", "title": "Wikipedia, a enciclopedia libre", "id": 40, "text": "BenvidaCOMOsPreguntas frecuentesComunidadePol\u00edticasArtigos de calidadeAxuda"},
{"lang": "fi", "url": "https://fi.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Etusivu", "title": "Wikipedia, vapaa tietosanakirja", "id": 41, "text": "Tervetuloa Wikipediaan,vapaaseen tietosanakirjaan."},
{"lang": "nl", "url": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Azala", "title": "Wikipedia", "id": 42, "text": "Jack Tripa-ateratzailea(ingelesezJack the Ripper)1888kourtearen bigarren erdialderaLondreskoWhitechapelauzo txiroan jardun zuen nortasun ezezaguneko serieko hiltzailearen (edo hiltzaileen) ezizena da. Izen hau hiltzailea zela esaten zuen norbaitek Albiste Agentzia Zentralera igorritako mezu batetik hartua da, eta mezu hori gertakariak gertatzen ari ziren bitartean argitaratu zen."},
{"lang": "da", "url": "https://da.wikipedia.org/wiki/Forside", "title": "Wikipedia, den frie encyklop\u00e6di", "id": 43, "text": "Vejle Boldkluber endanskfodboldklubfraVejle, der p\u00e5 nuv\u00e6rende tidspunkt spiller i den danske1. division. Klubben blev grundlagt somcricketklubi1891og begyndte f\u00f8rst som fodboldklub i1902. I1922flyttede klubben ind p\u00e5Vejle Stadion."},
{"lang": "es", "url": "https://eo.wikipedia.org/wiki/Vikipedio:%C4%88efpa%C4%9Do", "title": "Vikipedio", "id": 44, "text": "La libera enciklopedioredaktebla de \u0109iuj."},
{"lang": "ca", "url": "https://ca.wikipedia.org/wiki/Portada", "title": "Viquip\u00e8dia", "id": 45, "text": "Aquesta edici\u00f3va comen\u00e7ar el16 de mar\u00e7del2001i ja tenim539.067 articles."},
{"lang": "ro", "url": "https://cs.wikipedia.org/wiki/Hlavn%C3%AD_strana", "title": "Wikipedie, otev\u0159en\u00e1 encyklopedie", "id": 46, "text": "KulturaGeografieHistorie"},
{"lang": "et", "url": "https://et.wikipedia.org/wiki/Esileht", "title": "Vikipeedia", "id": 47, "text": "K\u00e4sil olevaid artikleid:156\u00a0061Kaast\u00f6\u00f6lisi sel kuul:582Teemaportaalid"},
{"lang": "tr", "url": "https://az.wikipedia.org/wiki/Ana_S%C9%99hif%C9%99", "title": "Vikipediya", "id": 48, "text": "Bouguereau\u2013 Buqro soyad\u0131 sonorta \u0259srl\u0259rd\u00f6vr\u00fcnd\u0259 meydana \u00e7\u0131xm\u0131\u015fd\u0131r v\u0259geneologiya\u00fczr\u0259 m\u00fct\u0259x\u0259ssisl\u0259r bu soyad\u0131n \"bogue\" (\u015fabal\u0131d a\u011fac\u0131nda\u015fabal\u0131d\u0131 \u0259hat\u0259 ed\u0259n tikan) s\u00f6z\u00fcn\u0259 ox\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 qeyd edirl\u0259r. S\u00fclal\u0259nin XVI \u0259srd\u0259n \u0259vv\u0259lki tarixi o q\u0259d\u0259r d\u0259 z\u0259ngin deyil v\u02591530\u2013cu ild\u0259 xan\u0131m Bastien Briotla evl\u0259nmi\u015f Meys Buqrodan \u0259vv\u0259lki n\u00fcmay\u0259nd\u0259l\u0259r haqq\u0131nda c\u00fczi m\u0259lumatlar vard\u0131r. Bu evlilikd\u0259n davam ed\u0259n soy a\u011fac\u0131 Buqronun da aid oldu\u011fu n\u0259sl\u0259 m\u0259nsubdur. N\u0259sil Aunisin m\u0259rk\u0259zi olan ki\u00e7ik liman \u015f\u0259h\u0259riLa Ro\u015fell\u0259 ba\u011fl\u0131d\u0131r. Tarix\u0259n frans\u0131zkalvinizmininm\u0259rk\u0259zi olan bu \u015f\u0259h\u0259rd\u0259katolikv\u0259protestantlarda rahat ya\u015fay\u0131r, g\u0259nc o\u011flanlar atas\u0131n\u0131n, g\u0259nc q\u0131zlar is\u0259 anas\u0131nn dinini q\u0259bul edirdi."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikisource.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Wikiforr\u00e1s", "id": 49, "text": "\u00dcdv\u00f6zl\u00fcnkaWikiforr\u00e1sban, aforr\u00e1ssz\u00f6vegekszabad k\u00f6nyvt\u00e1r\u00e1ban, amitb\u00e1rki szerkeszthet!"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikiquote.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Wikid\u00e9zet", "id": 50, "text": "AWikid\u00e9zetc\u00e9lja az id\u00e9zetek t\u00f6bbnyelv\u0171, forr\u00e1ssal ell\u00e1tott gy\u0171jtem\u00e9ny\u00e9v\u00e9 v\u00e1lni. A gy\u0171jtem\u00e9ny tartalmaz eredeti magyar id\u00e9zeteket, m\u00e1s nyelvekr\u0151l ford\u00edtott, esetleg k\u00f6nyvekb\u0151l, filmekb\u0151l vett id\u00e9zeteket, illetve az ezekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 magyar\u00e1zatokat aWikip\u00e9di\u00e1b\u00f3l. Eddig,2004okt\u00f3bere \u00f3ta1\u00a0248lap k\u00e9sz\u00fclt el, melyen rem\u00e9lhet\u0151leg egyre t\u00f6bb id\u00e9zet \u00e9s k\u00f6zmond\u00e1s tal\u00e1lhat\u00f3. Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kat aSeg\u00edts\u00e9glapon tal\u00e1lsz, k\u00eds\u00e9rletezni pedig aHomokoz\u00f3bantudsz! K\u00e9rd\u00e9seidet, javaslataidat aKocsmafalra\u00edrhatod. Ha t\u00f6bbsz\u00f6r is szeretn\u00e9l szerkeszteni, akkor \u00e9rdemes \u2013 de nem k\u00f6telez\u0151 \u2013 regisztr\u00e1lni \u00e9sbejelentkezni. Van olyan id\u00e9zeted, amir\u0151l \u00fagy gondolod, \u00e9rdemes arra, hogy mindenki l\u00e1ssa? Ha nem szerepelt eddig m\u00e9g anap id\u00e9zete arch\u00edvum\u00e1ban, akkor ajavaslatoklapon tudod azt aj\u00e1nlani."},
{"lang": "en", "url": "https://www.mediawiki.org/wiki/MediaWiki", "title": "MediaWiki", "id": 51, "text": "MediaWikiis afree softwareopen sourcewikipackage written inPHP, originally for use onWikipedia. It is now also used by several other projects of the non-profitWikimedia Foundationand bymany other wikis, including this website, the home of MediaWiki."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Tudakoz%C3%B3", "title": "Wikip\u00e9dia:Tudakoz\u00f3 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 53, "text": "\u00cdgy k\u00e9rdezz|A k\u00e9rd\u00e9sfeltev\u00e9s ut\u00e1n|Amiben seg\u00edthetsz|A tegnapel\u0151tti k\u00e9rd\u00e9sek|A tegnapi k\u00e9rd\u00e9sek|A mai k\u00e9rd\u00e9sek|A Tudakoz\u00f3 ihlette cikkek|Arch\u00edvum|Kateg\u00f3ria, sablonok|GYIK|Eml\u00e9kk\u00f6nyv"},
{"lang": "en", "url": "https://species.wikimedia.org/wiki/Main_Page", "title": "Wikispecies, free species directory", "id": 56, "text": "Welcome to"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Wikip\u00e9dia, a szabad enciklop\u00e9dia", "id": 57, "text": "\u00dcdv\u00f6zl\u00fcnkaWikip\u00e9di\u00e1ban!Ezt azenciklop\u00e9di\u00e1taz olvas\u00f3iszerkesztik.Amagyarv\u00e1ltozatnak407\u00a0756sz\u00f3cikkevan,ebb\u0151l947kiemelt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Kezd%C5%91lap", "title": "Kateg\u00f3ria:Kezd\u0151lap \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 58, "text": "Ez a kateg\u00f3ria az al\u00e1bbi 3 alkateg\u00f3ri\u00e1val rendelkezik (\u00f6sszesen 3 alkateg\u00f3ri\u00e1ja van)."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Vita:Kezd%C5%91lap", "title": "Vita:Kezd\u0151lap \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 59, "text": "Ezen az oldalon lehet a kezd\u0151lapstrukt\u00far\u00e1j\u00e1t \u00e9s form\u00e1j\u00e1tmegvitatni, illetve azt, hogy mi szerepeljen rajta \u00e9s mi ne. Az esetlegestartalmi hib\u00e1katis itt lehet bejelenteni. A kezd\u0151lap egyes rovatainak tartalm\u00e1val kapcsolatos lapokat aKapcsol\u00f3d\u00f3 lapok, sablonokf\u00fcl alatt tal\u00e1lod."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Leford%C3%ADtand%C3%B3_cikkekre_val%C3%B3_utal%C3%A1st_tartalmaz%C3%B3_lapok", "title": "Kateg\u00f3ria:Leford\u00edtand\u00f3 cikkekre val\u00f3 utal\u00e1st tartalmaz\u00f3 lapok \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 62, "text": "Azokat a lapokat gy\u0171jti ez a kateg\u00f3ria, amelyek sz\u00f6veg\u00e9ben egy vagy t\u00f6bb piros link mellett fel van t\u00fcntetve egy idegen nyelv\u0171 Wikip\u00e9dia-cikk a{{linkiw}}vagy a{{wd}}sablon seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Felhaszn%C3%A1l%C3%A1si_felt%C3%A9telek", "title": "Wikip\u00e9dia:Felhaszn\u00e1l\u00e1si felt\u00e9telek \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 63, "text": "A Wikip\u00e9di\u00e1ba bek\u00fcld\u00f6tt sz\u00f6vegeidCreative Commons Nevezd meg! \u2013 \u00cdgy add tov\u00e1bb! 3.0(CC-BY-SA)/GFDL-1.2+kett\u0151s licenc al\u00e1 ker\u00fclnek; az elk\u00fcld\u00e9s\u00fckkel hozz\u00e1j\u00e1rulsz, hogy b\u00e1rki terjeszthesse, m\u00f3dos\u00edthassa \u00e9s b\u00e1rmilyen (ak\u00e1r \u00fczleti) c\u00e9lra felhaszn\u00e1lhassa a fenti licencek valamelyik\u00e9nek el\u0151\u00edr\u00e1sai szerint."},
{"lang": "en", "url": "https://meta.wikimedia.org/wiki/Main_Page", "title": "Meta, a Wikimedia project coordination wiki", "id": 64, "text": "Welcome toMeta-Wiki, the global community site for theWikimedia projectsand theWikimedia movementin general. Meta-Wiki's discussions range from coordination and documentation to planning and analysis of future Wikimedia activities.Other meta-focused wikis such asWikimedia Outreachare specialized projects that have their roots in Meta-Wiki. Related discussion also takes place on Wikimediamailing lists(particularlywikimedia-l, with its low-traffic equivalentWikimediaAnnounce),IRC channelson freenode, individual wikis ofWikimedia affiliates, and other places."},
{"lang": "tl", "url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/Main_Page", "title": "Wikimedia Commons", "id": 65, "text": "Images"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%9Ajrafelhaszn%C3%A1l%C3%A1si_%C3%BAtmutat%C3%B3", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00dajrafelhaszn\u00e1l\u00e1si \u00fatmutat\u00f3 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 66, "text": "Amennyiben \u00fajrafelhaszn\u00e1l\u00f3 vagy, arra k\u00e9r\u00fcnk, hogy az \u00fajrak\u00f6z\u00f6lt m\u0171ben (m\u00e9g akkor is, ha k\u00f6zben m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat v\u00e9gezt\u00e9l rajta),sz\u00f6veges tartalomeset\u00e9n"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:CC-BY-SA-3.0", "title": "Wikip\u00e9dia:CC-BY-SA-3.0 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 68, "text": "A Wikip\u00e9dia valamennyi sz\u00f6veges tartalm\u00e1ra \u00e9s a legt\u00f6bb k\u00e9pre ezek a felt\u00e9telek vonatkoznak."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Op%C3%A9ra-ballet", "title": "Op\u00e9ra-ballet \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 70, "text": "Azop\u00e9ra-ballet(operabalett) jellegzetesen francia operam\u0171faj, amely a 17. sz\u00e1zad m\u00e1sodik fel\u00e9ben sz\u00fcletett, \u00e9s vir\u00e1gkor\u00e1t a 18. sz\u00e1zad els\u0151 fel\u00e9ben \u00e9lte. A m\u0171faj adivertissement-okra vezethet\u0151 vissza, amelyek k\u00f6zj\u00e1t\u00e9kszer\u0171en v\u00e1lasztott\u00e1k el egym\u00e1st\u00f3l atrag\u00e9die lyriquefelvon\u00e1sait (l\u00e9tezett tragikus \u00e9s komikus v\u00e1ltozatuk is). Az op\u00e9ra-balletben az \u00e9nek \u00e9s t\u00e1nc v\u00e1ltakozott egym\u00e1ssal, de ez ut\u00f3bbi jelent\u0151s hangs\u00falyt kapott, olyannyira, hogy fokozatosan elnyomta m\u00e9g a recitat\u00edv r\u00e9szeket is. Ugyancsak nagy hangs\u00falyt kaptak a szcenikai elemek, amelyek fontos kell\u00e9kei voltak abarokksz\u00ednh\u00e1zaknak. M\u00e1rJean-Baptiste Lullyegyes m\u0171vei is az op\u00e9ra-ballet ir\u00e1ny\u00e1ba mutattak, de az els\u0151 igazi nagy mestereAndr\u00e9 Campravolt (L\u2019Europe galante, 1697;Les f\u00e9tes venitiennes, 1710). Cs\u00facspontj\u00e1t a m\u0171fajJean-Philippe Rameau-val \u00e9rte el (Les Indes galantes (A g\u00e1l\u00e1ns Indi\u00e1k), 1735;Les f\u00e9tes d\u2019H\u00e9b\u00e9, 1739)."},
{"lang": "hu", "url": "https://meta.wikimedia.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Kezd\u0151lap - Meta", "id": 71, "text": "\u00dcdv\u00f6zl\u00fcnk aMeta-Wikiben, aWikim\u00e9dia projektek\u00e9s aWikim\u00e9dia mozgalomglob\u00e1lis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n. A Meta-Wiki megbesz\u00e9l\u00e9sei a koordin\u00e1ci\u00f3t\u00f3l \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t\u00f3l a j\u00f6v\u0151beli Wikim\u00e9dia-tev\u00e9kenys\u00e9gek tervez\u00e9s\u00e9ig \u00e9s elemz\u00e9s\u00e9ig terjednek.M\u00e1s meta-k\u00f6zpont\u00fa wikik, mint aWikimedia Outreach, specializ\u00e1lt projektek, amelyeknek a gy\u00f6kere a Meta-Wikin van. Kapcsol\u00f3d\u00f3 megbesz\u00e9l\u00e9sek vannak m\u00e9g alevelez\u0151list\u00e1kon(k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen awikimedia-lnev\u0171n, \u00e9s az alacsony forgalm\u00fa t\u00e1rs\u00e1n, aWikimediaAnnounce-on), azIRC csatorn\u00e1kona Freenode-on, aWikim\u00e9dia csatlakoz\u00e1sok\u00f6n\u00e1ll\u00f3 wikijein \u00e9s m\u00e1s helyeken."},
{"lang": "hu", "url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Kezd\u0151lap - Wikimedia Commons", "id": 72, "text": "K\u00e9pek"},
{"lang": "hu", "url": "https://species.wikimedia.org/wiki/Kezd%C5%91lap", "title": "Kezd\u0151lap - Wikispecies", "id": 73, "text": "AWikifajoka fajok egy szabad, ingyenes jegyz\u00e9ke. Megtal\u00e1lhatod benne azAnimalia,Plantae,Fungi,Bacteria,Archaea,Protistafajokat \u00e9s az \u00e9let t\u00f6bbi form\u00e1j\u00e1t. Jelenleg525,890rendszertani sz\u00f3cikk\u00fcnk van."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Ny%C3%ADlt_tartalom", "title": "Ny\u00edlt tartalom \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 74, "text": "Any\u00edlt tartalomkifejez\u00e9s any\u00edlt forr\u00e1sk\u00f3dhozhasonl\u00f3an olyan kreat\u00edv alkot\u00e1sokat \u00edr le (p\u00e9ld\u00e1ul cikkek, k\u00e9pek, hanganyagok, mozg\u00f3filmek), amik olyannem megszor\u00edt\u00f3 szerz\u0151i jogi felt\u00e9telekkel(licenccel) \u00e9s form\u00e1ban ker\u00fclnek publik\u00e1l\u00e1sra, amik kifejezetten enged\u00e9lyezik az inform\u00e1ci\u00f3 m\u00e1sol\u00e1s\u00e1t. (Egy p\u00e9lda aGNU Szabad dokument\u00e1ci\u00f3 licenc, amit aWikip\u00e9dia\u00e9s aNupediais haszn\u00e1l.)"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikim%C3%A9dia_Alap%C3%ADtv%C3%A1ny", "title": "Wikim\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 75, "text": "AWikim\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny(Wikimedia Foundation, Inc., r\u00f6videnWMF) egySan Francisc\u00f3-isz\u00e9khely\u0171amerikainon-profitk\u00f6zhaszn\u00fa alap\u00edtv\u00e1ny, amelyetFlorida\u00e1llam t\u00f6rv\u00e9nyeinek megfelel\u0151n hoztak l\u00e9tre, ahol eredetileg m\u0171k\u00f6d\u00f6tt. Az alap\u00edtv\u00e1ny \u00fczemelteti aWikip\u00e9diainternetes lexikont \u00e9s testv\u00e9rprojektjeit. AcomScoreadatai szerint az \u00e1ltala \u00fczemeltetett oldalak a vil\u00e1gon az \u00f6t\u00f6dik legt\u00f6bb l\u00e1togat\u00f3t vonz\u00f3 lapcsal\u00e1dot alkotj\u00e1k (az els\u0151 n\u00e9gy aGoogle, aMicrosoft\u00e9s aYahoo!oldalai, illetve aFacebook).[1]"},
{"lang": "hr", "url": "https://meta.wikimedia.org/wiki/List_of_Wikipedias", "title": "List of Wikipedias - Meta", "id": 76, "text": "Alemannisch(als)\u00b7az\u0259rbaycanca(az)\u00b7\u010de\u0161tina(cs)\u00b7\u0441\u043b\u043e\u0432\u0463\u043d\u044c\u0441\u043a\u044a / \u2c14\u2c0e\u2c11\u2c02\u2c21\u2c10\u2c20\u2c14\u2c0d\u2c1f(cu)\u00b7Deutsch(de)\u00b7suomi(fi)\u00b7magyar(hu)\u00b7\u65e5\u672c\u8a9e(ja)\u00b7\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8(ka)\u00b7\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430(kk)\u00b7\ud55c\uad6d\uc5b4(ko)\u00b7\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430(ky)\u00b7latvie\u0161u(lv)\u00b7Malagasy(mg)\u00b7Bahasa Melayu(ms)\u00b7B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa(nan)\u00b7polski(pl)\u00b7portugu\u00eas(pt)\u00b7\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439(ru)\u00b7\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski(sr)\u00b7svenska(sv)\u00b7\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd(ta)\u00b7\u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41(te)\u00b7\u0e44\u0e17\u0e22(th)\u00b7\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430(uk)\u00b7o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430(uz)\u00b7Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t(vi)\u00b7Yor\u00f9b\u00e1(yo)\u00b7\u4e2d\u6587(zh)\u00b7"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Wikip%C3%A9di%C3%A1k_list%C3%A1ja", "title": "Wikip\u00e9dia:Wikip\u00e9di\u00e1k list\u00e1ja \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 77, "text": "Wikip\u00e9di\u00e1k t\u00f6bb mint 1\u00a0000\u00a0000 cikkelCebuano(szebuano)\u00b7Deutsch(n\u00e9met)\u00b7English(angol)\u00b7Espa\u00f1ol(spanyol)\u00b7Fran\u00e7ais(francia)\u00b7Italiano(olasz)\u00b7\u65e5\u672c\u8a9e(jap\u00e1n)\u00b7Nederlands(holland)\u00b7Polski(lengyel)\u00b7\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439(orosz)\u00b7Svenska(sv\u00e9d)\u00b7Ti\u1ebfng\u00a0Vi\u1ec7t(vietnami)\u00b7Winaray(waray)"},
{"lang": "en", "url": "https://en.wikivoyage.org/wiki/Main_Page", "title": "Wikivoyage \u2013 The FREE worldwide travel guide that anyone can edit", "id": 78, "text": "theFREEworldwide travel guide thatanyone can edit."},
{"lang": "sl", "url": "https://sl.wikipedia.org/wiki/Glavna_stran", "title": "Wikipedija", "id": 81, "text": "Dru\u017eboslovjeFilozofijaGeografija"},
{"lang": "bg", "url": "https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%BD%D0%BA%D0%B0", "title": "\u0412\u0456\u043a\u0456\u043f\u0435\u0434\u0456\u044f", "id": 82, "text": "\u0420\u0435\u0454\u0441\u0442\u0440\u0443\u0439\u0442\u0435\u0441\u044f!\u041e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0438 \u043a\u0435\u0448Don't speak Ukrainian?"},
{"lang": "hr", "url": "https://sh.wikipedia.org/wiki/Glavna_stranica", "title": "Wikipedia, slobodna enciklopedija", "id": 83, "text": "Dobro do\u0161li naWikipedijusrpskohrvatskog jezika, slobodnu enciklopediju koju svako mo\u017ee ure\u0111ivati."},
{"lang": "uk", "url": "https://rue.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%BD%D0%BA%D0%B0", "title": "\u0412\u0456\u043a\u0456\u043f\u0435\u0434\u0456\u044f", "id": 85, "text": "\u041a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430\u0490\u0435\u043e\u0491\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f\u0406\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f"},
{"lang": "en", "url": "https://en.wikiversity.org/wiki/Wikiversity:Main_Page", "title": "Wikiversity", "id": 86, "text": "Wikiversityis aWikimedia Foundationproject devoted tolearning resources,learning projects, andresearchfor use in alllevels, types, and styles of education from pre-school to university, including professional training and informal learning. We inviteteachers,students, andresearchersto join us in creatingopen educational resourcesand collaborativelearning communities. To learn more about Wikiversity, try aguided tour, learn aboutadding content, orstart editing now."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyarorsz%C3%A1g_nemzetis%C3%A9gei", "title": "Magyarorsz\u00e1g nemzetis\u00e9gei \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 87, "text": "bolg\u00e1rokcig\u00e1nyokg\u00f6r\u00f6g\u00f6khorv\u00e1toklengyelekn\u00e9metek\u00f6rm\u00e9nyekrom\u00e1nokruszinokszerbekszlov\u00e1kokszlov\u00e9nekukr\u00e1nok"},
{"lang": "et", "url": "https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B3%D5%AC%D5%AD%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80_%D5%A7%D5%BB", "title": "\u054e\u056b\u0584\u056b\u057a\u0565\u0564\u056b\u0561\u055d \u0561\u0566\u0561\u057f \u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0580\u0561\u0576", "id": 89, "text": "\u0531\u0566\u0561\u057f\u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0580\u0561\u0576, \u0578\u0580\u0568\u056f\u0561\u0580\u0578\u0572 \u0567 \u056d\u0574\u0562\u0561\u0563\u0580\u0565\u056c\u0575\u0578\u0582\u0580\u0561\u0584\u0561\u0576\u0579\u0575\u0578\u0582\u0580 \u0578\u0584\u0531\u0575\u057d \u057a\u0561\u0570\u056b\u0576\u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576 \u054e\u056b\u0584\u056b\u057a\u0565\u0564\u056b\u0561\u0576\u0578\u0582\u0576\u056b218\u00a0268\u0570\u0578\u0564\u057e\u0561\u056e\u0589"},
{"lang": "hr", "url": "https://hr.wikipedia.org/wiki/Glavna_stranica", "title": "Wikipedija", "id": 90, "text": "I Vi mo\u017eete ure\u0111ivati Wikipediju!"},
{"lang": "el", "url": "https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%8D%CE%BB%CE%B7:%CE%9A%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%B1", "title": "\u0392\u03b9\u03ba\u03b9\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1", "id": 91, "text": "\u039a\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03c5\u03bb\u03ce\u03bd"},
{"lang": "sw", "url": "https://rmy.wikipedia.org/wiki/Sherutni_patrin", "title": "Vikipidiya", "id": 92, "text": "Mishto avilyankiVikipidiya, i mesti enchiklopidiya savya vi tu shai te lekhaves (xramosares) la."},
{"lang": "bg", "url": "https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0", "title": "\u0423\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f", "id": 93, "text": "\u0421\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430229\u00a0033\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a."},
{"lang": "sw", "url": "https://war.wikipedia.org/wiki/Syahan_nga_Pakli", "title": "Wikipedia", "id": 94, "text": "Uswagkamo ha Waray Wikipedia!"},
{"lang": "tl", "url": "https://ceb.wikipedia.org/wiki/Unang_Panid", "title": "Wikipedia", "id": 95, "text": "ang libre ug gawasnong ensiklopedya."},
{"lang": "sv", "url": "https://sv.wikipedia.org/wiki/Portal:Huvudsida", "title": "Wikipedia, den fria encyklopedin", "id": 96, "text": "Adolf Otto Eichmann(1906\u20131962) var en tyskSS-officer. Eichmann, som uppn\u00e5dde tj\u00e4nstegradenObersturmbannf\u00fchrer\u00e5r 1941, var chef f\u00f6r Amt IV:B4 inomReichssicherheitshauptamt,Nazitysklandss\u00e4kerhetsministerium. Eichmann var fr\u00e5n oktober 1939 i ledningen f\u00f6rRikscentralen f\u00f6r judisk utvandringsom organiseradeemigrationenochdeportationenav judar."},
{"lang": "vi", "url": "https://vi.wikipedia.org/wiki/Trang_Ch%C3%ADnh", "title": "Wikipedia, b\u00e1ch khoa to\u00e0n th\u01b0 m\u1edf", "id": 97, "text": "B\u1ea1n ch\u00ednh l\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a Wikipedia!M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u00f3 th\u1ec3 bi\u00ean t\u1eadp b\u00e0i ngay l\u1eadp t\u1ee9c, ch\u1ec9 c\u1ea7n nh\u1edbv\u00e0i quy t\u1eafc. C\u00f3 s\u1eb5n r\u1ea5t nhi\u1ec1u trang tr\u1ee3 gi\u00fap nh\u01b0t\u1ea1o b\u00e0i,s\u1eeda b\u00e0ihayt\u1ea3i \u1ea3nh. B\u1ea1n c\u0169ng \u0111\u1eebng ng\u1ea1i\u0111\u1eb7t c\u00e2u h\u1ecfi.Hi\u1ec7n ch\u00fang ta c\u00f31.155.256b\u00e0i vi\u1ebft v\u00e0538.321th\u00e0nh vi\u00ean."},
{"lang": "es", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Portada", "title": "Wikipedia, la enciclopedia libre", "id": 98, "text": "10:42UTC,viernes,7 de abrilde2017.1\u00a0327\u00a0829art\u00edculosen espa\u00f1ol."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2003", "title": "2003 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 99, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:20. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad\u201322. sz\u00e1zad"},
{"lang": "it", "url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pagina_principale", "title": "Wikipedia, l'enciclopedia libera", "id": 100, "text": "Versione per dispositivi mobili"},
{"lang": "ru", "url": "https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0", "title": "\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f\u00a0\u2014 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f", "id": 101, "text": "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e\u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_nyelv", "title": "Magyar nyelv \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 102, "text": "Amagyar nyelvazur\u00e1li nyelvcsal\u00e1dtagja, afinnugor nyelvekk\u00f6z\u00e9 tartoz\u00f3ugor nyelvekegyike. A legnagyobb finnugor (\u00e9s egyben ur\u00e1li) nyelv. Legk\u00f6zelebbi rokonai amanysi\u00e9s ahanti nyelv, majd ut\u00e1nuk azudmurt, akomi, amari\u00e9s amordvinnyelvek. Vannak olyan v\u00e9lem\u00e9nyek, melyek szerint amoldvai cs\u00e1ng\u00f3\u00f6n\u00e1ll\u00f3 nyelv - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen annak \u00e9szaki, k\u00f6z\u00e9pkori v\u00e1ltozata -, \u00edgy ez volna a magyar legk\u00f6zelebbi rokonnyelve.[1]"},
{"lang": "de", "url": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Hauptseite", "title": "Wikipedia \u2013 Die freie Enzyklop\u00e4die", "id": 103, "text": "Wikipediaist ein Projekt zum Aufbau einerEnzyklop\u00e4dieausfreien Inhalten, zu demdu mit deinem Wissen beitragen kannst. Seit Mai 2001 sind2.050.007Artikel in deutscher Sprache entstanden."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Esem%C3%A9nyek", "title": "Wikip\u00e9dia:Esem\u00e9nyek \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 104, "text": "Ezen a lapon a magyar Wikip\u00e9dia \u00e9s a nemzetk\u00f6zi Wikim\u00e9dia mozgalom \u00e9let\u00e9ben soron k\u00f6vetkez\u0151 legfontosabb esem\u00e9nyeket list\u00e1zzuk."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Friss_v%C3%A1ltoztat%C3%A1sok_j%C3%A1r%C5%91r%C3%B6z%C3%A9se", "title": "Wikip\u00e9dia:Friss v\u00e1ltoztat\u00e1sok j\u00e1r\u0151r\u00f6z\u00e9se \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 105, "text": "Aj\u00e1r\u0151r\u00f6z\u00e9sazt a tev\u00e9kenys\u00e9get jel\u00f6li, amikor a Wikip\u00e9dia szerkeszt\u0151i azelavult ellen\u0151rz\u00f6tt lapok, afriss v\u00e1ltoztat\u00e1sok, \u00e9s aszem\u00e9lyes figyel\u0151listalapok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel ellen\u0151rzik a m\u00f3dos\u00edtott vagy \u00fajonnan l\u00e9trehozott lapokat, \u00e9s kisz\u0171rik a k\u00e1ros szerkeszt\u00e9seket, amikben a forma vagy a tartalom a Wikip\u00e9di\u00e1t\u00f3l felt\u0171n\u0151en idegen."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:J%C3%A1r%C5%91r%C3%B6k_%C3%BCzen%C5%91fala", "title": "Wikip\u00e9dia:J\u00e1r\u0151r\u00f6k \u00fczen\u0151fala \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 107, "text": "Jelenleg egyetlen helyen sem k\u00e9rt\u00e9k j\u00e1r\u0151r\u00f6k k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%9Czen%C5%91fal", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00dczen\u0151fal \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 108, "text": "A Wikip\u00e9dia-szerkeszt\u0151s\u00e9g megbesz\u00e9l\u00e9seinek fontos terepe az\u00fczen\u0151falak. AKocsmafal\u00e9s az \u00fczen\u0151falak k\u00f6z\u00f6tt az a l\u00e9nyegi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g, hogy m\u00edg a kocsmafalak a szerkeszt\u0151k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge megbesz\u00e9l\u00e9seinek sz\u00ednterei, addig az \u00fczen\u0151falakon a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 speci\u00e1lis jogokkal felruh\u00e1zott, illetve k\u00e9szs\u00e9ggel meg\u00e1ldottWikip\u00e9dia-tiszts\u00e9gvisel\u0151kt\u0151lk\u00e9rhetsz vagy k\u00e9rdezhetsz valamit. Funkci\u00f3jukat tekintve az\u00e9rt j\u00f6ttek l\u00e9tre, hogy a tisztvisel\u0151ket ne a vitalapjukon keresd k\u00f6z\u00fcgyekkel kapcsolatban is, \u00e9s hogy minden k\u00e9r\u00e9s szem el\u0151tt legyen, mindenki l\u00e1thassa \u00e9s nyomon k\u00f6vethesse \u0151ket."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Nagyk%C3%B6vets%C3%A9g", "title": "Wikip\u00e9dia:Nagyk\u00f6vets\u00e9g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 109, "text": "Nagyk\u00f6vets\u00e9g / Embassy"},
{"lang": "pl", "url": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Strona_g%C5%82%C3%B3wna", "title": "Wikipedia, wolna encyklopedia", "id": 110, "text": "Witaj wWikipedii,wolnejencyklopedii, kt\u00f3r\u0105ka\u017cdy mo\u017ce redagowa\u0107.1\u00a0216\u00a0237artyku\u0142\u00f3w, w tym 3211wyr\u00f3\u017cnionych"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Adminisztr%C3%A1torok_%C3%BCzen%C5%91fala", "title": "Wikip\u00e9dia:Adminisztr\u00e1torok \u00fczen\u0151fala \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 111, "text": "Ha egy felvet\u00e9sre makacsul nem akar v\u00e1lasz j\u00f6nni, vagy a megold\u00e1s nem kiel\u00e9g\u00edt\u0151, a{{f\u00fcgg\u0151ben|~~~~}}sablon alkalmaz\u00e1s\u00e1val a szakasz elej\u00e9n elej\u00e9t veheted annak, hogy az automatikus archiv\u00e1l\u00e1s elt\u00fcntesse a s\u00fcllyeszt\u0151ben a m\u00e9g aktu\u00e1lis szakaszt. (Az archiv\u00e1l\u00f3bot minden 7 napn\u00e1l \u201e\u00f6regebb\u201d szakaszt k\u00e9rdez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl archiv\u00e1l.)"},
{"lang": "ja", "url": "https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%82%B8", "title": "Wikipedia", "id": 112, "text": "\u4e16\u754c\u907a\u7523\uff08\u305b\u304b\u3044\u3044\u3055\u3093\uff09\u306f\u30011972\u5e74\u306e\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u7dcf\u4f1a\u3067\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f\u300c\u4e16\u754c\u306e\u6587\u5316\u907a\u7523\u53ca\u3073\u81ea\u7136\u907a\u7523\u306e\u4fdd\u8b77\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6761\u7d04\u300d\uff08\u4e16\u754c\u907a\u7523\u6761\u7d04\uff09\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u4e16\u754c\u907a\u7523\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u305f\u3001\u907a\u8de1\u3001\u666f\u89b3\u3001\u81ea\u7136\u306a\u3069\u3001\u4eba\u985e\u304c\u5171\u6709\u3059\u3079\u304d\u300c\u9855\u8457\u306a\u666e\u904d\u7684\u4fa1\u5024\u300d\u3092\u3082\u3064\u7269\u4ef6\u306e\u3053\u3068\u3067\u3001\u79fb\u52d5\u304c\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u4e0d\u52d5\u7523\u3084\u305d\u308c\u306b\u6e96\u305a\u308b\u3082\u306e\u304c\u5bfe\u8c61\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%9Aj_szerkeszt%C5%91k_t%C3%A1mogat%C3%A1sa/Mentor%C3%A1l%C3%A1s", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00daj szerkeszt\u0151k t\u00e1mogat\u00e1sa/Mentor\u00e1l\u00e1s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 113, "text": "Ez a lap lehet\u0151v\u00e9 k\u00edv\u00e1nja tenni a frissen bejelentkezett szerkeszt\u0151nek, hogy szem\u00e9lyre sz\u00f3l\u00f3an kiv\u00e1lasszon egy seg\u00edt\u0151t\u00e1rsat, aki a Wikip\u00e9di\u00e1ban tettels\u0151 l\u00e9p\u00e9sein\u00e9lelk\u00eds\u00e9ri. Ez a seg\u00edt\u0151t\u00e1rs, a mentor fogja \u0151t a felmer\u00fcl\u0151 probl\u00e9m\u00e1kban seg\u00edteni \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9seit lehet\u0151leg egyszer\u0171 \u00e9s k\u00f6zvetlen form\u00e1ban megv\u00e1laszolni."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kocsmafal_(kezd%C5%91knek)", "title": "Wikip\u00e9dia:Kocsmafal (kezd\u0151knek) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 115, "text": "Kocsmafalak|H\u00edrek+|Kezd\u0151knek+|Javaslatok+|M\u0171szaki+|Forr\u00e1sok+|Nyelvi+|Ford\u00edt\u00e1si seg\u00edts\u00e9g+|K\u00e9pek+|Jogi+|Egy\u00e9b+"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Seg%C3%ADts%C3%A9g", "title": "Wikip\u00e9dia:Seg\u00edts\u00e9g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 116, "text": "Ha hi\u00e1ba kerest\u00e9l a cikkekben egy enciklop\u00e9dikus inform\u00e1ci\u00f3t, akkorkeresd fel a Tudakoz\u00f3t!"},
{"lang": "nl", "url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Hoofdpagina", "title": "Wikipedia, de vrije encyclopedie", "id": 117, "text": "Welkomop WikipediaDe vrije encyclopedie"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Homokoz%C3%B3", "title": "Wikip\u00e9dia:Homokoz\u00f3 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 118, "text": "Az oldalon szerepl\u0151 \u201einform\u00e1ci\u00f3t\u201d teh\u00e1t term\u00e9szetesenjobb nem megfogadni, komolyan venni. A Wikip\u00e9dia k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9vel kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9seket, illetve egy\u00e9b komoly k\u00e9rd\u00e9seidet pedig akocsmafalonteheted fel, m\u0171szaki, technikai szerkeszt\u00e9si probl\u00e9m\u00e1idat pedig annakm\u0171szaki\u00e9skezd\u0151knekfenntartott szekci\u00f3j\u00e1ban. A leggyakrabban el\u0151fordul\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sekre, probl\u00e9m\u00e1kra aseg\u00edts\u00e9g-oldalakon igyeksz\u00fcnk v\u00e1laszt adni."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%89vfordul%C3%B3k", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00c9vfordul\u00f3k \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 119, "text": "Ez a lap seg\u00edt a Wikip\u00e9dia \u00e9vfordul\u00f3kat t\u00e1rol\u00f3 adatb\u00e1zis\u00e1ban val\u00f3 navig\u00e1l\u00e1sban. Az itt felsorolt sablonok tartalma ker\u00fcl a kezd\u0151lapra, az \u201e\u00c9vfordul\u00f3k\u201d rovatba. Az adatb\u00e1zist az{{\u00c9vfordul\u00f3k}}(?)sablon \u00e9s allapjai k\u00e9pezik, a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t l\u00e1sd a sablondokument\u00e1ci\u00f3ban."},
{"lang": "fr", "url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Accueil_principal", "title": "Wikip\u00e9dia, l'encyclop\u00e9die libre", "id": 120, "text": "L'encyclop\u00e9die libre que chacun peut am\u00e9liorer"},
{"lang": "en", "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page", "title": "Wikipedia, the free encyclopedia", "id": 121, "text": "Gabriel Pleydellwas an English landowner and politician. Born before 1519 into a large, affluent family, he became aMember of ParliamentforWootton Bassettin 1553, close to his family estate at Midgehall inWiltshire. His election to theMarlboroughconstituency two years later may have been made possible by his father's influential connections. He returned to the Wootton Bassett seat in 1563 at the request ofSir John Thynne, whom he had supported in a dispute over theKnighthood of the Shirein 1559. He was alleged to be one of the ringleaders of a plot to exileQueen Mary I of England, and made a contentious claim ofparliamentary privilegeafter he was found guilty of this offence in 1555, an action which caused serious disagreement between theHouse of Commonsand theHouse of Lords. Legal accusations for most of his political career and imprisonment inFleet Prisonand theTower of Londonhelped \"confirm for Gabriel Pleydell a niche in parliamentary history\", according to a modern historian. He died in 1590 or 1591. (Full\u00a0article...)"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Charles_Simonyi", "title": "Charles Simonyi \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 122, "text": "Charles Simonyi(sz\u00fcletett Simonyi K\u00e1roly) (Budapest,1948.szeptember 10.\u2013) szoftverfejleszt\u0151, asz\u00e1nd\u00e9korient\u00e1lt programoz\u00e1s[1](Intentional Programming, IP) kutat\u00f3ja. M\u00e1sodik magyark\u00e9nt k\u00e9tszer is j\u00e1rt a vil\u00e1g\u0171rben.[2]\u0150 volt aNemzetk\u00f6zi \u0170r\u00e1llom\u00e1seddigi \u00f6t\u00f6dik \u00e9s hetedik\u0171rturista-l\u00e1togat\u00f3ja. ApjaSimonyi K\u00e1rolyfizikus."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Nemzetk%C3%B6zi_%C5%B0r%C3%A1llom%C3%A1s", "title": "Nemzetk\u00f6zi \u0170r\u00e1llom\u00e1s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 124, "text": "278 \u00e9s 460 km k\u00f6z\u00f6tt"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%9Cnnepek", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00dcnnepek \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 125, "text": "Ez a lap seg\u00edt a Wikip\u00e9dia \u00fcnnepeket t\u00e1rol\u00f3 adatb\u00e1zis\u00e1ban val\u00f3 navig\u00e1l\u00e1sban. Az itt felsorolt sablonok tartalma ker\u00fcl a kezd\u0151lapra, az \u201eEzen a napon\u201d rovat fels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be. Az adatb\u00e1zist az{{\u00dcnnepek}}(?)sablon \u00e9s allapjai k\u00e9pezik, a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t l\u00e1sd a sablondokument\u00e1ci\u00f3ban."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/%C5%B0rturizmus", "title": "\u0170rturizmus \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 126, "text": "Az\u0171rturizmus[1]az a tev\u00e9kenys\u00e9g, melynek sor\u00e1n p\u00e9nz\u00e9rt \u00e9lm\u00e9nyek szerz\u00e9s\u00e9re v\u00e1gy\u00f3 embereket sz\u00e1ll\u00edtanak avil\u00e1g\u0171rbe. Az ilyen szem\u00e9ly a k\u00f6znyelvben az \u0171rturista."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Interkozmosz%E2%80%936", "title": "Interkozmosz\u20136 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 127, "text": "Interkozmosz\u20136(IK-6) (Energija\u20131 m\u0171hold)szovjetmesters\u00e9ges, geofizikai\u2013felder\u00edt\u0151 m\u0171hold, a szocialista orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6sInterkozmosz\u0171rprogramj\u00e1nak r\u00e9sze. ."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Meteorit", "title": "Meteorit \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 128, "text": "Ameteoritavil\u00e1g\u0171rb\u0151lsz\u00e1rmaz\u00f3 term\u00e9szetes objektum, ami aF\u00f6ld(vagy egy m\u00e1sik \u00e9gitest, p\u00e9ld\u00e1ul a Hold, a Mars stb.) felsz\u00edn\u00e9vel val\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u00e9skor nem semmis\u00fcl meg. Am\u00edg az \u0171rben mozog,meteoroidnaknevezz\u00fck. Amikor bel\u00e9p al\u00e9gk\u00f6rbe, al\u00e9gellen\u00e1ll\u00e1sokozta s\u00farl\u00f3d\u00e1s hat\u00e1s\u00e1ra felforr\u00f3sodik \u00e9s f\u00e9nyt bocs\u00e1t ki,t\u0171zgoly\u00f3tl\u00e9trehozva, melyetmeteornakvagy hull\u00f3csillagnak h\u00edvunk.Bolid\u00e1naka F\u00f6ldnek \u00fctk\u00f6z\u0151 f\u00f6ld\u00f6nk\u00edv\u00fcli testet, vagy olyan t\u0171zgoly\u00f3-jelleg\u0171 meteort nevez\u00fcnk, amely kiemelked\u0151 f\u00e9nyjelens\u00e9ggel j\u00e1r, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy v\u00e9g\u00fcl el\u00e9ri-e a felsz\u00ednt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Vil%C3%A1g%C5%B1r", "title": "Vil\u00e1g\u0171r \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 129, "text": "Avil\u00e1g\u0171raz\u00e9gitestekk\u00f6z\u00f6tti l\u00e9g\u00fcres t\u00e9rs\u00e9g. AF\u00f6ldl\u00e9gk\u00f6re\u00e9s a vil\u00e1g\u0171r k\u00f6z\u00f6tt nincs \u00e9les hat\u00e1r. A leg\u00e1ltal\u00e1nosabban elfogadott hat\u00e1rvonal aNemzetk\u00f6zi Asztronautikai Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e1ltal meghat\u00e1rozott 100kilom\u00e9teresmagass\u00e1g (aK\u00e1rm\u00e1n-vonal),[1]de a funkcionalizmus h\u00edvei szerint a vil\u00e1g\u0171r ott kezd\u0151dik, ahol m\u00e1r l\u00e9tezhet orbit\u00e1lis mozg\u00e1s. AzAmerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokban\u2013 \u00e9ppen emiatt a funkcionalista n\u00e9zet miatt \u2013 a 80\u00a0km magass\u00e1gig eljutott pil\u00f3t\u00e1kat m\u00e1rasztronaut\u00e1knaknevezik \u00e9s a vil\u00e1g\u0171rt megj\u00e1rt egy\u00e9nk\u00e9nt jegyzik be \u0151ket.[2]Az\u0171reszk\u00f6z\u00f6kvisszat\u00e9r\u00e9sekor 120\u00a0km magass\u00e1gt\u00f3l v\u00e1lik jelent\u0151ss\u00e9 a l\u00e9gk\u00f6r f\u00e9kez\u0151 hat\u00e1sa, a vissza\u00faton teh\u00e1t itt \u00e9r v\u00e9get a vil\u00e1g\u0171r. A vil\u00e1g\u0171r ter\u00fcleti feloszt\u00e1sa f\u00f6ldk\u00f6zpont\u00fa: bolyg\u00f3nkt\u00f3l kifel\u00e9 indul\u00f3 t\u00e9rs\u00e9gekre osztjuk a teret az alacsony F\u00f6ld k\u00f6r\u00fcli p\u00e1ly\u00e1t\u00f3l az univerzum hat\u00e1r\u00e1ig."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C5%B1hold", "title": "M\u0171hold \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 130, "text": "Abolyg\u00f3kk\u00f6r\u00fcl kering\u0151mesters\u00e9ges \u00e9gitesteketm\u0171holdaknak nevezz\u00fck. Az els\u0151vil\u00e1g\u0171rbeind\u00edtott \u0171reszk\u00f6z, aSzputnyik\u20131aF\u00f6ldm\u0171holdja volt.1957\u00f3ta t\u00f6bb ezer m\u0171hold \u00e1llt p\u00e1ly\u00e1ra a F\u00f6ld k\u00f6r\u00fcl, de aNaprendszerbenm\u00e1r m\u00e1s bolyg\u00f3k \u00e9s holdak k\u00f6r\u00fcl is keringenek m\u0171holdak. A m\u0171holdak az energi\u00e1t \u00e1ltal\u00e1ban aNapb\u00f3lnyerik, napelemek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1863", "title": "1863 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 131, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1972", "title": "1972 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 132, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Ford_Motor_Company", "title": "Ford Motor Company \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 133, "text": "AFord Motor Companyamerikai multinacion\u00e1lis v\u00e1llalat, amitHenry Ford1903.j\u00fanius 16-\u00e1nLansingbenalap\u00edtott 11 t\u00e1rs\u00e1val egy\u00fctt, mind\u00f6ssze 28 000 doll\u00e1r k\u00e9szp\u00e9nzb\u0151l. Akkor m\u00e9g \u0150 sem gondolta, hogy a vil\u00e1g egyik legnagyobb ipari v\u00e1llalat\u00e1t, a m\u00e1sodik legnagyobb aut\u00f3gy\u00e1r\u00e1t hozz\u00e1k l\u00e9tre, melynek fejl\u0151d\u00e9se szorosan \u00f6sszekapcsol\u00f3dikAmerikaXX. sz\u00e1zadiipari fejl\u0151d\u00e9s\u00e9vel."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2007", "title": "2007 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 134, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:20. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad\u201322. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Henry_Ford", "title": "Henry Ford \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 135, "text": "Henry Ford(Wayne megye,Michigan,USA,1863.j\u00falius 30.\u2013Dearborn, Michigan,1947.\u00e1prilis 7.) amerikai \u00fczletember, aFord Motor Companyalap\u00edt\u00f3ja, azaut\u00f3ipar, afut\u00f3szalagosgy\u00e1rt\u00f3sor \u00e9s a modernt\u00f6meggy\u00e1rt\u00e1segyik \u00fatt\u00f6r\u0151je. A nev\u00e9t visel\u0151, g\u00e9pkocsikat gy\u00e1rt\u00f3 c\u00e9get m\u00e1ig lesz\u00e1rmazottai vezetik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1947", "title": "1947 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 136, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1841", "title": "1841 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 137, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1902", "title": "1902 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 138, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Filoz%C3%B3fia", "title": "Filoz\u00f3fia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 139, "text": "Afiloz\u00f3fia, r\u00e9gebben magyar\u00edtvab\u00f6lcseletavil\u00e1gegyetem, a term\u00e9szet, az\u00e9letok\u00e1val \u00e9sc\u00e9lj\u00e1val, at\u00f6rt\u00e9nelemben\u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u0151 rendez\u0151elvvel, atud\u00e1s\u00e9smegismer\u00e9slehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel, a sz\u00e9ps\u00e9g,m\u0171v\u00e9szet\u00e9snyelvmibenl\u00e9t\u00e9vel, ajogi-politikainorm\u00e1kterm\u00e9szet\u00e9vel, a cselekedetek helyes vagy helytelen mivolt\u00e1val,Isten\u00e9s atranszcendencial\u00e9t\u00e9vel foglalkoz\u00f3 tudom\u00e1ny\u00e1g. A filoz\u00f3fia \u00e1gai ennek megfelel\u0151en ametafizika,ontol\u00f3gia(l\u00e9tfiloz\u00f3fia),t\u00f6rt\u00e9nelemfiloz\u00f3fia,episztemol\u00f3gia(ismeretelm\u00e9let),tudom\u00e1nyfiloz\u00f3fia,logika(a19. sz\u00e1zadv\u00e9g\u00e9t\u0151lfiloz\u00f3fiai logika),eszt\u00e9tika,nyelvfiloz\u00f3fia,jogfiloz\u00f3fia,politikafiloz\u00f3fia,etika,vall\u00e1sfiloz\u00f3fia."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Zool%C3%B3gia", "title": "Zool\u00f3gia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 140, "text": "\u00c1llatrendszertan\u00c1llatszervezettan\u00c1llat\u00e9lettan\u00c1llatf\u00f6ldrajz\u00c1llatt\u00e1rsul\u00e1stan\u00c1llat\u00f6kol\u00f3giaEtol\u00f3giaPaleozool\u00f3giaAlkalmazott zool\u00f3gia"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Par%C3%A1di_K%C3%A1lm%C3%A1n_(zool%C3%B3gus)", "title": "Par\u00e1di K\u00e1lm\u00e1n (zool\u00f3gus) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 141, "text": "Par\u00e1di K\u00e1lm\u00e1n(Pest,1842.\u00e1prilis 25.\u2013Kolozsv\u00e1r,1902.\u00e1prilis 7.) zool\u00f3gus, tan\u00e1r,filoz\u00f3fiai\u00edr\u00f3."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Amerikai_Egyes%C3%BClt_%C3%81llamok", "title": "Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 142, "text": "AzAmerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamok, r\u00f6viden azEgyes\u00fclt \u00c1llamok(angolulUnited States of America,r\u00f6videnUnited StatesvagyUSA), f\u00fcggetlensz\u00f6vets\u00e9gi k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, amely\u00f6tven tag\u00e1llamot\u00e9s egy sz\u00f6vets\u00e9gi ker\u00fcletet foglal mag\u00e1ba. Az orsz\u00e1g\u00c9szak-Amerikak\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9sz\u00e9n ter\u00fcl el, ahol negyvennyolc \u00e1llama \u00e9s a f\u0151v\u00e1rosi ker\u00fclete fekszik aCsendes-\u00e9s azAtlanti-\u00f3ce\u00e1nk\u00f6z\u00f6tt, \u00e9szakr\u00f3lKanada\u00e9s d\u00e9lr\u0151lMexik\u00f3\u00e1ltal hat\u00e1rolva.Alaszka\u00e1llam a kontinens \u00e9szaknyugati r\u00e9sz\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3Kanada\u00e9s aBering-szorosonkereszt\u00fclOroszorsz\u00e1gk\u00f6z\u00f6tt, m\u00edgHawaii\u00e1llam egyszigetvil\u00e1ga Csendes-\u00f3ce\u00e1n k\u00f6zep\u00e9n. Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok birtokol m\u00e9g ezen k\u00edv\u00fcl t\u00e1rsult \u00e1llamokat, tengerent\u00fali ter\u00fcleteket \u00e9s van egy b\u00e9relt ter\u00fclete is."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1957", "title": "1957 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 143, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C5%B1szaki_%C3%A9s_Term%C3%A9szettudom%C3%A1nyi_Egyes%C3%BCletek_Sz%C3%B6vets%C3%A9ge", "title": "M\u0171szaki \u00e9s Term\u00e9szettudom\u00e1nyi Egyes\u00fcletek Sz\u00f6vets\u00e9ge \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 144, "text": "AM\u0171szaki \u00e9s Term\u00e9szettudom\u00e1nyi Egyes\u00fcletek Sz\u00f6vets\u00e9ge(r\u00f6vid\u00edtve:MTESZ) 40 m\u0171szaki, term\u00e9szettudom\u00e1nyi \u00e9s gazdas\u00e1giegyes\u00fcletmintegy 70\u00a0000 tagj\u00e1t fel\u00f6lel\u0151 sz\u00f6vets\u00e9ge. A tagegyes\u00fcletek k\u00f6z\u00fcl van, amelyik sz\u00e1z\u00e9ves m\u00faltra tekinthet vissza. Az egyes egyes\u00fcletek egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl alakultak meg, \u00e9s ma is \u00f6n\u00e1ll\u00f3an tev\u00e9kenykednekk\u00f6zhaszn\u00fa szervezetekform\u00e1j\u00e1ban. Vannak olyan feladatok, ahol t\u00f6bb szakma vagy tudom\u00e1ny\u00e1g \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g, a MTESZ egyik c\u00e9lja, hogy ilyenkor seg\u00edtse az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st. A MTESZ-t a tag-egyes\u00fcletek 1948-ban alak\u00edtott\u00e1k meg."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/BME", "title": "Budapesti M\u0171szaki \u00e9s Gazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Egyetem \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 145, "text": "ABudapesti M\u0171szaki \u00e9s Gazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Egyetem(BME)budapestifels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny. K\u00f6zkelet\u0171 elnevez\u00e9se:M\u0171egyetem. Latin neve:Universitas Budapestinensis Scientiarum Technicarum et Oeconomicarum"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Osv%C3%A1t_Ern%C5%91", "title": "Osv\u00e1t Ern\u0151 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 146, "text": "Osv\u00e1t Ern\u0151(Roth Ez\u00e9kiel,Nagyv\u00e1rad,1876.\u00e1prilis 7.[1]\u2013Budapest,1929.okt\u00f3ber 28.) szerkeszt\u0151, kritikus, \u00edr\u00f3. 1908\u20131929 k\u00f6z\u00f6tt aNyugat foly\u00f3iratszerkeszt\u0151je,Osv\u00e1t K\u00e1lm\u00e1n\u00edr\u00f3 testv\u00e9re."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Komondy_Zolt%C3%A1n", "title": "Komondy Zolt\u00e1n \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 147, "text": "Komondy Zolt\u00e1n(S\u00e1rv\u00e1r, 1892. \u00e1prilis 7. -Budapest, 1957. szeptember 17.) g\u00e9p\u00e9szm\u00e9rn\u00f6k, m\u0171egyetemi tan\u00e1r, a m\u0171szaki tudom\u00e1nyok kandid\u00e1tusa (1952)."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1892", "title": "1892 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 148, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1929", "title": "1929 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 149, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_k%C3%B6lt%C5%91k,_%C3%ADr%C3%B3k_list%C3%A1ja_(L%E2%80%93R)", "title": "Magyar k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k list\u00e1ja (L\u2013R) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 150, "text": "Magyar k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k (A\u2013F)Magyar k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k (G\u2013K)Magyar k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k (L\u2013R)Magyar k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k (S\u2013Zs)"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1877", "title": "1877 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 151, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1837", "title": "1837 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 152, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Charles_Fourier", "title": "Charles Fourier \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 153, "text": "Fran\u00e7ois Marie Charles Fourier(Besan\u00e7on,1772.\u00e1prilis 7.\u2013P\u00e1rizs,1837.okt\u00f3ber 10.) franciafiloz\u00f3fus,ut\u00f3pista szocialista. Fourier elk\u00e9pzel\u00e9sei inspir\u00e1lt\u00e1k adallasikommunista k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g (La Reunion) megalap\u00edt\u00e1s\u00e1t, csak\u00fagy mint t\u00f6bb m\u00e1s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t azEgyes\u00fclt \u00c1llamokban,Franciaorsz\u00e1gbanvalamintBelgiumban, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a North American Phalanx nevezet\u0171t mely aNew Jersey\u00e1llambeli Red Bankban m\u0171k\u00f6d\u00f6tt1841\u00e9s1856k\u00f6z\u00f6tt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1772", "title": "1772 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 154, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:17. sz\u00e1zad\u201318. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1806", "title": "1806 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 155, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:18. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Michel_Adanson", "title": "Michel Adanson \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 156, "text": "Michel Adanson(Aix-en-Provence,1727.\u00e1prilis 7.\u2013P\u00e1rizs,1806.augusztus 3.)franciaterm\u00e9szettud\u00f3s, botanikus.Botanikaiszakmunk\u00e1kbannev\u00e9nek r\u00f6vid\u00edt\u00e9se:\u201eAdans.\u201d."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1727", "title": "1727 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 157, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:17. sz\u00e1zad\u201318. sz\u00e1zad\u201319. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1950", "title": "1950 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 158, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1948", "title": "1948 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 159, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Eg%C3%A9szs%C3%A9g%C3%BCgyi_Vil%C3%A1gszervezet", "title": "Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Vil\u00e1gszervezet \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 160, "text": "AzEg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Vil\u00e1gszervezet(World Health Organization, WHO)azEgyes\u00fclt Nemzetek Szervezet\u00e9nekegyik szervezete, a nemzetk\u00f6zi k\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgykoordin\u00e1l\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gak\u00e9nt m\u0171k\u00f6dik. Sz\u00e9khelye asv\u00e1jciGenfv\u00e1rosban tal\u00e1lhat\u00f3. A szervezet alapokm\u00e1nya1948.\u00e1prilis 7-\u00e9nl\u00e9pett \u00e9letbe, s e nap \u00f3ta minden \u00e9vben ez az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi vil\u00e1gnap. A WHO a felhatalmaz\u00e1s\u00e1t \u00e9s forr\u00e1s\u00e1t d\u00f6nt\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben aNemzetek Sz\u00f6vets\u00e9geEg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Szervezet\u00e9t\u0151l(Health Organization, HO)''\u00f6r\u00f6k\u00f6lte''."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Herman", "title": "Herman \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 161, "text": "AHerman[1]f\u00e9rfin\u00e9v a germ\u00e1nHermannn\u00e9vb\u0151l sz\u00e1rmazik, amelynek jelent\u00e9sehadsereg + f\u00e9rfi.[2]N\u0151i v\u00e1ltozata:Hermina."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%81prilis_7.", "title": "\u00c1prilis 7. \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 162, "text": "\u00c1prilis 7. az \u00e9v 97. (sz\u00f6k\u0151\u00e9vben98.) napja aGergely-napt\u00e1rszerint. Az \u00e9vb\u0151l m\u00e9g 268 nap van h\u00e1tra."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/H%C3%BAsv%C3%A9ti_%C3%BCnnepk%C3%B6r", "title": "H\u00fasv\u00e9ti \u00fcnnepk\u00f6r \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 163, "text": "Ah\u00fasv\u00e9ti \u00fcnnepk\u00f6ra kereszt\u00e9ny egyh\u00e1zakban ah\u00fasv\u00e9t\u00fcnnepeinek \u00f6sszess\u00e9gehamvaz\u00f3szerd\u00e1t\u00f3lp\u00fcnk\u00f6sdvas\u00e1rnapig. Az \u00fcnnepk\u00f6r k\u00f6z\u00e9ppontja h\u00fasv\u00e9tvas\u00e1rnap,J\u00e9zusfelt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nakf\u0151\u00fcnnepe."},
{"lang": "de", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Tanai_Bella", "title": "Tanai Bella \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 164, "text": "1. Dr. Fenke Ferenc"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Karl_Stotz", "title": "Karl Stotz \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 165, "text": "Karl Stotz(B\u00e9cs,1927.m\u00e1rcius 27.\u2013Seefeld in Tirol,2017.\u00e1prilis 4.) osztr\u00e1k labdar\u00fag\u00f3h\u00e1tv\u00e9d, edz\u0151."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Pozsonec_M%C3%A1ria", "title": "Pozsonec M\u00e1ria \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 166, "text": "Pozsonec M\u00e1ria(Hossz\u00fafalu,1940.janu\u00e1r 16.\u20132017.\u00e1prilis 4.)szlov\u00e9niai magyarpolitikus, parlamenti k\u00e9pvisel\u0151."},
{"lang": "de", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Tim_Parnell", "title": "Tim Parnell \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 167, "text": "Reginald \"Tim\" Parnell(Derby,1932.j\u00fanius 25.\u20132017.\u00e1prilis 5.) brit aut\u00f3versenyz\u0151."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Paul_O%27Neill", "title": "Paul O'Neill \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 168, "text": "Paul O'Neill(New York,1956.febru\u00e1r 23.\u20132017.\u00e1prilis 5.)amerikaiproducer, zeneszerz\u0151, aki aTrans-Siberian Orchestra\u00e9s aSavatageegy\u00fcttesek r\u00e9v\u00e9n v\u00e1lt ismertt\u00e9, mint producer \u00e9s t\u00e1rsszerz\u0151. A Savatage-al az 1987-ben megjelentHall of the Mountain Kingalbumon dolgozott el\u0151sz\u00f6r. Szem\u00e9lye d\u00f6nt\u0151 befoly\u00e1ssal volt az egy\u00fcttes k\u00e9s\u0151bbi lemezeire, mely r\u00e9v\u00e9n a kor\u00e1bbiakn\u00e1l progressz\u00edvebb/szimfonikusabb megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u0171 albumokat k\u00e9sz\u00edtettek.Jon Oliva,Al Pitrelli\u00e9sRobert Kinkelt\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ban 1993-ban megalap\u00edtotta a Trans-Siberian Orchestra zenekart, mely a Savatage epikus-monument\u00e1lis oldal\u00e1nak tov\u00e1bbgondol\u00e1sak\u00e9nt is \u00e9rtelmezhet\u0151. A form\u00e1ci\u00f3 tagjak\u00e9nt eddig \u00f6t sikeres lemezt k\u00e9sz\u00edtett."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%93oka_Makoto", "title": "\u00d3oka Makoto \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 169, "text": "\u00d3oka Makoto(jap\u00e1nul: \u5927\u5ca1\u4fe1,Hepburn-\u00e1t\u00edr\u00e1ssal: \u014coka Makoto) (Misima,1931.febru\u00e1r 16.\u20132017.\u00e1prilis 5.[1]) jap\u00e1n k\u00f6lt\u0151, kritikus."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1szber%C3%A9nyi_Emese", "title": "J\u00e1szber\u00e9nyi Emese \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 170, "text": "J\u00e1szber\u00e9nyi Emese[2](Dics\u0151szentm\u00e1rton,1940.j\u00fanius 7.\u20132017.\u00e1prilis 6.el\u0151tt) erd\u00e9lyi magyar \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3, r\u00e1di\u00f3riporter, szerkeszt\u0151."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Iszl%C3%A1m_%C3%81llam", "title": "Iszl\u00e1m \u00c1llam \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 171, "text": "AzIszl\u00e1m \u00c1llam(arabul:\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629ad-Dawlah al-\u02beIsl\u0101miyyah), m\u00e1s n\u00e9venIraki \u00e9s Levantei Iszl\u00e1m \u00c1llamvagyIraki \u00e9s Sz\u00edriai Iszl\u00e1m \u00c1llam(angolr\u00f6vid\u00edt\u00e9sselISILvagyISIS) egyszunnitadzsih\u00e1distaszervezet, mely a vil\u00e1g egyik legismertebb terrorszervezete."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2017-es_%C3%BAsz%C3%B3-vil%C3%A1gbajnoks%C3%A1g", "title": "2017-es \u00fasz\u00f3-vil\u00e1gbajnoks\u00e1g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 172, "text": "A2017-es\u00fasz\u00f3-vil\u00e1gbajnoks\u00e1gotBudapesten\u00e9sBalatonf\u00fcredenrendezik j\u00falius 14. \u00e9s 30. k\u00f6z\u00f6tt.[1]A vil\u00e1gbajnoks\u00e1got eredetileg a mexik\u00f3iGuadalajar\u00e1banrendezt\u00e9k volna. 2015 febru\u00e1rj\u00e1ban Guadalajara visszal\u00e9pett a rendez\u00e9st\u0151l, m\u00e1rciusban a2021-es vil\u00e1gbajnoks\u00e1grendez\u0151je, Magyarorsz\u00e1g \u00e1tv\u00e1llalta a 2017-es vil\u00e1gbajnoks\u00e1g rendez\u00e9s\u00e9t.[2]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2017", "title": "2017 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 173, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:20. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad\u201322. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/R%C3%B3mai_szerz%C5%91d%C3%A9s", "title": "R\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 175, "text": "Ar\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9svagy m\u00e1s n\u00e9venEGK-szerz\u0151d\u00e9sFranciaorsz\u00e1g, azNSZK,Olaszorsz\u00e1g\u00e9s aBenelux\u00e1llamok \u00e1ltal1957.m\u00e1rcius 25-\u00e9nR\u00f3m\u00e1banal\u00e1\u00edrt, \u00e9s1958.janu\u00e1r 1-j\u00e9nhat\u00e1lyba l\u00e9ptetettnemzetk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9s, amely l\u00e9trehozta azEur\u00f3pai Gazdas\u00e1gi K\u00f6z\u00f6ss\u00e9get."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2016-os_n%C3%A9pszavaz%C3%A1s_az_Egyes%C3%BClt_Kir%C3%A1lys%C3%A1g_EU-tags%C3%A1g%C3%A1r%C3%B3l", "title": "2016-os n\u00e9pszavaz\u00e1s az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g EU-tags\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 176, "text": "2016.j\u00fanius 23-\u00e1n v\u00e9lem\u00e9ny-nyilv\u00e1n\u00edt\u00f3n\u00e9pszavaz\u00e1sttartottakazEgyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e9sGibralt\u00e1rter\u00fclet\u00e9n az orsz\u00e1geur\u00f3pai uni\u00f3s(EU)tags\u00e1g\u00e1r\u00f3l. A szavaz\u00f3k 51,9 sz\u00e1zal\u00e9ka az Uni\u00f3b\u00f3l val\u00f3 kil\u00e9p\u00e9sre szavazott."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%ADriai_polg%C3%A1rh%C3%A1bor%C3%BA", "title": "Sz\u00edriai polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 177, "text": "Asz\u00edriai polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa2011m\u00e1rcius\u00e1ban kezd\u0151d\u00f6tt eleinte korm\u00e1nyellenes demonstr\u00e1ci\u00f3kkal, atun\u00e9ziai esem\u00e9nyekhat\u00e1s\u00e1ra. Az emberek a jelenlegi politikai elit autorit\u00e1rius hatalomgyakorl\u00e1sa ellen tiltakozva vonultak utc\u00e1ra, de a demonstr\u00e1l\u00f3k kezdetben csak reformokat k\u00f6veteltek, nem rezsimv\u00e1lt\u00e1st. A rendfenntart\u00f3k er\u0151szakos beavatkoz\u00e1sa miatt a t\u00fcntet\u00e9sek zavarg\u00e1ss\u00e1 fajultak, majd a rend\u0151rs\u00e9g \u00e9les l\u0151szerrel l\u0151tt az emberekre, a l\u00e1zong\u00e1sok gyorsabb elfojt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben pedig harckocsikat is bevetettek."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Eur%C3%B3pai_migr%C3%A1ci%C3%B3s_v%C3%A1ls%C3%A1g", "title": "Eur\u00f3pai migr\u00e1ci\u00f3s v\u00e1ls\u00e1g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 178, "text": "Azeur\u00f3pai migr\u00e1ci\u00f3s v\u00e1ls\u00e1g,[1][2][3][4][5]m\u00e1s n\u00e9veneur\u00f3pai menek\u00fcltv\u00e1ls\u00e1g[6][7]k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fegyveres konfliktusok, a politikai \u00e9s vall\u00e1si \u00fcld\u00f6ztet\u00e9s \u00e9s az ezekb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151 gazdas\u00e1gi ellehetetlen\u00fcl\u00e9s miatt menek\u00fcl\u0151k v\u00e1ndorl\u00e1sa k\u00f6vetkezt\u00e9ben alakult ki.[8]Az egyre n\u00f6vekv\u0151 sz\u00e1m\u00fa menek\u00fclt f\u0151k\u00e9nt aK\u00f6zel-Keletr\u0151l,Afrik\u00e1b\u00f3l, aBalk\u00e1nr\u00f3l\u00e9sK\u00f6z\u00e9p-\u00c1zsi\u00e1b\u00f3l[9]igyekszik azEur\u00f3pai Uni\u00f3ter\u00fclet\u00e9re jutni aF\u00f6ldk\u00f6zi-tengeren\u00e9s aBalk\u00e1nonkialakult menek\u00fclt\u00fatvonalakon kereszt\u00fcl.[10][11]A menek\u00fcltek t\u00f6bbs\u00e9geSz\u00edri\u00e1b\u00f3l,Afganiszt\u00e1nb\u00f3l\u00e9sEritre\u00e1b\u00f3lindul \u00fatra.[12]A kifejez\u00e9st el\u0151sz\u00f6r 2015 \u00e1prilis\u00e1ban haszn\u00e1lt\u00e1k,[13]amikor \u00f6tmigr\u00e1nsokkalteli haj\u00f3 s\u00fcllyedt el, ezzel t\u00f6bb mint 1200 ember hal\u00e1l\u00e1t okozva."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Theresa_May", "title": "Theresa May \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 179, "text": "Theresa May(Eastbourne,1956.okt\u00f3ber 1.\u2013)britminisztereln\u00f6k, aKonzervat\u00edv P\u00e1rtvezet\u0151je, als\u00f3h\u00e1zi k\u00e9pvisel\u0151. May volt az egyik 2016-os jel\u00f6lt a Konzervat\u00edv P\u00e1rt vezet\u0151i tiszts\u00e9g\u00e9re \u00e9s a minisztereln\u00f6ki posztra, miut\u00e1nCameronbejelentette, mindk\u00e9t posztr\u00f3l lemond azEgyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g EU-kil\u00e9p\u00e9s\u00e9t t\u00e1mogat\u00f3 n\u00e9pszavaz\u00e1snyom\u00e1n. 2016. j\u00falius 13-\u00e1t\u00f3l azEgyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gminisztereln\u00f6ke.[3][4]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Eur%C3%B3pai_Tan%C3%A1cs", "title": "Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 180, "text": "AzEur\u00f3pai Tan\u00e1cs(k\u00f6zkelet\u0171 r\u00f6vid\u00edt\u00e9ssel EiT) azEur\u00f3pai Uni\u00f3(EU)\u00e1llam-, illetvekorm\u00e1nyf\u0151it, valamint azEur\u00f3pai Bizotts\u00e1geln\u00f6k\u00e9t t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9ny. Az1974-t\u0151l l\u00e9trej\u00f6tt rendszeres tal\u00e1lkoz\u00f3k sor\u00e1t int\u00e9zm\u00e9nyes\u00edtett\u00e9k, eredetileg \u00e9vente k\u00e9tszer \u00fcl\u00e9sezett, de az ut\u00f3bbi \u00e9vekben t\u00f6bb tal\u00e1lkoz\u00f3 is volt az EU-t \u00e9rint\u0151 kulcsfontoss\u00e1g\u00fa t\u00e9m\u00e1kr\u00f3l."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Donald_Tusk", "title": "Donald Tusk \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 181, "text": "Donald Franciszek Tusk['d\u0254nalt fran'\u02a8i\u0283\u025bk 'tusk] (Gda\u0144sk,1957.\u00e1prilis 22.\u2013)lengyelpolitikus, a jobbk\u00f6z\u00e9pPolg\u00e1ri Platform(Platforma Obywatelska, PO)p\u00e1rt t\u00e1rsalap\u00edt\u00f3ja \u00e9s jelenlegi eln\u00f6ke.2007.november 16-t\u00f3l 2014.szeptember 22-ig aLengyel K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g minisztereln\u00f6kevolt. 2014. december 1-t\u0151l azEur\u00f3pai Tan\u00e1cseln\u00f6ke.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Lisszaboni_szerz%C5%91d%C3%A9s", "title": "Lisszaboni szerz\u0151d\u00e9s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 182, "text": "Alisszaboni szerz\u0151d\u00e9s(a k\u00f6zjogi szaknyelvi hagyom\u00e1nyoknak megfelel\u0151 \u00edr\u00e1sm\u00f3ddal: Lisszaboni Szerz\u0151d\u00e9s), teljes nev\u00e9n a \u201eLisszaboni Szerz\u0151d\u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s \u00e9s az Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9get l\u00e9trehoz\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l\u201d, amelyetLisszabonban,2007.december 13-\u00e1n \u00edrtak al\u00e1, azEur\u00f3pai Uni\u00f3(EU) m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t tette hat\u00e9konyabb\u00e1 az alapszerz\u0151d\u00e9sek kor\u00e1bbi v\u00e1ltozatainak m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1val. A szerz\u0151d\u00e9s kinyilv\u00e1n\u00edtott c\u00e9lja volt, hogy \u201elez\u00e1rj\u00e1k azamszterdami szerz\u0151d\u00e9ssel\u00e9s anizzai szerz\u0151d\u00e9sselmegkezdett folyamatot, amely arra ir\u00e1nyul, hogy meger\u0151s\u00edtse az Uni\u00f3 hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t \u00e9s demokratikus legitimit\u00e1s\u00e1t, valamint jav\u00edtsa egys\u00e9ges fell\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u201d.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Tomislav_Nikoli%C4%87", "title": "Tomislav Nikoli\u0107 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 183, "text": "Tomislav Nikoli\u0107(cirill bet\u0171kkel\u0422\u043e\u043c\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u045b, magyar \u00e1t\u00edr\u00e1ssalTomiszlav Nikolity,[1]Kragujevac,1952.febru\u00e1r 15.\u2013 )Szerbiaeln\u00f6ke. 2003\u20132008 k\u00f6z\u00f6tt a jobboldali radik\u00e1lisSzerb Radik\u00e1lis P\u00e1rt(SRS) aleln\u00f6ke,2008\u20132012k\u00f6z\u00f6tt a jobbk\u00f6z\u00e9pSzerb Halad\u00f3 P\u00e1rt(SNS) eln\u00f6ke."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1jus_31.", "title": "M\u00e1jus 31. \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 184, "text": "M\u00e1jus 31. az \u00e9v 151. (sz\u00f6k\u0151\u00e9vben152.) napja aGergely-napt\u00e1rszerint. Az \u00e9vb\u0151l m\u00e9g 214 nap van h\u00e1tra."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Pak_Kunhje", "title": "Pak Kunhje \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 185, "text": "Pak Kunhje(hangul:\ubc15\uadfc\ud61c,handzsa: \u6734\u69ff\u60e0,latin bet\u0171kkel:Park Geun-hye?;Tegu(Daegu),1952.febru\u00e1r 2.\u2013) d\u00e9l-koreai politikus, 2013 \u00e9s 2016 k\u00f6z\u00f6tt az orsz\u00e1g els\u0151 n\u0151i \u00e1llamf\u0151je."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2017-es_szentp%C3%A9terv%C3%A1ri_terrort%C3%A1mad%C3%A1s", "title": "2017-es szentp\u00e9terv\u00e1ri terrort\u00e1mad\u00e1s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 186, "text": "A2017-es szentp\u00e9terv\u00e1ri terrort\u00e1mad\u00e1s(oroszul:\u0422\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0435) helyi id\u0151 szerint2017.\u00e1prilis 3-\u00e1n, 14 \u00f3ra 40 perckor t\u00f6rt\u00e9nt aszentp\u00e9terv\u00e1ri metr\u00f3ban.[1]A robban\u00e1s akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor a metr\u00f3 aSzennaja Ploscsagy\u00e1llom\u00e1sr\u00f3l elindult aTyehnologicseszkij Insztyitut\u00e1llom\u00e1s fel\u00e9.[2]"},
{"lang": "hr", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87", "title": "Aleksandar Vu\u010di\u0107 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 187, "text": "Ksenija Jankovi\u0107 (1997\u20132011)"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/2017-es_szerbiai_eln%C3%B6kv%C3%A1laszt%C3%A1s", "title": "2017-es szerbiai eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 188, "text": "2017.\u00e1prilis 2-\u00e1nSzerbi\u00e1baneln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1st tartottak."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Szentp%C3%A9terv%C3%A1ri_metr%C3%B3", "title": "Szentp\u00e9terv\u00e1ri metr\u00f3 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 189, "text": "Aszentp\u00e9terv\u00e1ri metr\u00f3(oroszul\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e[petyerburgszkoje metro])Szentp\u00e9terv\u00e1rmetr\u00f3h\u00e1l\u00f3zata.1955.okt\u00f3ber 15-\u00e9n nyitott\u00e1k meg. Amoszkvaiut\u00e1n ez volt aSzovjetuni\u00f3m\u00e1sodik metr\u00f3ja. Jelenleg \u00f6t vonala van."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9l-Korea", "title": "D\u00e9l-Korea \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 190, "text": "AKoreai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, h\u00e9tk\u00f6znapi nev\u00e9nD\u00e9l-Korea(hangul:\ub300\ud55c\ubbfc\uad6d,Tehan Minguk,handzsa: \u5927\u97d3\u6c11\u570b,latin bet\u0171kkel:Daehan Minguk?) eln\u00f6ki k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gKelet-\u00c1zsi\u00e1ban, aKoreai-f\u00e9lszigetd\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n. Egyetlen sz\u00e1razf\u00f6ldi hat\u00e1ra akoreai demilitariz\u00e1lt \u00f6vezet, amely\u00c9szak-Kore\u00e1valk\u00f6z\u00f6s. A k\u00e9t Korea1945.augusztus 15-\u00e9igegy \u00e1llamot alkotott. Keleten aJap\u00e1n-tenger(hivatalos koreai nev\u00e9n Keleti-tenger), d\u00e9len aKoreai-szoros\u00e9s nyugaton aS\u00e1rga-tengerhat\u00e1rolja. A nagy t\u00f6rt\u00e9nelmi m\u00faltra visszatekint\u0151 D\u00e9l-Korea ma a vil\u00e1g egyik vezet\u0151 gazdas\u00e1gi hatalma, sz\u00e1mos nemzetk\u00f6zi sz\u00f6vets\u00e9g tagja. F\u0151v\u00e1rosa \u00e9s legnagyobb v\u00e1rosa a t\u00edzmilli\u00f3 lakos\u00fa[7]Sz\u00f6ul, a vil\u00e1g egyik legnagyobb v\u00e1rosa. A f\u0151v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl m\u00e9gkilenc milli\u00f3s nagyv\u00e1rostal\u00e1lhat\u00f3 az orsz\u00e1gban."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Szennaja_Ploscsagy_(metr%C3%B3%C3%A1llom%C3%A1s)", "title": "Szennaja Ploscsagy (metr\u00f3\u00e1llom\u00e1s) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 191, "text": "ASzennaja Ploscsagy(oroszul:\u0421\u0435\u043d\u043d\u00e1\u044f \u043f\u043b\u00f3\u0449\u0430\u0434\u044cegy metr\u00f3\u00e1llom\u00e1sOroszorsz\u00e1gban,Szentp\u00e9terv\u00e1rottaszentp\u00e9terv\u00e1ri metr\u00f32-es metr\u00f3vonal\u00e1n."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Auckland_(telep%C3%BCl%C3%A9s)", "title": "Auckland (telep\u00fcl\u00e9s) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 192, "text": "Auckland(hivatalosanAuckland City,maorineveT\u0101maki-makau-rauvagy egyszer\u0171en csak azAuckland\u00e1t\u00edr\u00e1sa:\u0100karana)\u00daj-Z\u00e9landlegnagyobb v\u00e1rosa, az\u00c9szaki-szigetenhelyezkedik el. A v\u00e1ros n\u00e9pess\u00e9ge a2008-as adatok szerint 438\u00a0100, azonban el\u0151v\u00e1rosaival egy\u00fctt 1,4 milli\u00f3 ember \u00e9l itt, az orsz\u00e1g lakoss\u00e1g\u00e1nak 31%-a. A v\u00e1ros a sz\u00e9khelyeAuckland r\u00e9gi\u00f3nak\u00e9sAuckland R\u00e9gi\u00f3 Tan\u00e1cs\u00e1nakis. Auckland v\u00e1ros a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekkel egy\u00fctt alkotja a t\u00e1gabb \u00e9rtelemben vett Aucklandet."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kezd%C5%91lapra_ker%C3%BClt_%C3%A9rdekess%C3%A9gek_list%C3%A1ja", "title": "Wikip\u00e9dia:Kezd\u0151lapra ker\u00fclt \u00e9rdekess\u00e9gek list\u00e1ja \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 193, "text": "Ezen a lapon egy t\u00e1bl\u00e1zatban \u00f6sszefoglaltuk a kezd\u0151lapra ker\u00fclt \u00e9rdekess\u00e9geket. El\u00e9rhet\u0151ek a sablonok \u00e9s azok vitalapjai."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/L%C3%BAg", "title": "L\u00fag \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 194, "text": "Al\u00fagokazoldatokk\u00e9mi\u00e1j\u00e1banszerepl\u0151pH-\u00e9rt\u00e9ksk\u00e1l\u00e1n a nagy pH-\u00e9rt\u00e9k\u0171 oldatok. A l\u00fagos v\u00edzben a f\u00f6lszabadul\u00f3hidroxidionokhat\u00e1s\u00e1ra a vizes oldat k\u00e9mhat\u00e1sa n\u0151. A l\u00fagok pH-\u00e9rt\u00e9ke 7\u201314 \u00e9rt\u00e9k k\u00f6z\u00f6tti. A h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9letben legink\u00e1bbn\u00e1triumtartalm\u00favegy\u00fcletekkelhozunk l\u00e9tre enyh\u00e9n l\u00fagos oldatokat, p\u00e9ld\u00e1ul mos\u00e1skor. A legismertebb l\u00fagok an\u00e1trium-karbon\u00e1t(h\u00e9tk\u00f6znapi nev\u00e9n mos\u00f3sz\u00f3da) \u00e9s a szalmi\u00e1k n\u00e9ven ismertamm\u00f3nia."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/PH", "title": "pH \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 195, "text": "ApH(pondus Hidrogenii,hidrog\u00e9nion-kitev\u0151)egy dimenzi\u00f3 n\u00e9lk\u00fclik\u00e9miaimennyis\u00e9g, mely egy adottoldatk\u00e9mhat\u00e1s\u00e1t(savass\u00e1g\u00e1tvagyl\u00fagoss\u00e1g\u00e1t) jellemzi. H\u00edg vizes oldatokban a pH egyenl\u0151 azox\u00f3niumion-koncentr\u00e1ci\u00f3 t\u00edzes alap\u00falogaritmus\u00e1nakellentettj\u00e9vel."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Aucklandi_vulk%C3%A1ni_mez%C5%91", "title": "Aucklandi vulk\u00e1ni mez\u0151 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 196, "text": "AzAucklandi vulk\u00e1ni mez\u0151\u00daj-Z\u00e9landlegnagyobb v\u00e1rosa \u00e9s k\u00f6zvetlen k\u00f6rny\u00e9ke alatt fekszik. Egyes vulk\u00e1njai j\u00f3l felismerhet\u0151k a v\u00e1roson bel\u00fcl is, m\u00e1sokat az \u00e9p\u00edtett k\u00f6rnyezet m\u00e1r eltakar. Az egykorit\u0171zh\u00e1ny\u00f3kter\u00fclete, vesz\u00e9lyess\u00e9ge miatt, folyamatos kutat\u00e1s t\u00e1rgya, a r\u00f3la sz\u00f3l\u00f3 ismeretek folyamatosan b\u0151v\u00fclnek. 2011-re k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 53 r\u00e9gi vulk\u00e1n nyomait azonos\u00edtott\u00e1k itt.[1]A kutat\u00e1s sor\u00e1n az egy\u00e9rtelm\u0171 vulk\u00e1ni k\u00fapok mellett meghat\u00e1roz\u00e1sra ker\u00fcltek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151tufagy\u0171r\u0171k,maarok, salak\u00e1rak (scoria) \u00e9sl\u00e1vafoly\u00e1sok. A legt\u00f6bb itteni t\u0171zh\u00e1ny\u00f3 csak egyszer t\u00f6rt ki, n\u00e9h\u00e1ny hetest\u0151l t\u00f6bb \u00e9vig terjed\u0151 id\u0151szakig m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 kit\u00f6r\u00e9sre m\u00e1r m\u00e1s helyen ker\u00fclt sor. ARangitoto-szigetent\u00f6bb kit\u00f6r\u00e9s nyomait is siker\u00fclt kimutatni.[2]A t\u0171zh\u00e1ny\u00f3-mez\u0151benbazaltosmagma t\u00f6r felsz\u00ednre, elt\u00e9r\u0151en az\u00c9szaki-szigetk\u00f6zponti vid\u00e9k\u00e9n aszubdukci\u00f3eredm\u00e9nyek\u00e9nt kialakultandezitvulk\u00e1nokt\u00f3l, mint p\u00e9ld\u00e1ul aMount Ruapehu\u00e9s aTaup\u00f3i-t\u00f3.[3]A f\u00f6ldt\u00f6rt\u00e9neti m\u00falt elemz\u00e9se r\u00e9v\u00e9n meg\u00e1llap\u00edthat\u00f3, hogy a jelenleg \u201ealv\u00f3\u201d \u00e1llapotban l\u00e9v\u0151 t\u0171zh\u00e1ny\u00f3-mez\u0151n a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1z vagy ezer \u00e9vben \u2013 geol\u00f3giai \u00e9rtelemben v\u00e9ve nagyon r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl \u2013 b\u00e1rmikor \u00faj kit\u00f6r\u00e9s kezd\u0151dhet.[4]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Harka_(m%C3%A9lt%C3%B3s%C3%A1g)", "title": "Harka (m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g) \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 197, "text": "Aharkavagyhorka, esetlegkarha(B\u00edborbansz\u00fcletett Konstantinn\u00e1lkarkhasz) az \u00e1llamalap\u00edt\u00e1s el\u0151tt a magyar t\u00f6rzssz\u00f6vets\u00e9g harmadik legmagasabb m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga volt anagyfejedelem\u00e9s agyulaut\u00e1n.[1][2]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%89szt_korona", "title": "\u00c9szt korona \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 198, "text": "Az\u00e9szt korona(\u00e9szt\u00fcl:kroon, t\u00f6bbes sz\u00e1mban:krooni)\u00c9sztorsz\u00e1ghivatalos p\u00e9nzneme volt 2011. janu\u00e1r 1-j\u00e9ig, am\u00edg fel nem v\u00e1ltotta azeur\u00f3. V\u00e1lt\u00f3p\u00e9nze asent(a cent helyi alakja; t\u00f6bbessz\u00e1ma:senti)."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Tamme-Lauri_t%C3%B6lgyfa", "title": "Tamme-Lauri t\u00f6lgyfa \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 199, "text": "Koordin\u00e1t\u00e1k:\u00e9. sz. 57\u00b0 55\u2032 02\u2033,k. h. 26\u00b0 34\u2032 36\u203357.917222222222,26.576666666667"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Berlini_t%C3%A9v%C3%A9torony", "title": "Berlini t\u00e9v\u00e9torony \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 201, "text": "ABerlini t\u00e9v\u00e9torony(n\u00e9met\u00fcl:Berliner Fernsehturm)Berlinegyik f\u0151 l\u00e1tnival\u00f3ja,N\u00e9metorsz\u00e1gels\u0151,Eur\u00f3panegyedik legmagasabb szabadon \u00e1ll\u00f3 \u00e9p\u00fclete, 368 m\u00e9teres magass\u00e1g\u00e1val. K\u00f6zvetlen\u00fcl av\u00e1ros k\u00f6zpontj\u00e1bantal\u00e1lhat\u00f3, azAlexanderplatz\u00e9s aRotes Rathausk\u00f6z\u00f6tt.1965\u00e9s1969k\u00f6z\u00f6tt \u00e9p\u00fclt azNDKkorm\u00e1ny\u00e1nak megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l, jelenlegi tulajdonosa aDeutsche Telekomegyik le\u00e1nyv\u00e1llalata, a Deutscher Funkturm. Sz\u00e1mtalan r\u00e1di\u00f3- \u00e9s telev\u00edzi\u00f3ad\u00f3 rajta kereszt\u00fcl sug\u00e1rozza m\u0171sor\u00e1t. Tagja a legmagasabb \u00e9p\u00fcletek vil\u00e1gsz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kezd%C5%91lapra_jel%C3%B6lt_sz%C3%B3cikkek_list%C3%A1ja", "title": "Wikip\u00e9dia:Kezd\u0151lapra jel\u00f6lt sz\u00f3cikkek list\u00e1ja \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 202, "text": "Ezen a lapon azokat a sz\u00f3cikkeket soroljuk fel, amelyek v\u00e1rhat\u00f3an szerepelni fognak akezd\u0151lapon."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/A_P%C3%A1pai_Reform%C3%A1tus_Koll%C3%A9gium_t%C3%B6rt%C3%A9nete", "title": "A P\u00e1pai Reform\u00e1tus Koll\u00e9gium t\u00f6rt\u00e9nete \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 203, "text": "AP\u00e1pai Reform\u00e1tus Koll\u00e9giumk\u00f6zel f\u00e9lezer \u00e9ves t\u00f6rt\u00e9nete sor\u00e1n fel\u00edvel\u0151 \u00e9s hanyatl\u00f3 korszakok v\u00e1ltott\u00e1k egym\u00e1st. Az1531-ben alap\u00edtott kis helyi iskola, amelyben csak tan\u00edt\u00f3i vagy egyh\u00e1zi p\u00e1ly\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k fel a tanul\u00f3kat, h\u00edres koll\u00e9giumm\u00e1 n\u0151tte ki mag\u00e1t: f\u00e9nykor\u00e1ban az elemi iskol\u00e1t\u00f3l az akad\u00e9miai szintig folytP\u00e1p\u00e1naz oktat\u00e1s, ateol\u00f3giamellett fels\u0151fok\u00fafiloz\u00f3fiai,b\u00f6lcs\u00e9szeti,term\u00e9szettudom\u00e1nyi\u00e9sjogikarral is rendelkezett."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Vez%C3%BAv", "title": "Vez\u00fav \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 204, "text": "AVez\u00fav(olaszul:Vesuvio,latinul:Mons Vesuvius)Olaszorsz\u00e1gCampaniar\u00e9gi\u00f3j\u00e1ban,N\u00e1polyt\u00f3l9\u00a0km-rel keletre helyezkedik el. (A t\u00f6bbi akt\u00edveur\u00f3paivulk\u00e1n \u2013Etna,Stromboli,Vulcano,Izland\u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9nek vulk\u00e1njai, esetlegSzantorini\u2013 szigeteken tal\u00e1lhat\u00f3.) Az\u00f3korbanH\u00e9rakl\u00e9sz(Hercules) szent hegy\u00e9nek tartott\u00e1k. Ismerts\u00e9ge els\u0151sorban a79-es kit\u00f6r\u00e9s\u00e9nek tudhat\u00f3 be, amelybenhamuja\u00e9sl\u00e1v\u00e1jaeltemettePompeii,Herculaneum,Oplontis\u00e9sStabiaer\u00f3mai telep\u00fcl\u00e9seket. Az\u00f3ta sz\u00e1mtalanszor kit\u00f6rt (utolj\u00e1ra1944-ben). Napjaink egyik legvesz\u00e9lyesebbt\u0171zh\u00e1ny\u00f3jak\u00e9nttartj\u00e1k sz\u00e1mon, mivel k\u00f6zvetlen k\u00f6zel\u00e9ben t\u00f6bb mint 3 milli\u00f3an laknak."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Duna%E2%80%93Ipoly_Nemzeti_Park", "title": "Duna\u2013Ipoly Nemzeti Park \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 205, "text": "ADuna\u2013Ipoly Nemzeti Park(r\u00f6vid\u00edt\u00e9se: DINP)Magyarorsz\u00e1gleggazdagabb \u00e9l\u0151vil\u00e1g\u00fanemzeti parkjainakegyike. 1997-ben alak\u00edtott\u00e1k a kor\u00e1bbi pilisi \u00e9s b\u00f6rzs\u00f6nyi t\u00e1jv\u00e9delmi k\u00f6rzetekhez kapcsolva az Ipoly \u00e9rintett szakasz\u00e1t \u00e9s \u00e1rtereit. M\u0171k\u00f6d\u00e9si ter\u00fclete kiterjedBudapestre,Pest,Kom\u00e1rom-Esztergom\u00e9sFej\u00e9rmegy\u00e9re.Igazgat\u00f3s\u00e1gaBudapestenaJ\u00f3kai-kertbenvan, de sz\u00e9khelyeEsztergom.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/A_14._dalai_l%C3%A1ma_k%C3%B6nyvei", "title": "A 14. dalai l\u00e1ma k\u00f6nyvei \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 206, "text": "A14. dalai l\u00e1ma k\u00f6nyveir\u0151lsz\u00f3l\u00f3 cikkben azok a m\u0171vek szerepelnek, amelyeket aNobel-b\u00e9ked\u00edjastibetil\u00e1ma,Tendzin Gyacohivatalos weboldala t\u00fcntet fel. A list\u00e1n szerepl\u0151 m\u0171veket nem minden esetben \u00edrta saj\u00e1t kez\u0171leg adalai l\u00e1ma. A k\u00f6nyvek t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t a magas rang\u00fal\u00e1maj\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sa mellett m\u00e1sok \u00e1ll\u00edtottak \u00f6ssze a dalai l\u00e1ma besz\u00e9dei, el\u0151ad\u00e1sai, interj\u00fai, \u00e9s egy\u00e9b megnyilv\u00e1nul\u00e1sai alapj\u00e1n. A cikk id\u0151rendi sorrendben t\u00e1rgyalja a k\u00f6nyveket \u00e9s a c\u00edmek els\u0151dlegesen az angol c\u00edm alapj\u00e1n vannak felt\u00fcntetve, ugyanis az \u00f6sszes k\u00f6nyv csup\u00e1n egy t\u00f6red\u00e9ke \u00e9rhet\u0151 el magyarkiad\u00e1sban.[web 1]Amennyiben a k\u00f6nyvnek l\u00e9tezik el\u00e9rhet\u0151magyar nyelv\u0171ford\u00edt\u00e1sa, az az angol c\u00edm alatt szerepel vastagon szedve \u2013 ilyenkor a magyar kiad\u00f3 \u00e9s a magyar kiad\u00e1s \u00e9vsz\u00e1ma is szerepel. A list\u00e1n jelenleg \u00f6sszesen 112angol nyelvenkiadott k\u00f6nyv szerepel. A magyar nyelven kiadott k\u00f6nyvek sz\u00e1ma jelenleg 25 (friss\u00edtve: 2017. janu\u00e1r 10.)."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Dunakanyar", "title": "Dunakanyar \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 207, "text": "ADunakanyaraDunaEsztergom\u00e9sBudapestk\u00f6z\u00f6tti szakasza. Ezen a r\u00e9szen afoly\u00f3aB\u00f6rzs\u00f6ny\u00e9s aVisegr\u00e1di-hegys\u00e9gk\u00f6z\u00f6tt folyik, valamint foly\u00e1sir\u00e1nya nyugat-keletir\u0151l \u00e9szak-d\u00e9lire v\u00e1ltozik.Magyarorsz\u00e1gegyik legfontosabb turisztikai k\u00f6rzete. A Dunakanyar (kult\u00fart\u00e1j) szerepel avil\u00e1g\u00f6r\u00f6ks\u00e9giv\u00e1rom\u00e1nyosi (jel\u00f6lti) list\u00e1n. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a visegr\u00e1di k\u00f6z\u00e9pkori kir\u00e1lyi k\u00f6zpont \u00e9s azesztergomik\u00f6z\u00e9pkori v\u00e1rhelysz\u00edneinek \u00f6sszevon\u00e1s\u00e1val. 2006 \u00f3ta a Dunakanyar v\u00e9d\u0151szentjeSzent Hedvig, lengyel kir\u00e1lyn\u0151."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C5%91s%E2%80%93nagymarosi_v%C3%ADzl%C3%A9pcs%C5%91", "title": "B\u0151s\u2013nagymarosi v\u00edzl\u00e9pcs\u0151 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 208, "text": "Ab\u0151s\u2013nagymarosi v\u00edzl\u00e9pcs\u0151(BNV) \u2013 hivatalosanGab\u010d\u00edkovo\u2013nagymarosi V\u00edzl\u00e9pcs\u0151rendszer\u2013 aDunamagyarorsz\u00e1gi\u00e9sszlov\u00e1kiaik\u00f6z\u00f6s szakasz\u00e1nak komplex hasznos\u00edt\u00e1s\u00e1ra tervezett \u00e9p\u00edtm\u00e9ny. A v\u00edzl\u00e9pcs\u0151 l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9nek c\u00e9lja az energiatermel\u00e9s, a haj\u00f3zhat\u00f3s\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa, az \u00e1rv\u00edzv\u00e9delem \u00e9s ter\u00fcletfejleszt\u00e9s volt. A l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny tervezett f\u0151bb egys\u00e9gei: aDunakilitimellett \u00e9p\u00fcl\u0151 mederz\u00e1r\u00f3 duzzaszt\u00f3m\u0171, aCsall\u00f3k\u00f6z\u00f6nv\u00e9gigh\u00faz\u00f3d\u00f3 \u00fczemv\u00edzcsatorna k\u00f6zep\u00e9n ab\u0151sier\u0151m\u0171vel \u00e9sNagymarost\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben a nagymarosi v\u00edzl\u00e9pcs\u0151. A b\u0151si er\u0151m\u0171 els\u0151 \u00fctem\u00e9t1986-ban, a nagymarosi er\u0151m\u0171 utols\u00f3 egys\u00e9g\u00e9t pedig1990-ben kellett volna \u00fczembe helyezni. Eredeti form\u00e1j\u00e1ban v\u00e9g\u00fcl sosem val\u00f3sult meg, mivel a magyar korm\u00e1ny a k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151k \u00e9s civilek tiltakoz\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra1989-ben le\u00e1ll\u00edtotta a magyar oldalon az \u00e9p\u00edtkez\u00e9seket,1992m\u00e1jus\u00e1ban pedig felbontotta a szerz\u0151d\u00e9st az (akkor m\u00e9g)csehszlov\u00e1kf\u00e9llel. A csehszlov\u00e1k oldalon ezt k\u00f6vet\u0151en 1992 okt\u00f3ber\u00e9ben a b\u0151si er\u0151m\u0171 csatorn\u00e1j\u00e1ba (vagyis szlov\u00e1k ter\u00fcletre) terelt\u00e9k a Duna viz\u00e9nek 83%-\u00e1t (\u00e9s az\u00f3ta is jogtalanul haszn\u00e1lja azt). Az \u00fcgyben a k\u00e9t orsz\u00e1g a h\u00e1gaiNemzetk\u00f6zi B\u00edr\u00f3s\u00e1ghozfordult, amely v\u00e9g\u00fcl1997-ben mindk\u00e9t felet elmarasztalta, \u00e9s k\u00f6telezte \u0151ket a helyzet \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9sekkel val\u00f3 rendez\u00e9s\u00e9re, ez azonban az\u00f3ta sem t\u00f6rt\u00e9nt meg. Ezzel a Nemzetk\u00f6zi B\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal a fenn\u00e1ll\u00e1sa \u00f3ta vizsg\u00e1lt 151 eset k\u00f6z\u00fcl a b\u0151s-nagymarosi a leghosszabb ideje rendezetlen\u00fcl maradt \u00fcgy.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Joseph_Haydn", "title": "Joseph Haydn \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 209, "text": "Franz Joseph Haydn(Rohrau,1732.m\u00e1rcius 31.\u2013B\u00e9cs,1809.m\u00e1jus 31.)osztr\u00e1kzeneszerz\u0151,karmester,operaimpressz\u00e1ri\u00f3, \u00e9nekes \u00e9s zenetan\u00e1r, a b\u00e9csiklasszicizmusels\u0151 nagy mestere, a klasszikusszon\u00e1taformat\u00f6k\u00e9letes\u00edt\u0151je, aszimf\u00f3nia\u00e9s avon\u00f3sn\u00e9gyesklasszikus m\u0171form\u00e1j\u00e1nak kimunk\u00e1l\u00f3ja. Egyszer\u0171bogn\u00e1rfiak\u00e9nt l\u00e1tta meg a napvil\u00e1got. \u00c9desapja amat\u0151r zen\u00e9sz volt, aki sz\u00edvesen zen\u00e9lt saj\u00e1t maga sz\u00f3rakoztat\u00e1s\u00e1ra, \u00edgy Haydn m\u00e1r kiskor\u00e1ban kapcsolatba ker\u00fclt a zene vil\u00e1g\u00e1val. Sz\u00fclei eredetileg egyh\u00e1zi p\u00e1ly\u00e1ra sz\u00e1nt\u00e1k, de egyik rokonuk r\u00e1besz\u00e9l\u00e9s\u00e9nek engedve elk\u00fcldt\u00e9kHainburgbazen\u00e9t tanulni. Itt figyelt fel a j\u00f3hang\u00fa fi\u00fara a b\u00e9csi Szent Istv\u00e1n-d\u00f3m karnagya, aki azt\u00e1n felvette a templom k\u00f3rusiskol\u00e1j\u00e1ba. \u00cdgy ker\u00fclt Haydn B\u00e9csbe, ahol lehet\u0151s\u00e9ge volt megismerkedni a korszak zenei \u00fajdons\u00e1gaival, az akkor n\u00e9pszer\u0171 zeneszerz\u0151k munk\u00e1ss\u00e1g\u00e1val."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Marilyn_Monroe", "title": "Marilyn Monroe \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 210, "text": "Marilyn Monroe(sz\u00fcletett Norma Jeane Mortenson;Los Angeles,1926.j\u00fanius 1.\u2013Los Angeles,1962.augusztus 5.) amerikai sz\u00edn\u00e9sz, fot\u00f3modell, \u00e9nekesn\u0151. Az 1950-es \u00e9vek egyik legismertebbszexszimb\u00f3lumavolt, aki \u201ebuta sz\u0151ke\u201d filmszerepeivel szerzett h\u00edrnevet. Sz\u00edn\u00e9szn\u0151k\u00e9nt k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy \u00e9vtizedig volt akt\u00edv, ezalatt filmjeib\u0151l k\u00e9tsz\u00e1zmilli\u00f3doll\u00e1rosbev\u00e9tel folyt be.[1]Marilyn Monroe a mai napig apopkult\u00faraegyik legismertebb, ikonikus egy\u00e9nis\u00e9ge.[2]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/A_Ferencv%C3%A1rosi_TC_2012%E2%80%932013-as_szezonja", "title": "A Ferencv\u00e1rosi TC 2012\u20132013-as szezonja \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 211, "text": "Ez a sz\u00f3cikk aFerencv\u00e1rosi TC2012\u20132013-as szezonj\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l, amely sorozatban a negyedik, \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben pedig a 109. id\u00e9nye volt a csapatnak a magyarels\u0151 oszt\u00e1lyban. A klub fenn\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak ekkor volt a 114. \u00e9vfordul\u00f3ja. A szezon2012j\u00falius\u00e1bankezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s2013m\u00e1jus\u00e1banfejez\u0151d\u00f6tt be."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Mindennapi_%C3%A9let_Londonban_I._Erzs%C3%A9bet_kor%C3%A1ban", "title": "Mindennapi \u00e9let Londonban I. Erzs\u00e9bet kor\u00e1ban \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 212, "text": "London I. Erzs\u00e9bet kor\u00e1ban, a16. sz\u00e1zadv\u00e9g\u00e9n m\u00e1r Eur\u00f3pa egyik legnagyobb v\u00e1rosa volt, \u00e9l\u00e9nk k\u00fclkereskedelemmel, nemzetk\u00f6zi kapcsolatokkal. Lakosai a kor \u201evil\u00e1gsz\u00ednvonal\u00e1n\u201d \u00e9ltek,mindennapi \u00e9let\u00fcka polg\u00e1rosod\u00e1s sok jel\u00e9t mutatta. A kir\u00e1lyn\u0151nek ugyan teljhatalma volt, \u00e9s b\u00e1tran \u00e9lt is vele, \u0151ut\u00e1na azonban az \u00e9vente a helyi polg\u00e1rok \u00e1ltal v\u00e1lasztott polg\u00e1rmester volt a v\u00e1ros leger\u0151sebb embere. A gazdas\u00e1gi fejl\u0151d\u00e9s j\u00f3l \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 volt, \u00e9s egyre-m\u00e1sra jelentek meg \u2013 gyakran k\u00fclf\u00f6ldi mint\u00e1ra \u2013 technikai \u00faj\u00edt\u00e1sok is. A v\u00e1ros igyekezett gondoskodni az elesettekr\u0151l is, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az \u00e1rva gyermekekr\u0151l."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADzgy%C5%B1jt%C5%91_ter%C3%BClet", "title": "V\u00edzgy\u0171jt\u0151 ter\u00fclet \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 213, "text": "Av\u00edzgy\u0171jt\u0151 ter\u00fcletav\u00edzv\u00e1laszt\u00f3k\u00e1ltal elhat\u00e1rolt olyan ter\u00fclet, ahol acsapad\u00e9kb\u00f3l\u00e9s h\u00f3olvad\u00e1sb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 v\u00edz lefel\u00e9 folyik a helyier\u00f3zi\u00f3b\u00e1zisfel\u00e9, leggyakrabbanpatakba,foly\u00f3ba,t\u00f3bavagytengerbe, de n\u00e9ha v\u00edznyel\u0151be. (Pl.Szlov\u00e9ni\u00e1banvan sok ilyenb\u00fav\u00f3patak.) A v\u00edzgy\u0171jt\u0151 ter\u00fcletbe beletartoznak a ter\u00fclet\u00e9n \u00e1tfoly\u00f3 foly\u00f3vizek \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ld, ahonnan a v\u00edz ezekbe folyik. A v\u00edzgy\u0171jt\u0151 ter\u00fcleteketv\u00edzv\u00e1laszt\u00f3k, azaz hegy- vagy dombvonulatok v\u00e1lasztj\u00e1k el egym\u00e1st\u00f3l, de el\u0151fordul a v\u00f6lgyi v\u00edzv\u00e1laszt\u00f3 is, p\u00e9ld\u00e1ulK\u00fcls\u0151-Somogyter\u00fclet\u00e9n aBalatonv\u00edzv\u00e1laszt\u00f3ja t\u00f6bb helyen v\u00f6lgyi v\u00edzv\u00e1laszt\u00f3.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1987", "title": "1987 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 214, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Sulina", "title": "Sulina \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 215, "text": "Sulinakik\u00f6t\u0151v\u00e1rosRom\u00e1ni\u00e1ban,Tulcea megy\u00e9ben, a n\u00e9gy vil\u00e1g\u00edt\u00f3torony v\u00e1ros\u00e1nak is nevezik. Az orsz\u00e1g legkeletibb \u00e9s egyben legalacsonyabban fekv\u0151 v\u00e1rosa."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Pozsony", "title": "Pozsony \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 216, "text": "Pozsony(szlov\u00e1kul:Bratislavakiejt\u00e9se\u2729, hagyom\u00e1nyosszlov\u00e1kelnevez\u00e9sselPre\u0161porok, vagyPre\u0161porek, esetenk\u00e9ntWilsonovo mesto,n\u00e9met\u00fcl:Pressburg,franci\u00e1ul:Presbourg,horv\u00e1tulPo\u017eun,lengyel\u00fcl:Bratys\u0142awa,rom\u00e1nul:Pojon) aSzlov\u00e1k K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gf\u0151v\u00e1rosa, egyben az orsz\u00e1g kultur\u00e1lis, kereskedelmi \u00e9s ipari k\u00f6zpontja. Pozsony a hagyom\u00e1nyos magyar koron\u00e1z\u00f3v\u00e1ros volt at\u00f6r\u00f6k h\u00f3dolts\u00e1gt\u00f3lkezd\u0151d\u0151en."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/20._sz%C3%A1zad", "title": "20. sz\u00e1zad \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 217, "text": "\u00c9vtizedek:1900-as \u00e9vek1910-es \u00e9vek1920-as \u00e9vek1930-as \u00e9vek1940-es \u00e9vek1950-es \u00e9vek1960-as \u00e9vek1970-es \u00e9vek1980-as \u00e9vek1990-es \u00e9vek"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Szlov%C3%A1kia", "title": "Szlov\u00e1kia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 218, "text": "Szlov\u00e1kia, hivatalosanSzlov\u00e1k K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g(szlov\u00e1kulSlovensko, hivatalosanSlovensk\u00e1 republika)kelet-k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai\u00e1llamaK\u00e1rp\u00e1t-medence\u00e9szaki r\u00e9sz\u00e9n. Nyugatr\u00f3lCsehorsz\u00e1g\u00e9sAusztria, d\u00e9lr\u0151lMagyarorsz\u00e1g, keletr\u0151lUkrajna, \u00e9szakr\u00f3l pedigLengyelorsz\u00e1ghat\u00e1rolja. F\u0151v\u00e1rosa \u00e9s egyben legnagyobb v\u00e1rosaPozsony(szlov\u00e1kulBratislava, kor\u00e1bbanPre\u0161porok,n\u00e9met\u00fclPressburg).2004.m\u00e1jus 1-je\u00f3ta azEur\u00f3pai Uni\u00f3tagja,2009.janu\u00e1r 1-j\u00e9ncsatlakozott azeur\u00f3z\u00f3n\u00e1hoz."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9cs", "title": "B\u00e9cs \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 219, "text": "B\u00e9cs(n\u00e9met\u00fcl:Wien, bajor nyelvj\u00e1r\u00e1s szerint:Wean)Ausztriaf\u0151v\u00e1rosa\u00e9s egybenlegnagyobb v\u00e1rosa, valamint az orsz\u00e1g kilencsz\u00f6vets\u00e9gi tartom\u00e1nyak\u00f6z\u00fcl az egyik. B\u00e9cs az orsz\u00e1gpolitikai,kultur\u00e1lis,kereskedelmi,ipari\u00e9sk\u00f6zleked\u00e9sik\u00f6zpontja.2013-bana regisztr\u00e1lt lak\u00f3n\u00e9pess\u00e9ge meghaladta az 1,75 milli\u00f3 f\u0151t, \u00e9s ezzelAusztria legn\u00e9pesebb, valamint azEur\u00f3pai Uni\u00f3 7. legn\u00e9pesebb v\u00e1rosa. A20. sz\u00e1zadelej\u00e9ig B\u00e9cs volt a vil\u00e1g legnagyobbn\u00e9met ajk\u00fatelep\u00fcl\u00e9se, m\u00e1ra a m\u00e1sodik an\u00e9metf\u0151v\u00e1ros,Berlinut\u00e1n. A v\u00e1ros k\u00f6zel fekszik acseh, aszlov\u00e1k\u00e9s amagyarhat\u00e1rokhoz, \u00e9s k\u00f6zel k\u00e9t nagyobb v\u00e1roshoz,Pozsonyhoz\u00e9sGy\u0151rh\u00f6z."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Belgr%C3%A1d", "title": "Belgr\u00e1d \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 220, "text": "Belgr\u00e1d(eredetimagyarneve legal\u00e1bb a XIV. sz\u00e1zad eleje \u00f3taFeh\u00e9rv\u00e1r,N\u00e1ndorfeh\u00e9rv\u00e1r, a 16. \u00e9s a 19. sz\u00e1zad k\u00f6z\u00f6ttn &gt; lhangv\u00e1ltoz\u00e1ssal gyakranL\u00e1ndorfej\u00e9rv\u00e1r(\u201eBolg\u00e1rfeh\u00e9rv\u00e1r\u201d) v\u00e1ltozatban is,[2][3]szerb\u00fcl'Feh\u00e9rv\u00e1r' jelent\u00e9ssel\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434/Beogradejt\u00e9se)Szerbiaf\u0151v\u00e1rosa\u00e9s egyben legnagyobbv\u00e1rosa. El\u0151sz\u00f6r azi. e. 3. sz\u00e1zadbanakelt\u00e1k\u00e9ltek itt, miel\u0151ttr\u00f3maikol\u00f3ni\u00e1v\u00e1v\u00e1lt mintSingidunum.Belgr\u00e1dn\u00e9ven el\u0151sz\u00f6r878-ban eml\u00edtik.1403-ban lett el\u0151sz\u00f6rSzerbiaf\u0151v\u00e1rosa,1918\u00e9s2003k\u00f6z\u00f6ttJugoszl\u00e1via,2003\u00e9s2006k\u00f6z\u00f6ttSzerbia \u00e9s Montenegr\u00f3f\u0151v\u00e1rosa volt, majd2006-t\u00f3l ism\u00e9t csakSzerbiaf\u0151v\u00e1rosa."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Dobrudzsa", "title": "Dobrudzsa \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 221, "text": "Dobrudzsa(rom\u00e1nulDobrogea,bolg\u00e1rul\u00e9sukr\u00e1nul\u0414\u043e\u0431\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430[Dobrudzsa]) t\u00f6rt\u00e9nelmi r\u00e9gi\u00f3 aBalk\u00e1non. Ma nagyobbr\u00e9sztRom\u00e1ni\u00e1hoz, kisebb r\u00e9szbenBulg\u00e1ri\u00e1hoz, egy apr\u00f3cska r\u00e9sze pedigUkrajn\u00e1hoztartozik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Pleisztoc%C3%A9n", "title": "Pleisztoc\u00e9n \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 222, "text": "Apleisztoc\u00e9naf\u00f6ldt\u00f6rt\u00e9netaplioc\u00e9ntk\u00f6vet\u0151, a holoc\u00e9n (\u201ejelenkor\u201d) el\u0151ttikora, akainozoikumnegyedid\u0151szak\u00e1ba tartozik. Mintegy k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 \u00e9vvel ezel\u0151tt kezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l 12 ezer \u00e9vvel ezel\u0151tt \u00e9rt v\u00e9get.[3]A pleisztoc\u00e9n sz\u00f3 jelent\u00e9se: \u201ek\u00f6zel a jelenhez\u201d."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Rotterdam", "title": "Rotterdam \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 223, "text": "RotterdamHollandiam\u00e1sodik legnagyobb v\u00e1rosa. Itt tal\u00e1lhat\u00f3Eur\u00f3palegnagyobb (\u00e9s sok\u00e1ig a vil\u00e1g legnagyobb teherforgalm\u00e1t lebonyol\u00edt\u00f3)kik\u00f6t\u0151je."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1992", "title": "1992 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 224, "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Rajna%E2%80%93Majna%E2%80%93Duna-csatorna", "title": "Rajna\u2013Majna\u2013Duna-csatorna \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 225, "text": "ARajna\u2013Majna\u2013Duna-csatornavagy hivatalos nev\u00e9nMajna\u2013Duna-csatorna[1]k\u00f6zel 171 kilom\u00e9ter hossz\u00fa v\u00edzi \u00fatBajororsz\u00e1gban, nemzetk\u00f6zi jelent\u0151s\u00e9g\u0171 belv\u00edzi \u00fat. Bambergt\u0151l Kelkheimig k\u00f6ti \u00f6ssze aMajn\u00e1taDun\u00e1val.1992.szeptember 25-i\u00e1tad\u00e1s\u00e1nak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel l\u00e9trej\u00f6tt aDuna\u2013Majna\u2013Rajna v\u00edzi \u00fat(Europakanal), amin nagy haj\u00f3kkal az\u00c9szaki-tengern\u00e9lfekv\u0151Rotterdamt\u00f3laFekete-tengern\u00e9lfekv\u0151Konstanc\u00e1iglehet haj\u00f3zni. Ez a transzeur\u00f3pai v\u00edzi \u00fat a vil\u00e1g leghosszabb belv\u00edzi \u00fatja, hossza 3483\u00a0km, a hozz\u00e1 kapcsol\u00f3d\u00f3 foly\u00f3szakaszokkal egy\u00fctt a v\u00edzi \u00fatrendszer hossza 12\u00a0000\u00a0km."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Kisalf%C3%B6ld", "title": "Kisalf\u00f6ld \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 226, "text": "AKisalf\u00f6ldr\u00e9gebbenKis-Magyar-alf\u00f6ld,Gy\u0151ri-medencevagyPozsonyi-medenceSzlov\u00e1kianyugati s\u00edks\u00e1g\u00e1t, aMagyarorsz\u00e1g\u00e9szaknyugati r\u00e9sz\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 \u201emagyarorsz\u00e1gi Kisalf\u00f6ldet\u201d \u00e9s azAusztri\u00e1bantal\u00e1lhat\u00f3Seewinkelt\u00e1jegys\u00e9get mag\u00e1ba foglal\u00f3 f\u00f6ldrajzi ter\u00fclet. A Kisalf\u00f6ld elnevez\u00e9s a ter\u00fcletet aK\u00e1rp\u00e1t-medencenagyobb kiterjed\u00e9s\u0171 s\u00edks\u00e1g\u00e1t jelent\u0151Alf\u00f6ldt\u0151l, vagyis a \u201eNagyalf\u00f6ldt\u0151l\u201d k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg. Teljes ter\u00fclete 9000\u00a0km\u00b2, ennek kevesebb mint fele \u2013 4000\u00a0km\u00b2 \u2013 tartozik Magyarorsz\u00e1ghoz, Magyarorsz\u00e1gon l\u00e9v\u0151 ter\u00fclete \u00e9szaknyugaton fekszik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Plioc%C3%A9n", "title": "Plioc\u00e9n \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 227, "text": "Aplioc\u00e9naneog\u00e9nf\u00f6ldt\u00f6rt\u00e9neti id\u0151k\u00e9t kora k\u00f6z\u00fcl a m\u00e1sodik, amely 5,332 milli\u00f3 \u00e9vvel ezel\u0151tt kezd\u0151d\u00f6tt amioc\u00e9nkor ut\u00e1n, \u00e9s 2,588 milli\u00f3 \u00e9vvel ezel\u0151tt \u00e9rt v\u00e9get apleisztoc\u00e9nkor kezdetekor.[3]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%89szaki-tenger", "title": "\u00c9szaki-tenger \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 228, "text": "Az\u00c9szaki-tengeregyselftengerazAtlanti-\u00f3ce\u00e1nperem\u00e9n, Eur\u00f3pa \u00e9szak-nyugati r\u00e9sz\u00e9n. A tenger t\u00f6lcs\u00e9rszer\u0171en t\u00e1gul az Atlanti-\u00f3ce\u00e1n \u00e9szak-keleti r\u00e9sze ir\u00e1ny\u00e1ban. ALa Manchecsatorna \u00e9s aSkagerraktengerszorosai mellett h\u00e1rom oldalr\u00f3l sz\u00e1razf\u00f6ld szeg\u00e9lyezi. A partjait\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 150\u00a0km-es \u00f6vezetben mintegy 80 milli\u00f3 ember \u00e9l."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyarorsz%C3%A1g_v%C3%ADzrajza", "title": "Magyarorsz\u00e1g v\u00edzrajza \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 229, "text": "Magyarorsz\u00e1g v\u00edzrajz\u00e1talapvet\u0151en meghat\u00e1rozza az a t\u00e9ny, hogy aK\u00e1rp\u00e1t-medencek\u00f6zep\u00e9n fekszik, aK\u00e1rp\u00e1tokf\u00e9lk\u00f6r\u00e9t\u0151l k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve. Az orsz\u00e1gban nincs lefoly\u00e1stalan ter\u00fclet, minden felsz\u00edniv\u00edza d\u00e9li k\u00f6z\u00e9ppont fel\u00e9 gravit\u00e1l, \u00e9s onnan aDun\u00e1n, aVaskapu-szorosonkereszt\u00fcl aFekete-tengerbejut. Az eg\u00e9sz ter\u00fclet a Dunav\u00edzgy\u0171jt\u0151 ter\u00fclet\u00e9heztartozik."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Fekete-tenger", "title": "Fekete-tenger \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 230, "text": "AFekete-tengerD\u00e9lkelet-Eur\u00f3pa\u00e9sKis-\u00c1zsiak\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3. A t\u00e1gabb \u00e9rtelemben vett mediterr\u00e1n medence r\u00e9sz\u00e9nek, aF\u00f6ldk\u00f6zi-tengerbeltenger\u00e9nek is tekinthet\u0151.[1]AF\u00f6ldk\u00f6zi-tengerhezaBoszporuszon\u00e9s aM\u00e1rv\u00e1ny-tengerenkereszt\u00fcl kapcsol\u00f3dik, azAzovi-tengerhezpedig aKercsi-szorosonkereszt\u00fcl. A Fekete-tenger aH\u00e9t tengeregyike."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Donaueschingen", "title": "Donaueschingen \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 231, "text": "Donaueschingenv\u00e1rosa N\u00e9metorsz\u00e1gban,Baden-W\u00fcrttembergnyugati r\u00e9sz\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3. A szomsz\u00e9d telep\u00fcl\u00e9sek: \u00e9szakon 13\u00a0km-reVillingen-Schwenningen, keleten 24\u00a0km-reTuttlingen, \u00e9s d\u00e9lre kb. 30\u00a0km-re a sv\u00e1jciSchaffhausen.2003-ban a v\u00e1ros lakoss\u00e1ga 21\u00a0300 f\u0151 volt. A v\u00e1ros mellett egyes\u00fcl aBrigach\u00e9s aBregfoly\u00f3, \u00e9sDunak\u00e9nthaladnak tov\u00e1bb."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Fekete-erd%C5%91", "title": "Fekete-erd\u0151 \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 232, "text": "AFekete-erd\u0151(n\u00e9met\u00fclSchwarzwald) erd\u0151vel bor\u00edtott hegyvid\u00e9kBaden-W\u00fcrttembergben,N\u00e9metorsz\u00e1gd\u00e9lnyugati r\u00e9sz\u00e9n. Nyugatr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l aRajnav\u00f6lgy hat\u00e1rolja. A legmagasabb cs\u00facsa aFeldberg, 1493m\u00e9ter. A hegys\u00e9g az itt tal\u00e1lhat\u00f3 sz\u00e1mos tobozos fa s\u00f6t\u00e9t sz\u00edn\u00e9r\u0151l kapta a nev\u00e9t.[1]"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Term%C3%A9szet", "title": "Port\u00e1l:Term\u00e9szet \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 233, "text": "Aterm\u00e9szettudom\u00e1nyaz \u00e9l\u0151 \u00e9s \u00e9lettelen term\u00e9szet jelens\u00e9geinek, objektumainak tanulm\u00e1nyoz\u00e1s\u00e1val foglalkoz\u00f3 tudom\u00e1ny\u00e1gak gy\u0171jt\u0151neve. A term\u00e9szettudom\u00e1ny k\u00f6r\u00e9be tartoz\u00f3 tudom\u00e1ny\u00e1gak:fizika,k\u00e9mia,biol\u00f3gia,f\u00f6ldrajztudom\u00e1ny,matematika,geol\u00f3gia,meteorol\u00f3gia,csillag\u00e1szat,orvostudom\u00e1ny,mez\u0151gazdas\u00e1g-tudom\u00e1ny,genetika."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyarorsz%C3%A1g", "title": "Magyarorsz\u00e1g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 234, "text": "Magyarorsz\u00e1gk\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3paiorsz\u00e1g aK\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben, amelyet \u00e9szakr\u00f3lSzlov\u00e1kia, \u00e9szakkeletr\u0151lUkrajna, keletr\u0151l \u00e9s d\u00e9lkeletr\u0151lRom\u00e1nia, d\u00e9lr\u0151lSzerbia\u00e9sHorv\u00e1torsz\u00e1g, d\u00e9lnyugatr\u00f3lSzlov\u00e9nia, nyugatr\u00f3l pedigAusztriahat\u00e1rol.F\u0151v\u00e1rosa\u00e9s egybenlegn\u00e9pesebb v\u00e1rosaBudapest. Azorsz\u00e1g t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6ttazEur\u00f3pai Uni\u00f3, aNATO, azOECD\u00e9s azENSZtagja is, r\u00e9sze aschengeni \u00f6vezetnek, valamint egyik alap\u00edt\u00f3ja az \u00fagynevezettVisegr\u00e1di Egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sszervezetnek.Hivatalos nyelveamagyar."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Sport", "title": "Port\u00e1l:Sport \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 235, "text": "Ebb\u0151l k\u00f6vetkezik, hogy ag\u00e1tfut\u00e1segy stadionban n\u00e9z\u0151k ezrei el\u0151tt sportnak sz\u00e1m\u00edt, m\u00edg egy patak \u00e1tugr\u00e1sa kir\u00e1ndul\u00e1s alatt egyszer\u0171en csak a l\u00e1bak sz\u00e1razon tart\u00e1s\u00e1ra tett k\u00eds\u00e9rlet."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:M%C5%B1v%C3%A9szet", "title": "Port\u00e1l:M\u0171v\u00e9szet \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 236, "text": "Am\u0171v\u00e9szetsz\u00f3 t\u00e1gabb \u00e9rtelemben minden alkot\u00f3 c\u00e9l\u00faemberiigyekezetre vonatkoztathat\u00f3. A sz\u0171kebb \u00e9rtelemben vett m\u0171v\u00e9szet \u201esz\u00e9pm\u0171v\u00e9szetekre\u201d \u00e9s alkalmazott m\u0171v\u00e9szetekre oszthat\u00f3. Az el\u0151bbiek k\u00e9t nagy gy\u0171jt\u0151kateg\u00f3ri\u00e1ja ak\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szet\u00e9s azel\u0151ad\u00f3-m\u0171v\u00e9szet. A k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szet hagyom\u00e1nyos \u00e1gai agrafika, afest\u00e9szet, aszobr\u00e1szat\u00e9s az\u00e9p\u00edt\u00e9szet, az el\u0151ad\u00f3-m\u0171v\u00e9szet\u00e9 pedig azenem\u0171v\u00e9szet, asz\u00ednm\u0171v\u00e9szet\u00e9s at\u00e1ncm\u0171v\u00e9szet. A harmadik hagyom\u00e1nyos m\u0171v\u00e9szeti ter\u00fclet asz\u00e9pirodalom. A m\u0171v\u00e9szet jellegzetes megnyilv\u00e1nul\u00e1si form\u00e1ja an\u00e9pm\u0171v\u00e9szet. Az alkalmazott m\u0171v\u00e9szetek f\u0151 k\u00e9pvisel\u0151je aziparm\u0171v\u00e9szet, amely gyakran nehezen hat\u00e1rolhat\u00f3 el a k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szett\u0151l. A modernizmus \u00e9s azipari forradalom\u00faj m\u0171v\u00e9szeti form\u00e1kat teremtett. Ezek ak\u00e9preg\u00e9ny, afotogr\u00e1fia, afilm, azinstall\u00e1ci\u00f3\u00e9s asz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes m\u0171v\u00e9szet."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:Kult%C3%BAra", "title": "Port\u00e1l:Kult\u00fara \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 237, "text": "Akult\u00farasz\u00f3 alatincolere(\u201em\u0171velni\u201d) sz\u00f3b\u00f3l sz\u00e1rmazik \u00e9s eredetileg a f\u00f6ld megm\u0171vel\u00e9s\u00e9t jelentette. A kult\u00fara kifejez\u00e9st ma t\u00f6bbf\u00e9le elt\u00e9r\u0151 \u00e9rtelemben haszn\u00e1ljuk, amelyek k\u00f6z\u00fcl a tudom\u00e1nyos (antropol\u00f3giai) \u00e9s a h\u00e9tk\u00f6znapibb (\u201emagas kult\u00fara\u201d) \u00e9rtelmez\u00e9s a leggyakoribb."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:F%C3%B6ldrajz", "title": "Port\u00e1l:F\u00f6ldrajz \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 238, "text": "Af\u00f6ldrajztudom\u00e1ny(geogr\u00e1fia)af\u00f6ldtudom\u00e1nyokegy r\u00e9szter\u00fclete. A szil\u00e1rd k\u00e9reg (litoszf\u00e9ra), a v\u00edzburok (hidroszf\u00e9ra), \u00e9s a leveg\u0151burok (atmoszf\u00e9ra) sz\u00f6ved\u00e9ke alkotja a bioszf\u00e9r\u00e1t, az \u00e9let sz\u00ednter\u00e9t. Az itt lezajl\u00f3 term\u00e9szeti \u00e9s t\u00e1rsadalmi folyamatok \u00e1ltal kialakult \u00e9s kialak\u00edtott rendszerek elrendez\u0151d\u00e9seivel \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171s\u00e9geivel foglalkoz\u00f3 tudom\u00e1ny a f\u00f6ldrajztudom\u00e1ny. A f\u00f6ldrajz k\u00e9t f\u0151 \u00e1ga a term\u00e9szetf\u00f6ldrajz \u00e9s a t\u00e1rsadalomf\u00f6ldrajz."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Eur%C3%B3pa", "title": "Eur\u00f3pa \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 239, "text": "Eur\u00f3paF\u00f6ld\u00fcnk egyikkontinense, amelynek hat\u00e1rai nyugaton azAtlanti-\u00f3ce\u00e1n, \u00e9szakon aJeges-tenger, keleten azUr\u00e1l hegys\u00e9g, azUr\u00e1l-foly\u00f3\u00e9s aKaszpi-tenger, d\u00e9lkeleten aKauk\u00e1zusvid\u00e9ke \u00e9s aFekete-tenger, d\u00e9len pedig aF\u00f6ldk\u00f6zi-tenger. Eur\u00f3pa\u00c1zsi\u00e1valegy\u00fctt alkotjaEur\u00e1zsi\u00e1t, amelynek Eur\u00f3pa a nyugati \u00f6t\u00f6d r\u00e9sz\u00e9t teszi ki."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9metorsz%C3%A1g", "title": "N\u00e9metorsz\u00e1g \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 240, "text": "Koordin\u00e1t\u00e1k:\u00e9. sz. 51\u00b0,k. h. 9\u00b051,9"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:T%C3%A1rsadalom", "title": "Port\u00e1l:T\u00e1rsadalom \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 241, "text": "Anne Robert Jacques Turgot, L\u2019Aulne b\u00e1r\u00f3ja (1727.m\u00e1jus 10.\u20131781.m\u00e1rcius 18.), francia \u00e1llamf\u00e9rfi \u00e9sk\u00f6zgazd\u00e1szvolt, aki mindezek mellettnyelvekkel,k\u00f6lt\u00e9szettel,filoz\u00f3fi\u00e1val\u00e9sfizik\u00e1valis foglalkozott; aFrancia Enciklop\u00e9diaegyik szerkeszt\u0151je. Afiziokratizmush\u00edvek\u00e9nt tov\u00e1bbfejlesztette \u00e9s \u2013 jelent\u0151s sikerekkel \u2013 a gyakorlatban is megk\u00eds\u00e9relte alkalmazniFran\u00e7ois Quesnay\u00e9s m\u00e1sok tan\u00edt\u00e1sait. Az \u00e1llami szab\u00e1lyoz\u00e1ssal szemben a szabadversenytp\u00e1rtolta, miniszterk\u00e9nt k\u00fczd\u00f6tt arobotelt\u00f6rl\u00e9s\u00e9\u00e9rt, afeud\u00e1lisel\u0151jogok megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9\u00e9rt \u00e9s ak\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si hi\u00e1nyleszor\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Port%C3%A1l:T%C3%B6rt%C3%A9nelem", "title": "Port\u00e1l:T\u00f6rt\u00e9nelem \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 242, "text": "A t\u00f6rt\u00e9nelem a m\u00faltbeli esem\u00e9nyek \u00f6sszess\u00e9ge. Az emberis\u00e9g m\u00faltj\u00e1nak tudom\u00e1nyos ismerete. A t\u00f6rt\u00e9nelemlatinneve, ahistoriaag\u00f6r\u00f6g\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 sz\u00f3b\u00f3l sz\u00e1rmazik, ami ahisztorein(\u201ekutatni, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dni\u201d) f\u0151neves\u00fcl\u00e9se, sz\u00f3 szerinti jelent\u00e9se: \u201ekikutatott tud\u00e1s, elbesz\u00e9l\u00e9s, besz\u00e1mol\u00f3\u201d (ugyancsak az alapig\u00e9b\u0151l k\u00e9pzettnomen agentisahiszt\u00f3r,jelent\u00e9se: \u201eb\u00f6lcs\u201d, \u201eszemtan\u00fa\u201d, \u201eb\u00edr\u00f3\u201d). A megfelel\u0151 magyar sz\u00f3 a tizenkilencedik sz\u00e1zadb\u00f3l sz\u00e1rmazik, megalkot\u00f3jaD\u00f6brentei G\u00e1bor."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_Wikip%C3%A9dia", "title": "Magyar Wikip\u00e9dia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 243, "text": "Amagyar Wikip\u00e9diaaWikip\u00e9diany\u00edltinternetesenciklop\u00e9diamagyar nyelv\u0171v\u00e1ltozata."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Az_els%C5%91_l%C3%A9p%C3%A9sek", "title": "Wikip\u00e9dia:Az els\u0151 l\u00e9p\u00e9sek \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 244, "text": "kezd\u0151oldalszerkeszt\u00e9sform\u00e1z\u00e1sbels\u0151 hivatkoz\u00e1sokt\u00e1rsprojekt-hivatkoz\u00e1sokk\u00fcls\u0151 hivatkoz\u00e1sokvitalapoktartsd \u00e9szbenregisztr\u00e1ci\u00f3n\u00e9vterekmerre tov\u00e1bb"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kiemelt_sz%C3%B3cikk", "title": "Wikip\u00e9dia:Kiemelt sz\u00f3cikk \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 245, "text": "Kedves L\u00e1togat\u00f3!"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Sz%C3%B3cikk", "title": "Wikip\u00e9dia:Sz\u00f3cikk \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 246, "text": "AWikip\u00e9dia-sz\u00f3cikkegy olyan lapot jelent, ami lexikonszer\u0171 vagy kalend\u00e1riumhoz hasonl\u00f3 tartalm\u00fa (mint p\u00e9ld\u00e1ul esem\u00e9nyek list\u00e1i, felsorol\u00e1sok, t\u00e1bl\u00e1zatok). A Wikip\u00e9dia c\u00e9lja a tartalmas sz\u00f3cikkek mennyis\u00e9g\u00e9nek n\u00f6vel\u00e9se \u00e9s kezelhet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Statisztik%C3%A1k", "title": "Wikip\u00e9dia:Statisztik\u00e1k \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 247, "text": "Ez a lap a Wikip\u00e9di\u00e1val, azon bel\u00fcl is a magyar Wikip\u00e9di\u00e1val kapcsolatos legfontosabb statisztikai oldalakat \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6ket gy\u0171jti \u00f6ssze."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Enciklop%C3%A9dia", "title": "Enciklop\u00e9dia \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 248, "text": "Azenciklop\u00e9di\u00e1kvagylexikonokaz emberitud\u00e1s\u00edr\u00e1sos, a fogalmakat valamilyen rend szerint t\u00e1rgyal\u00f3 gy\u0171jtem\u00e9nyei."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:R%C3%B3lunk", "title": "Wikip\u00e9dia:R\u00f3lunk \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 249, "text": "AWikip\u00e9diaegy t\u00f6bbnyelv\u0171,ny\u00edlt tartalm\u00fa, awikip\u00e9dist\u00e1kk\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge\u00e1ltal fejlesztett szabadenciklop\u00e9dia, amit a nonprofitWikim\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny\u00fczemeltet. A Wikip\u00e9diac\u00e9lja, hogy az \u00e1ltal\u00e1nos enciklop\u00e9di\u00e1khoz hasonl\u00f3an az emberis\u00e9g k\u00f6z\u00f6s tud\u00e1sanyag\u00e1r\u00f3l adjon inform\u00e1ci\u00f3kat, t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st vagy magyar\u00e1zatot. (Nem c\u00e9ljaa nem k\u00f6zismert szem\u00e9lyek vagy fikci\u00f3k magyar\u00e1zata, vagy aszem\u00e9lyes publik\u00e1ci\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1sa.)"},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Kiemelt_sz%C3%B3cikkek_list%C3%A1ja", "title": "Wikip\u00e9dia:Kiemelt sz\u00f3cikkek list\u00e1ja \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 250, "text": "A kiemelt sz\u00f3cikkek sz\u00e1ma jelenleg:947, azaz k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl minden 400. cikkkiemelt."},
{"lang": "hu", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:%C3%9Cdv%C3%B6zl%C3%BCnk,_l%C3%A1togat%C3%B3!", "title": "Wikip\u00e9dia:\u00dcdv\u00f6zl\u00fcnk, l\u00e1togat\u00f3! \u2013 Wikip\u00e9dia", "id": 251, "text": "AWikip\u00e9diaegy szabad szerkeszt\u00e9s\u0171,ny\u00edlt tartalm\u00fa, \u00f6nk\u00e9ntesekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e1ltal fejlesztettenciklop\u00e9dia, amit olyan emberek olvasnak, szerkesztenek, \u00edrnak, mint amilyen te is vagy."}
]