%--------------------------------------------------------------------------------------
% Nyilatkozat
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{center}
\large
\textbf{HALLGATÓI NYILATKOZAT}\\
\end{center}

Feladatom során egy webes alkalmazást készítettem el, mely képes weboldalak szöveges tartalmának feldolgozására, elemzésére adat- és szövegbányászati módszerek segítségével. 
A feladat megvalósításának érdekében megismerkedtem a webalkalmazások mûködési elvével, elsajátítottam a Python nyelv ismeretét, megismertem a Django webes keretrendszer használatát. Implementáltam a korábbi tanulmányaim alatt szerzett szöveg- és adatbányászati ismereteket, és az elért eredményeimet felhasználva automatikus adatbányászati folyamatokat integráltam a webalkalmazásba.
A webalkalmazás adat- és szövegbányászati eszközöket felhasználva alkalmas általános információk kinyerésére, és weboldal kategóriák meghatározására. Keretrendszert nyújt specifikus weboldalakra történõ, célzott adatbányászati elemzések elkészítéséhez. 
A webes felületen keresztül lehetõsége van a felhasználónak az elõre elkészített kutatás és általános célú elemzések futtatására is. A weboldal az alapvetõ webes funkcionalitásokkal rendelkezik (felhasználó azonosítás, internetes mûködés, reszponzív grafikus felületek), és a felhasználó által betáplált dokumentumokat és webcímeket analizál.
A keretrendszerbe integrált adat- és szövegbányászati eljárások, web-crawler technológiák és megjelenítõ eszközök segítségével, külsõ beavatkozás nélkül képes az adatok feldolgozására, eredmények közlésére. 
<TODO innen indul a számozás>

 
Alulírott \emph{\vikszerzo}, szigorló hallgató kijelentem, hogy ezt a szakdolgozatot meg nem engedett segítség nélkül, saját magam készítettem, csak a megadott forrásokat (szakirodalom, eszközök stb.) használtam fel. Minden olyan részt, melyet szó szerint, vagy azonos értelemben, de átfogalmazva más forrásból átvettem, egyértelmûen, a forrás megadásával megjelöltem.

Hozzájárulok, hogy a jelen munkám alapadatait (szerzõ(k), cím, angol és magyar nyelvû tartalmi kivonat, készítés éve, konzulens(ek) neve) a BME VIK nyilvánosan hozzáférhetõ elektronikus formában, a munka teljes szövegét pedig az egyetem belsõ hálózatán keresztül (vagy autentikált felhasználók számára) közzétegye. Kijelentem, hogy a benyújtott munka és annak elektronikus verziója megegyezik. Dékáni engedéllyel titkosított diplomatervek esetén a dolgozat szövege csak 3 év eltelte után válik hozzáférhetõvé.

\begin{flushleft}
\vspace*{1cm}
Budapest, \today
\end{flushleft}

\begin{flushright}
 \vspace*{1cm}
 \makebox[7cm]{\rule{6cm}{.4pt}}\\
 \makebox[7cm]{\emph{\vikszerzo}}\\
 \makebox[7cm]{hallgató}
\end{flushright}
\thispagestyle{empty}

\vfill
\clearpage
\thispagestyle{empty} % an empty page

