%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Bevezetõ}\addcontentsline{toc}{chapter}{Bevezetõ}
%----------------------------------------------------------------------------
Napjainkra a komplex operációs rendszereket futtató, számos szenzorral és funkcionalitással rendelkezõ okostelefonok az átlagember mindennapjainak szerves részévé váltak. 2016-ra több mint kétmilliárd okostelefon-használó van világszerte \cite{SmartphonesWW}, ami az elõrejelzések szerint jelentõsen növekedni fog a közeljövõben \cite{EriccsonSmartphoneRep}, ezért alkalmazások fejlesztése ezekre az eszközökre egy fontos területnek tekinthetõ.

A sport, mint kikapcsolódási forma egyre többeket vonz, melynek az okostelefon-\linebreak használat is részévé vált.
Az emberek szeretnék teljesítményüket mérni, nyomon követni, valamint részletes statisztikák alapján sportolási tevékenységüket javítani, finomhangolni.

A fõ okostelefonoperációs-rendszerekre (Apple iOS, Google Android és Microsoft mobil rendszerek) számos sportkövetõ alkalmazás érhetõ el (pl. EndoMondo, Strava, Runkeeper, Sports Tracker, HeiaHeia).
Ezekben közös, hogy helymeghatározás alapú követési módszert használnak, illetve a felhasználók közzé tehetik tevékenységüket, kihívhatják barátaikat különbözõ versenyek teljesítésére (pl. egy hónap alatt 200 kilométer lefutása).
Míg ez a sportkövetési módszer kiválóan alkalmas szabadtéri sportok analíziséhez, addig a beltéren végzett sportoknál kézzel kell felvinnie a felhasználónak edzése jellemzõit a rendszerbe.

A tanszéki SmartActive projekt célja a squash sport lehetõségeit vizsgálva új elemeket vinni a játékba, illetve részletesebb statisztikákat nyújtani a játékosoknak teljesítményükrõl, kezdõtõl profi szintig.
Ehhez elláttak egy squashpályát és squash ütõket különféle szenzorokkal, melyekkel többek között érzékelhetõvé válik a labdamenet, a játékosok ütési jellemzõi, valamint az általuk megtett lépésszám és távolság a meccsek során.
Az adatokat akár valós idõben is elemzi a rendszer, majd egy adatbázisban tárolja, amiket a felhasználók egy webportálon keresztül elérhetnek.
A projekt egy másik célja a felhasználók közti interakció megvalósítása, például bajnokságok szervezésének lehetõsége, amire a játékosok meghívhatják barátaikat.

Szakdolgozatomban elõször ismertetem egy, a SmartActive projekthez készítendõ mobilalkalmazás koncepcióját, amivel a felhasználók bárhol könnyen és gyorsan hozzáférhetnek a sportolásuk szempontjából fontos információkhoz, valamint elérhetik a közösségi funkciókat is.
Ezután megvizsgálom a jelenleg elérhetõ multi-platform mobilszoftverfejlesztõ-\linebreak
keretrendszereket, és értékelem õket a megvalósítandó applikációhoz való alkalmasságuk szempontjából.
Bemutatom a Xamarin multi-platform keretrendszerben történõ fejlesztéshez szükséges eszközöket, azok beállítását és használatát.
A keretrendszer fejlesztési lehetõségeit megvizsgálom, ismertetem az alkalmazás elkészítése során felhasznált elemeit, valamint a hibákat, amikkel a fejlesztés során találkoztam.
Részletezem az alkalmazás struktúráját, emellett kitérek az implementációhoz használt fõbb programozási paradigmákra és a unit tesztelésre. Végül részletesen bemutatom az elkészült alkalmazás felhasználói felületét, annak mûködését.