[
{"url": "http://index.hu/sport/michelisz/2017/04/05/michelisz_norbert_wtcc_marokko_beharangozo/?token=b96714869f3bb8693a53014f5c35759a", "text": "\u00c9letem legizgalmasabb napjait \u00e9lem. M\u00falt p\u00e9ntek \u00f3ta az eg\u00e9sz vil\u00e1gom a pici k\u00f6r\u00fcl forog. Le\u00edrhatatlan \u00e9rz\u00e9s ap\u00e1nak lenni, csod\u00e1latos, ami ilyenkor lej\u00e1tsz\u00f3dik az emberben. Ami\u00f3ta Mira megsz\u00fcletett, az id\u0151m nagy r\u00e9sz\u00e9t a k\u00f3rh\u00e1zban t\u00f6lt\u00f6ttem Johann\u00e1val reggelt\u0151l estig. Amikor lehetett l\u00e1togatni \u0151ket, akkor bent voltam, amikor nem, akkor is a k\u00f6rny\u00e9ken maradtam. Neh\u00e9z sz\u00edvvel szakadtam el t\u0151l\u00fck r\u00f6vid id\u0151re is. \u00d6r\u00fcl\u00f6k, hogy csak cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggel indulok Marokk\u00f3ba, pr\u00f3b\u00e1lok minden egy\u00fctt t\u00f6lt\u00f6tt percet kihaszn\u00e1lni.Amikor hetekkel ezel\u0151tt lefoglaltam a rep\u00fcl\u0151jegyemet, m\u00e1r akkor szem el\u0151tt tartottam, hogy min\u00e9l k\u00e9s\u0151bb kelljen \u00fatra kelnem. B\u00e1r eredetileg csak \u00e1prilis k\u00f6zep\u00e9re v\u00e1rtuk Mir\u00e1t, kicsi es\u00e9lyt sem akartam adni annak, hogy ha kor\u00e1bban \u00e9rkezik, ne lehessek Johanna mellett. H\u00e1l\u00e1s vagyok az\u00e9rt, hogy nem voltam \u00faton \u00e9ppen. Mindketten j\u00f3l vannak, nagy a boldogs\u00e1g!Tal\u00e1n kicsit sorsszer\u0171 is volt, hogy Mira \u00e9ppen akkor sz\u00fcletett, amikor  az els\u0151 p\u00e1ly\u00e1n t\u00f6lt\u00f6tt m\u00e9tereit tette meg a TCR-ben a p\u00e9nteki edz\u00e9sen. Az elm\u00falt h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n vittem be magammal a laptopomat a k\u00f3rh\u00e1zba, \u00e9s amikor nem volt l\u00e1togat\u00e1si id\u0151, b\u00fajtam Tassi Attila \u00e9s Roberto Colciago telemetria-adatait. Elmondhatatlanul b\u00fcszke voltam a csapatra, hogy !\u00a0H\u00e9tf\u0151t\u0151l kezdve tov\u00e1bbra is ugyan\u00fagy cipeltem magammal a laptopot, csak az\u00f3ta m\u00e1r a marokk\u00f3i p\u00e1lya bels\u0151 kamer\u00e1s felv\u00e9teleit \u00e9s a tavalyi telemetria-adatainkat elemezgetem. A nagy izgalomban sem felejtettem el, hogy kezd\u0151dik a WTCC-szezon, \u00e9s ahogy k\u00f6zeled\u00fcnk a szombathoz, egyre ink\u00e1bb v\u00e1rom a rajtot.Jelent\u0151s c\u00e9lokkal utazom Marokk\u00f3ba. R\u00e9gebben nem tartozott ez a helysz\u00edn a kedvenceim k\u00f6z\u00e9, de ami\u00f3ta \u00e1t\u00e9p\u00edtett\u00e9k a p\u00e1lya nyomvonal\u00e1t, sokkal bar\u00e1ts\u00e1gosabb lett a szememben. M\u00e1r tavaly is elmondtam, \u00e9s ez id\u00e9n sem v\u00e1ltozott: . Sok lass\u00fa kanyar \u00e9s egyenes vonal\u00fa f\u00e9kez\u00e9s jellemzi, ezekben pedig a mi aut\u00f3nk kifejezetten er\u0151snek sz\u00e1m\u00edt. Ezt a 2016-os eredm\u00e9nyek is al\u00e1t\u00e1masztott\u00e1k, hiszen a p\u00e1ly\u00e1n a Hond\u00e1\u00e9 volt az 1-2-3. helyez\u00e9s az id\u0151m\u00e9r\u0151n \u00e9s a f\u0151futamon is. Most szeretn\u00e9nk csapatk\u00e9nt hasonl\u00f3an eredm\u00e9nyesek lenni, az \u00e9n szem\u00e9lyes c\u00e9lom pedig, hogy m\u00e1rk\u00e1n bel\u00fcl is a legjobb legyek. Teh\u00e1t az id\u0151m\u00e9r\u0151n a pole poz\u00edci\u00f3\u00e9rt, a f\u0151futamon a gy\u0151zelem\u00e9rt megyek Marokk\u00f3ba!Ami a riv\u00e1lisokat illeti, az els\u0151 versenyh\u00e9tv\u00e9g\u00e9n val\u00f3sz\u00edn\u0171leg csapaton bel\u00fcl Tiago Monteir\u00f3val \u00e9s a  kell megk\u00fczdenem a sikerek\u00e9rt. A szint\u00e9n hond\u00e1s Micsigami Rj\u00f3t most csak az\u00e9rt nem sorolom ide, mert neki teljesen \u00faj lesz a p\u00e1lya, r\u00e1ad\u00e1sul a r\u00e9gi nyomvonalon sem vezetett soha, \u00e9s a marokk\u00f3i nem a legk\u00f6nnyebben tanulhat\u00f3 k\u00f6r\u00f6k k\u00f6z\u00e9 tartozik. A Volvo pedig tavaly gyeng\u00e9lkedett ezen a p\u00e1ly\u00e1n, \u00e9s b\u00e1r abban biztos vagyok, hogy a t\u00e9len rengeteget fejl\u0151d\u00f6tt, azt nem hiszem, hogy Marokk\u00f3ban lesz igaz\u00e1n er\u0151s.S\u0171r\u0171 id\u0151szak van m\u00f6g\u00f6ttem, nem mondan\u00e1m, hogy sok alv\u00e1ssal k\u00e9sz\u00fcltem erre a szezonra. Az elm\u00falt egy h\u00e9t a pici \u00e9rkez\u00e9se miatt olyan izgalomban telt, hogy ha volt is lehet\u0151s\u00e9gem r\u00e1, akkor sem nagyon j\u00f6tt \u00e1lom a szememre. El\u0151tte meg a M1RA beind\u00edt\u00e1sa \u00e9s a szimul\u00e1toros v\u00e1llalkoz\u00e1s miatt rengeteget dolgoztam \u00e9s voltam \u00faton. M\u00e9gsem tartom magam f\u00e1radtnak, s\u0151t! Mira sz\u00fclet\u00e9se \u00f3ta \u00fagy \u00e9rzem, hogy hegyeket is k\u00e9pes lenn\u00e9k megmozgatni, tele vagyok energi\u00e1val \u00e9s lend\u00fclettel. Hihetetlen, mennyi er\u0151t adott nekem!Teljes m\u00e9rt\u00e9kben k\u00e9szen \u00e1llok a szezonra. El\u0151re tudtam, hogy mozgalmas lesz a t\u00e9li id\u0151szak, ez\u00e9rt Matics Zsolttal kor\u00e1bban kezdt\u00fck el a fizikai felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9semet, mint valaha. Jobban elny\u00fajtottuk az edz\u00e9sprogramot, hogy a sok teend\u0151 mellett is el tudjuk v\u00e9gezni a sz\u00fcks\u00e9ges munk\u00e1t. Ebben a rengeteg teszt is seg\u00edtett. Ezen a t\u00e9len rekordmennyis\u00e9get tesztelt\u00fcnk a Hond\u00e1val, csapatszinten 7\u20138 ezer kilom\u00e9tert tett\u00fcnk meg a p\u00e1ly\u00e1n, \u00e9s ebb\u0151l messze \u00e9n a legt\u00f6bbet, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl \u00f6tezer kilom\u00e9tert. Ez nagyj\u00e1b\u00f3l annyi, mint amennyit a teljes szezon alatt levezetek. Eg\u00e9sz t\u00e9len edz\u00e9sben voltam, j\u00f3 form\u00e1ban \u00e9rzem magam.A rep\u00fcl\u0151utat sem alv\u00e1ssal t\u00f6lt\u00f6m majd, hanem telemetri\u00e1z\u00e1ssal. Meg persze k\u00e9pn\u00e9zeget\u00e9ssel \u2013 Mira \u00e9s Johanna \u00edgy j\u00f6n velem!", "language": "hu", "title": ["Most hegyeket tudn\u00e9k megmozgatni"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/a_tesla_mar_ertekesebb_mint_a_vilag_legnagyobb_multu_autogyara/?token=a9a0d1518ee759a2f2765a19607549c6", "text": "Mi sem jelzi jobban az elektromos aut\u00f3k menetel\u00e9s\u00e9t, mint hogy 2017 tavasz\u00e1ra a Tesla becs\u00fclt piaci \u00e9rt\u00e9ke meghaladta a t\u00f6bb mint sz\u00e1z\u00e9ves m\u00faltra visszatekint\u0151, \u00e9s a gy\u00e1rt\u00e1si technol\u00f3gi\u00e1t a huszadik sz\u00e1zad elej\u00e9n forradalmas\u00edt\u00f3 Ford\u00e9t.A Tesla \u00e9rt\u00e9kn\u00f6veked\u00e9se persze nem csak az elektromos kocsik n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g\u00e9t jelzi: az is b\u0151ven benne van, hogy a c\u00e9g lassan m\u00e1r ink\u00e1bb tekinthet\u0151 egy integr\u00e1lt meg\u00fajul\u00f3energia-v\u00e1llalatnak, mint sima aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3nak, nagy rem\u00e9nyeket f\u0171znek p\u00e9ld\u00e1ul a napenergi\u00e1s projektjeik \u00e9s az k\u00f6zleked\u00e9s \u00f6sszekapcsol\u00e1s\u00e1hoz.\u00a0A gyors \u00e9s meggy\u0151z\u0151 \u00e9rt\u00e9kn\u00f6veked\u00e9s azonban ak\u00e1r lufinak is bizonyulhat, mert b\u00e1r a Tesla rem\u00e9nykelt\u0151, egyel\u0151re profitot nem k\u00e9pes termelni, minden \u00e9vben doll\u00e1rsz\u00e1zmilli\u00f3kkal t\u00f6bb p\u00e9nzt k\u00f6lt, mint amennyi bev\u00e9tele van. Vagyis a befektet\u0151i v\u00e1rakoz\u00e1sok hajtj\u00e1k fel ilyen m\u00e9rt\u00e9kben a c\u00e9g \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, amelyeknek m\u00e9g meg is kell felelni a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben.\u00a0()Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/ezzel_a_brutalis_tomegoszlatoval_keszul_a_szlovak_rendorseg_a_magyar_meccsre/?token=73e8c23d2583f9299ec91f96d2f431f0", "text": "A h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n t\u00f6bb szempontb\u00f3l is rendhagy\u00f3 meccset l\u00e1thatnak a magyar t\u00e9v\u00e9n\u00e9z\u0151k. Egyr\u00e9szt nem nagyon eml\u00e9ksz\u00fcnk olyanra, hogy a magyar k\u00f6zt\u00e9v\u00e9 els\u0151 oszt\u00e1ly\u00fa szlov\u00e1k futballmeccset k\u00f6zvet\u00edtett volna, de szombaton ennek is elj\u00f6n az ideje.Az M4\u00a0\u00e9l\u0151ben k\u00f6zvet\u00edti a DAC\u2013Slovan derbit (\n  \n\n  \n18 tonn\u00e1s, 7,5 m\u00e9ter sz\u00e9les \u00e9s 3 tonna s\u00faly\u00fa mozg\u00f3 fallal felszerelt, t\u00e1vir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00fa\u201d, \u00e9s a Bo\u017eena nevet kapta. \u201eA j\u00e1rm\u0171 fal\u00e1nak tetej\u00e9n r\u00e1csok vannak,a rend\u0151r\u00f6k bevet\u00e9skor onnan l\u0151hetik k\u00f6nnyg\u00e1zzal a rendbont\u00f3kat. A k\u00fcl\u00f6nleges platformon 38 rohamrend\u0151r f\u00e9r el.\u201dSz\u00e9p \u00faj vil\u00e1g.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/mennyire_kell_lejarnia_a_labat_ha_elfogy_a_benzin_ha_borsodban_van_akkor_elegge/?token=b608c40887070583526b8be8443a2eb1", "text": "1991-ben m\u00e9g csak 1086 benzink\u00fat m\u0171k\u00f6d\u00f6tt az orsz\u00e1gban, 1996-ban m\u00e1r 2175. Az\u00f3ta viszont nem v\u00e1ltozott sz\u00e1mottev\u0151en a kutak sz\u00e1ma: 2015-ben p\u00e9ld\u00e1ul 2146 t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1st tartottak nyilv\u00e1n. A Lechner Tud\u00e1sk\u00f6zpont ehavi kutat\u00e1s\u00e1ban az orsz\u00e1g benzink\u00fat-lefedetts\u00e9g\u00e9t vizsg\u00e1lta meg.Megn\u00e9zt\u00e9k a  (Orsz\u00e1gos Ter\u00fcletfejleszt\u00e9si \u00e9s Telep\u00fcl\u00e9srendez\u00e9si Inform\u00e1cios Rendszer) szint\u00e9n lek\u00e9rdezhet\u0151 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi-adatok \u00e9ves v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l egyenletes b\u0151v\u00fcl\u00e9s tapasztalhat\u00f3. 1990 ut\u00e1n a g\u00e9pkocsik sz\u00e1m\u00e1nak n\u00f6veked\u00e9se nyilv\u00e1n a benzinkutak sz\u00e1m\u00e1nak n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t eredm\u00e9nyezte, de fontos t\u00e9nyez\u0151 volt a multinacion\u00e1lis c\u00e9gek piacszerz\u00e9se, a nagy forgalm\u00fa csom\u00f3pontok\u00a0\u201eelfoglal\u00e1sa\u201d\u00a0is (1991-ben 2 015 455, 2015-ben pedig 3 196 856 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsit tartottak nyilv\u00e1n az orsz\u00e1gban). A stagn\u00e1l\u00e1s pedig azzal magyar\u00e1zhat\u00f3, hogy az 1990-es \u00e9vek m\u00e1sodik fel\u00e9re a t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1sok m\u00e1r lefedt\u00e9k az orsz\u00e1gos \u00fath\u00e1l\u00f3zatot. Ezut\u00e1n a kutak sz\u00e1ma nem emelkedett tov\u00e1bb, a n\u00f6vekv\u0151 ig\u00e9nyeket val\u00f3sz\u00edn\u0171leg egy bels\u0151 \u00e1tstruktur\u00e1l\u00f3d\u00e1s, min\u0151s\u00e9gi javul\u00e1s \u00e9s a benzinkutakn\u00e1l l\u00e9v\u0151 t\u00f6lt\u0151pontok sz\u00e1m\u00e1nak emelked\u00e9se kompenz\u00e1lta.A j\u00f3 lefedetts\u00e9get bizony\u00edtja a\u00a0, vagyis hogy az \u00fath\u00e1l\u00f3zat egy adott pontj\u00e1t\u00f3l milyen messze tal\u00e1lhat\u00f3 a legk\u00f6zelebbi benzink\u00fat \u2013 k\u00f6z\u00faton m\u00e9rve. A t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1sok pontos t\u00e9rk\u00e9pi \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa \u00e9s a t\u00e1vols\u00e1gsz\u00e1m\u00edt\u00e1s a TeIR-ben el\u00e9rhet\u0151 helyadatb\u00e1zis felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt, amely 2015-ben 1701 benzinkutat tartalmazott. Az \u00fath\u00e1l\u00f3zatb\u00f3l pedig csak az aut\u00f3val j\u00e1rhat\u00f3, burkolt utakat vett\u00fck figyelembe.Az elemz\u00e9s alapj\u00e1n a benzink\u00fat-lefedetts\u00e9g teljesnek mondhat\u00f3, hiszen az \u00fath\u00e1l\u00f3zat t\u00f6bb mint 75%-\u00e1t\u00f3l 8 km-en bel\u00fcl el\u00e9rhet\u0151 egy benzink\u00fat, \u00e9s t\u00f6bb mint 97%-os azon \u00fatszakaszok ar\u00e1nya, ahol az \u00fczemanyagt\u00f6lt\u0151 \u00e1llom\u00e1s t\u00e1vols\u00e1ga nem t\u00f6bb 16 km-n\u00e9l.\u00c9rdekess\u00e9gk\u00e9pp megkerest\u00e9k a magyar \u00fath\u00e1l\u00f3zat azon pontj\u00e1t, ahonnan a legt\u00f6bbet kell benzink\u00fatig aut\u00f3znunk: ez az \u00c9szaki-k\u00f6z\u00e9phegys\u00e9gben, a G\u00f6m\u00f6r\u2013Tornai-karszt ter\u00fclet\u00e9n fekv\u0151 Tornaszentjakab k\u00fclter\u00fclet\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3, k\u00f6zel a szlov\u00e1k hat\u00e1rhoz. Amennyiben pont itt fogyna el az \u00fczemanyagunk, akkor t\u00f6bb mint 37 km-t kellene gyalogolnunk az els\u0151 t\u00f6lt\u0151\u00e1llom\u00e1sig.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/eleg_hulye_otlet_odakiabalni_a_sajtotajekoztatot_tarto_rendornek/?token=28ba6949da0a5bfb1d1b804952b2eeec", "text": "Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/03/aki_meg_emlekszik_jane_fonda_labszarmelegitos_aerobic-videoira_dobjon_el_mindent_kincset_leltunk/?token=13bd226c66f92c2eb99ea009089771d4", "text": "47, de MILYEN 47 perc ez k\u00e9rem sz\u00e9pen, benne az el\u00e1tkozott nyolcvanas \u00e9vek divatkell\u00e9keinek olyan elemeivel, mint a feltup\u00edrozott, de hajp\u00e1nttal megbolond\u00edtott frizur\u00e1k, a zacsira r\u00e1fesz\u00fcl\u0151s, combt\u0151 al\u00e1 \u00e9ppenhogy le\u00e9r\u0151 gatya, vagy a l\u00e1bsz\u00e1rmeleg\u00edt\u0151 iz\u00e9, ami n\u00e9lk\u00fcl LEHETETLEN aerobikozni szab\u00e1lyosan. B\u00f3nusz: a VHS-szalag tracking cs\u00edkjai. Sose volt m\u00e9g ilyen izgalmas a verseny-fekv\u0151t\u00e1maszoz\u00e1s!Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/tudomany/til/2017/04/05/miert_van_ellentetes_oldalon_a_ferfi-_es_noi_ruhakon_a_gomb/?token=ef50ddadefc3dcb22e62c2e5656f2a9a", "text": "A f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k inge \u00e9s bl\u00faza nemcsak szab\u00e1s\u00e1ban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik egym\u00e1st\u00f3l, hanem abban is, hol van rajtuk a gomb. N\u00e9zze meg az ing\u00e9t! Ha felveszi, a f\u00e9rfiakn\u00e1l a jobb oldalon tal\u00e1lhat\u00f3k a gombok, a n\u0151kn\u00e9l a bal oldalon. Nem nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g, lehet, hogy sokaknak fel sem t\u0171nt, m\u00e9gis k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g.R\u00e1ad\u00e1sul hom\u00e1lyba v\u00e9sz ennek kialakul\u00e1sa, . Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg volt valami, ami alapj\u00e1n elterjedt az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, \u00e9s ezt az okot a nyugati civiliz\u00e1ci\u00f3ban kell keresni, itt haszn\u00e1ltak el\u0151sz\u00f6r gombokat t\u00f6meggy\u00e1rt\u00e1sban is. Az  m\u00e1r a bronzkorban megjelentek, de akkoriban ink\u00e1bb d\u00edsz\u00edt\u0151 funkci\u00f3ik voltak, az els\u0151 mai \u00e9rtelemben vett gombok N\u00e9metorsz\u00e1gban jelentek meg a 13. sz\u00e1zadban \u00e9s viszonylag hamar terjedtek el Eur\u00f3p\u00e1ban.A f\u00e9rfigombok hely\u00e9re egyszer\u0171bbnek t\u0171nik a magyar\u00e1zat: a fegyver. Mivel a gombok eleinte a tehet\u0151sebb f\u00e9rfiak ruh\u00e1in jelentek meg, fontos szempont volt, hogy melyik kez\u00fckkel tudj\u00e1k gyorsan lecsatolni a fel\u00f6lt\u0151t harc vagy p\u00e1rbaj eset\u00e9n. Mivel t\u00f6bbs\u00e9gben vannak a jobbkezesek \u00e9s a fegyvert is jobb kez\u00fckkel forgatt\u00e1k akkoriban, logikusnak t\u0171nhetett, hogy a szabadon marad\u00f3 bal k\u00e9zhez igaz\u00edts\u00e1k a gombok helyzet\u00e9t.\u00a0Egy m\u00e1sik lehets\u00e9ges magyar\u00e1zat is a harchoz kapcsol\u00f3dik, a k\u00f6z\u00e9pkorb\u00f3l, amikor m\u00e9g pajzsot is hordtak a katon\u00e1k. Mivel a kardot, t\u0151rt a jobb k\u00e9zben tartott\u00e1k, bal kez\u00fckben volt a pajzs. Fels\u0151test\u00fck bal r\u00e9sze is el\u0151r\u00e9bb volt, hogy pajzsos kez\u00fck v\u00e9dje test\u00fcket, \u00edgy fontos szempont lehetett, hogy az ellenf\u00e9l t\u0151re ne akadjon be, ne cs\u00fasszon a gombok k\u00f6z\u00f6tti r\u00e9sbe.De ha egyszer bev\u00e1lt a jobb oldali elrendez\u00e9s, mi\u00e9rt vannak a n\u0151k ruh\u00e1in a m\u00e1sik oldalon a gombok? Erre is t\u00f6bb elm\u00e9let l\u00e9tezik. Az egyik a szabadon l\u00e9v\u0151 k\u00e9z probl\u00e9m\u00e1ja, pont, mint a f\u00e9rfiakn\u00e1l. De am\u00edg ott a fegyverekkel magyar\u00e1zt\u00e1k, itt a csecsem\u0151kkel. A jobbkezess\u00e9g miatt a n\u0151k a bal kez\u00fckben fogt\u00e1k a gyereket, hogy domin\u00e1ns jobb kez\u00fck szabadon maradhasson. Ez\u00e9rt vannak a bal oldalon a gombok, hogy a kigombolt ruhar\u00e9szt jobbra lehessen h\u00fazni, p\u00e9ld\u00e1ul szoptat\u00e1sn\u00e1l.Egy m\u00e1sik elm\u00e9let a lovagl\u00e1ssal magyar\u00e1zza a dolgot. A n\u0151k f\u00e9loldalasan \u00fclt\u00e9k meg a lovat, \u00e9s a n\u0151i nyergeket \u00fagy alak\u00edtott\u00e1k ki, hogy a l\u00e1bak menetir\u00e1ny szerinti bal oldalon voltak, vagyis a fels\u0151test jobb oldala volt el\u0151l. A magyar\u00e1zat szerint az\u00e9rt tett\u00e9k bal oldalra a gombokat, hogy a gombok k\u00f6z\u00f6tti r\u00e9sen kereszt\u00fcl kevesebb por, hideg jusson be.Vannak, akik azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy szimpla rosszindulat a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g oka. A ruh\u00e1zati praktik\u00e1k az iparosod\u00e1s kor\u00e1ban r\u00f6gz\u00fcltek, \u00e9s ekkoriban indultak \u00fatj\u00e1ra a korai n\u0151i mozgalmak. Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy a konzervat\u00edv ruhagy\u00e1rt\u00f3k ezzel is jelezni akart\u00e1k a k\u00e9t nem k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00e9t? Az\u00e9rt ez nehezen hihet\u0151.A legelterjedtebb \u00e9s leg\u00e9sszer\u0171bb magyar\u00e1zat ink\u00e1bb az, hogy a gombok eleinte m\u00e9g dr\u00e1ga ruhadarabokon jelentek meg, emiatt csak a gazdagabbak engedhett\u00e9k meg maguknak. A tehet\u0151sebb n\u0151ket pedig szolg\u00e1k \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k, akiknek jobban k\u00e9zre \u00e1llt, ha a bal oldalon voltak a gombok. Mivel a divat akkoriban is \u00fagy m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, ahogy manaps\u00e1g, hogy a luxush\u00e1zak dikt\u00e1lt\u00e1k a trendit, amikor ezek a gombos ruhadarabok elterjedtek a szeg\u00e9nyebbek k\u00f6r\u00e9ben, k\u00f6vett\u00e9k a mint\u00e1kat. A gombok a bal oldalon maradtak.\u00dajabb 150 vid\u00e1m tud\u00e1sfalatka a kamikaze n\u00e1cikt\u00f3l a 68 \u00e9vig csukl\u00f3 emberig, amikb\u0151l 20-at csak a k\u00f6nyvben tal\u00e1l meg!Vegye meg mag\u00e1nak online:Vagy s\u00e9t\u00e1ljon el \u00e9rte:L\u00e1ng T\u00e9ka k\u00f6nyvesbolt1137 Pozsonyi \u00fat 5.", "language": "hu", "title": ["Mi\u00e9rt van ellent\u00e9tes oldalon a f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151i ruh\u00e1kon a gomb?"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/vegre_egy_terkep_amiben_nem_vagyunk_lemaradva_a_nyugattol/?token=064c2fea1e16478f0aaa0fb1098fc698", "text": "Enn\u00e9l egys\u00e9gesebb t\u00e9rk\u00e9pet aligha lehet tal\u00e1lni Eur\u00f3p\u00e1r\u00f3l, s\u0151t a vil\u00e1gr\u00f3l is.  az egy f\u0151re es\u0151 n\u00e9pess\u00e9get \u00e1br\u00e1zolta:Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/kolcsonozzunk_inspiraciot_ettol_a_ketszer_elutasitott_fiatalembertol/?token=6a518155c480e1f7744e491df2895ae9", "text": "\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://fidelio.hu/vizual/2017/04/03/csernus_aktjai/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Ritka alkalom, ha egy jelent\u0151s k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9sznek a hal\u00e1la ut\u00e1n valamilyen form\u00e1ban egyben\u00a0tarthat\u00f3 az \u00e9letm\u0171ve. Csernus Tibor\u00e9 szerencs\u00e9re e kev\u00e9s kiv\u00e9tel egyike, hiszen 2009\u00a0tavasz\u00e1n \u2013 a m\u0171v\u00e9sz hal\u00e1la ut\u00e1n - a Kov\u00e1cs G\u00e1bor M\u0171v\u00e9szeti Alap\u00edtv\u00e1ny birtok\u00e1ba ker\u00fclt a f\u00e9l\u00a0\u00e9vsz\u00e1zados anyag, amely nem csak 50 festm\u00e9nyt, de k\u00f6zel 300 akvarellt, pasztellt \u00e9s\u00a0sz\u00e9nrajzot, 550, az \u00e9letm\u0171 minden korszak\u00e1b\u00f3l val\u00f3 k\u00f6nyvillusztr\u00e1ci\u00f3t, valamint szinte\u00a0megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan mennyis\u00e9g\u0171 skiccet \u00e9s v\u00e1zlatot foglal mag\u00e1ban.\u00a0Az \u00e9letm\u0171 jelent\u0151s h\u00e1nyad\u00e1t modell- \u00e9s aktrajzok teszik ki \u2013 ezekb\u0151l az alkot\u00e1sokb\u00f3l\u00a0v\u00e1logatott az alap\u00edtv\u00e1ny a tihanyi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sra. Ezek a m\u0171vek sok esetben el\u0151k\u00e9pek egy-egy\u00a0k\u00e9s\u0151bbi festm\u00e9nyhez, tanuls\u00e1gos mement\u00f3i az alkot\u00f3i folyamatnak \u2013 a Csernus Tibor \u00e9s\u00a0modelljei, szerepl\u0151i k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 viszonynak. Csernus modelljei nem k\u00f6zvet\u00edt\u0151k\u00f6n, hanem\u00a0k\u00f6zvetlen\u00fcl tal\u00e1lkoznak egym\u00e1ssal, k\u00f6rnyezet\u00fckkel \u00e9s a n\u00e9z\u0151vel is.A m\u0171v\u00e9sz fel\u00e9p\u00edti alakjait: el\u0151t\u0171nnek, testet \u00f6ltenek, bel\u00e9pnek a n\u00e9z\u0151 vil\u00e1g\u00e1ba, majd\u00a0odafordulnak hozz\u00e1nk. Csernus modelljeit azok teljes val\u00f3j\u00e1ban \u00e1ll\u00edtja el\u00e9nk, szinte sz\u00ednpadi jelenet szerepl\u0151ik\u00e9nt mutatva be \u0151ket. A figur\u00e1k \u2013 \u00e9s azokon kereszt\u00fcl Csernus \u2013 kapcsolatot\u00a0keresnek a n\u00e9z\u0151vel oly m\u00f3don, ahogy a sz\u00edn\u00e9sz is egyszerre j\u00e1tszik a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9nek \u00e9s a\u00a0t\u00e1rsainak. A v\u00e1zlatokon, el\u0151tanulm\u00e1nyokon \u00e1br\u00e1zolt n\u0151alakok a legt\u00f6bb esetben izol\u00e1ltan\u00a0jelennek meg, ami ellentmondani l\u00e1tszik az elk\u00e9sz\u00fclt, v\u00e9gleges festm\u00e9nyek mozgalmas\u00a0jeleneteinek \u2013 ahol mindenki akt\u00edv form\u00e1l\u00f3ja az esem\u00e9nynek.A modell mindig is kiemelt szerepet t\u00f6lt\u00f6tt be a k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szetben. Nem egyszer\u0171\u00a0el\u0151k\u00e9pk\u00e9nt, hanem egy gondolat vizu\u00e1lis kibont\u00e1sak\u00e9nt, amely sokszor frissebb \u00e9s kifejez\u0151bb\u00a0\u00f6nmag\u00e1ban, mint a befejezett alkot\u00e1s, amelyhez k\u00e9sz\u00fclt. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen igaz ez Csernus Tibor\u00a0m\u0171v\u00e9szet\u00e9nek eset\u00e9ben: alakjait n\u00e9ha magazinokb\u00f3l k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6zte, k\u00f6rnyezet\u00fckb\u0151l kiragadva;\u00a0\u00e9l\u0151 modelljeit pedig m\u00e1r eleve k\u00e9peire kompon\u00e1lva \u00e1ll\u00edtotta be. Mindig a c\u00e9l volt\u00a0meghat\u00e1roz\u00f3; a m\u00e1shonnan k\u00f6lcs\u00f6nz\u00f6tt jelent\u00e9startalmak is j\u00f3l kalkul\u00e1lt elemei Csernus\u00a0alkot\u00e1sainak.Csernus t\u00f6bb mint f\u00e9l \u00e9vsz\u00e1zados \u00e9letm\u0171ve nemcsak a magyar k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szetben t\u00f6lt be\u00a0meghat\u00e1roz\u00f3 szerepet, hanem az egyetemes fest\u00e9szet t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek is szerves r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezi.\u00a0M\u00e1r fiatal kor\u00e1ban \u2013 Magyarorsz\u00e1gon - k\u00fcl\u00f6n iskola szervez\u0151d\u00f6tt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, P\u00e1rizsban pedig\u00a0olyan \u00faj fest\u0151i vil\u00e1got alak\u00edtott ki, amely Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9s a tengerent\u00falon egyar\u00e1nt egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3\u00a0volt. A francia f\u0151v\u00e1rosban alkotott 1964-t\u0151l eg\u00e9szen 2007-ben bek\u00f6vetkezett hal\u00e1l\u00e1ig, a\u00a0neves p\u00e1rizsi Claude Bernard Gal\u00e9ria j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l pedig nagyhat\u00e1s\u00fa ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sokon ismerhette\u00a0meg m\u0171veit a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny P\u00e1rizst\u00f3l New Yorkig.2017. \u00e1prilis 7 \u2013 j\u00fanius 27. Tihany - 8237 Tihany, Kossuth Lajos utca 10.Nyitva tart\u00e1s: \u00e1prilis 1. \u2013 j\u00fanius 30. | h\u00e9tf\u0151\u2013vas\u00e1rnap 10:00\u201318:00A ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9riuma t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val j\u00f6tt l\u00e9tre.", "language": "hu", "title": ["Csernus aktjai"]},
{"url": "http://fidelio.hu/szinhaz/2017/04/05/talalkozzon_galvolgyi_janossal_a_hullaegeto_cimu_eloadas_utan/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Ladislav Fuks h\u00e1tborzongat\u00f3 reg\u00e9ny\u00e9b\u0151l  mutatott be sz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1st az Orlai Produkci\u00f3s Iroda. A f\u0151h\u0151st, Karel Kopfrkingl kremat\u00f3riumi szakembert G\u00e1lv\u00f6lgyi J\u00e1nos alak\u00edtja, aki a k\u00f6nyv alapj\u00e1n forgatott 1968-as csehszlov\u00e1k filmben a f\u0151h\u0151s magyar hangja volt. \u201eNagy hat\u00e1ssal volt r\u00e1m a film, azt\u00e1n a k\u00f6nyv, de annak idej\u00e9n fogalmam nem volt arr\u00f3l, hogy mir\u0151l sz\u00f3l igaz\u00e1n\u201d \u2013  a sz\u00edn\u00e9sz a hvg.hu-nak.A t\u00f6rt\u00e9net k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban Karel Kopfrkingl, a pr\u00e1gai kremat\u00f3rium dolgoz\u00f3ja, a mag\u00e1val \u00e9s a vil\u00e1ggal el\u00e9gedett tisztess\u00e9ges kispolg\u00e1r mintap\u00e9ld\u00e1nya \u00e1ll. A rajong\u00e1sig im\u00e1dja feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s k\u00e9t gyermek\u00e9t, nagy buzgalommal \u00e9s szak\u00e9rtelemmel v\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem foglalkozik politik\u00e1val. \u00c1m 1938-at \u00edrunk, amikor is N\u00e9metorsz\u00e1g elfoglalja a Szud\u00e9ta-vid\u00e9ket, \u00e9s fokozatosan el\u0151bukkan a rendes honpolg\u00e1r \u00e1larca al\u00f3l az \u00e1lszent sz\u00f6rnyeteg, a beh\u00edzelg\u0151 h\u00f3h\u00e9r, akinek fel sem t\u0171nik, hogy m\u00e1r egy p\u00e1rhuzamos vil\u00e1grendet szolg\u00e1l. Kopfrkingl lassacsk\u00e1n mag\u00e1t\u00f3l \u00e9rtet\u0151d\u0151 term\u00e9szetess\u00e9ggel kezdi el fel\u00e1ldozni a hozz\u00e1 legk\u00f6zelebb \u00e1ll\u00f3 embereket.\u201eAz, hogy egy alapj\u00e1ban v\u00e9ve tisztess\u00e9ges embert hogyan tud a propaganda, a sandas\u00e1g, a politikai ir\u00e1nyzat belekeverni egy olyan helyzetbe, amibe norm\u00e1lis \u00e9sszel nem menne bele, hogyan v\u00e1lik valaki egy sz\u00f6rny\u0171 eszme kiszolg\u00e1l\u00f3j\u00e1v\u00e1, \u00f6r\u00f6k \u00e9rv\u00e9ny\u0171 p\u00e9lda\u201d \u2013 jegyezte meg G\u00e1lv\u00f6lgyi J\u00e1nos.Pels\u0151czy R\u00e9ka, az el\u0151ad\u00e1s rendez\u0151je \u00fagy v\u00e9li: a mostani helyzet k\u00ednosan hasonl\u00f3 ahhoz a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fat megel\u0151z\u0151 id\u0151szakhoz, amelyben a darabbeli t\u00f6rt\u00e9net j\u00e1tsz\u00f3dik.\u00a0\u201eEz a sz\u00f6veg, ez a t\u00f6rt\u00e9net ijeszt\u0151en pontosan \u00e9s sokszor a fekete humort s\u00farol\u00f3 form\u00e1ban besz\u00e9l arr\u00f3l a kisemberr\u0151l, aki ak\u00e1r mi magunk is lehetn\u00e9nk\u201d \u2013  a rendez\u0151 a Szinhaz.hu-nak. Pels\u0151czy R\u00e9ka szerint aki folyamatosan hazudik, de maga is elhiszi, amit mond.\u201ePr\u00f3b\u00e1lja megfejteni a vil\u00e1gban zajl\u00f3 folyamatokat, ez\u00e9rt nyitott minden demag\u00f3gi\u00e1ra, ami leegyszer\u0171s\u00edti, k\u00f6nnyen \u00e9rthet\u0151v\u00e9 teszi az \u00e9rthetetlent vagy a f\u00e9lelmeteset, \u00e9s a legjobb sz\u00e1nd\u00e9kkal, tisztess\u00e9g\u00e9nek biztos tudat\u00e1ban k\u00fcldi hal\u00e1lba a szomsz\u00e9dait \u00e9s a csal\u00e1dtagjait.\u201dD\u00fch\u00edt\u0151 a tehetetlens\u00e9g.Semmilyen k\u00e9rd\u00e9sben nem l\u00e1tjuk \u00e1t az \u00f6sszes folyamatot, se az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcggyel, se a n\u00e9pv\u00e1ndorl\u00e1ssal, se a cig\u00e1nyokkal, a zsid\u00f3kkal vagy a melegekkel, a rokkantakkal, a hajl\u00e9ktalanokkal kapcsolatban. (...) Nagyon nagy a felel\u0151ss\u00e9g, hogy milyen d\u00f6nt\u00e9seket hozunk, mibe \u00e1llunk bele, mi m\u00f6g\u00e9 \u00e1llunk oda \u00e9s mi\u00e9rt\u201d \u2013 v\u00e9li az el\u0151ad\u00e1s rendez\u0151je. \u201eAhogy a film, \u00fagy a sz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1s is Kopfrkingl \u00far \u00f6nnarr\u00e1ci\u00f3j\u00e1ra \u00e9p\u00fcl, \u00edgy mind az el\u0151bbi magyar v\u00e1ltozat\u00e1ban, mind ut\u00f3bbiban a tal\u00e1nEz a hang ugyanolyan ked\u00e9lyesen, m\u00e1r-m\u00e1r neg\u00e9desen besz\u00e9l boldog kispolg\u00e1ri \u00e9let\u00e9r\u0151l, mint a hamvaszt\u00e1s technikai \u00e9rdekess\u00e9geir\u0151l; feles\u00e9g\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nt megismerked\u00e9s\u00e9r\u0151l, mint csal\u00e1dja legyilkol\u00e1s\u00e1nak elker\u00fclhetetlen sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9r\u0151l. V\u00e9rfagyaszt\u00f3an groteszk ez a narr\u00e1ci\u00f3, a legprimerebb hat\u00e1st adja.\u201dA sz\u00ednpadi v\u00e1ltozatban a Vaskakas B\u00e1bsz\u00ednh\u00e1z sz\u00edn\u00e9szei is k\u00f6zrem\u0171k\u00f6dnek, akik saj\u00e1t maguk testes\u00edtenek meg g\u00f6mbfej\u0171 b\u00e1bokat. Az el\u0151ad\u00e1sban felt\u0171nik m\u00e9g macskab\u00e1b \u00e9s egy miniat\u0171r szobabels\u0151 is. \u201eA sz\u00edn\u00e9szek az irre\u00e1lisan nagy \u00e9s nagyon kifejez\u0151 von\u00e1sokkal b\u00edr\u00f3 maszkokkal elemelik a t\u00f6rt\u00e9netet, r\u00e9m\u00e1lomszer\u0171v\u00e9 \u00e9s nagyon szubjekt\u00edvv\u00e9 teszik. (...) Olyan, mintha Kopfrkingl zavaros agy\u00e1ban lenn\u00e9nk, ahol a dolgok eltorzulnak \u00e9s m\u00e1snak t\u0171nnek, mint amik val\u00f3j\u00e1ban\u201d \u2013 foglalta \u00f6ssze Pels\u0151czy R\u00e9ka. A b\u00e1bokat Michac G\u00e1bor k\u00e9sz\u00edtette.Az el\u0151ad\u00e1sban felt\u0171nik m\u00e9g Schruff Mil\u00e1n is, aki a n\u00e1civ\u00e1 lett Willi karakter\u00e9t form\u00e1lja meg, tov\u00e1bb\u00e1 Sz\u00fakenyik Tam\u00e1s, Ujv\u00e1ri Janka, Rag\u00e1n Edit, Gergely Roz\u00e1lia \u00e9s Bora Levente.Az \u00e1prilis 9-i el\u0151ad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en \u00d6n is felteheti k\u00e9rd\u00e9seit a f\u0151szerepet alak\u00edt\u00f3 G\u00e1lv\u00f6lgyi J\u00e1nosnak \u00e9s a rendez\u0151nek, Pels\u0151czy R\u00e9k\u00e1nak a Belv\u00e1rosi Sz\u00ednh\u00e1zban. A besz\u00e9lget\u00e9st V\u00e1rhegyi Andr\u00e1s, a Fidelio.hu f\u0151szerkeszt\u0151je vezeti.", "language": "hu", "title": ["Tal\u00e1lkozzon G\u00e1lv\u00f6lgyi J\u00e1nossal A hulla\u00e9get\u0151 c\u00edm\u0171 el\u0151ad\u00e1s ut\u00e1n!"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/ez_a_kilenceves_angol_fiu_komplett_hulyet_csinalt_a_rendorsegbol/?token=e332d93c7625de19bc391835ab365240", "text": "Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \nStuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/mit_mond_a_magyar_sajtofotorol_aki_a_xx._szazad_leghiresebb_kepet_keszitette/?token=71529226bc0f0652646fd2f8cb2887be", "text": "Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PROStuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://inforadio.hu/kulfold/2017/04/04/diplomaciai_botrany_kerekedik_a_ceu-ugybol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Altusz Krist\u00f3f helyettes \u00e1llamtitk\u00e1r bek\u00e9rette szerd\u00e1ra a budapesti amerikai \u00e9s n\u00e9met nagyk\u00f6vets\u00e9g ideiglenes \u00fcgyviv\u0151j\u00e9t a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny \u00fcgy\u00e9ben - k\u00f6z\u00f6lte a K\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s K\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9rium (KKM) kedden az MTI-vel.Mint \u00edrt\u00e1k, Magyarorsz\u00e1gon minden fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nynek be kell tartania a r\u00e1 vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat.\"A ma elfogadott jogszab\u00e1ly kiz\u00e1r\u00f3lag erre ir\u00e1nyul\" - fogalmaztak. Hangs\u00falyozt\u00e1k: \"minden ezzel ellent\u00e9tes \u00e1ll\u00edt\u00e1s hamis, ez\u00e9rt a holnapi napra mind az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamok, mind N\u00e9metorsz\u00e1g budapesti nagyk\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek ideiglenes \u00fcgyviv\u0151j\u00e9t\" a KKM-be k\u00e9rette Altusz Krist\u00f3f.A Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s kedden fogadta el a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t, eszerint a j\u00f6v\u0151ben akkor m\u0171k\u00f6dhet oklevelet ad\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldi fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny Magyarorsz\u00e1gon, ha m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek elvi t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9s rendelkezik.A Central European University (CEU) eln\u00f6k-rektora, Michael Ignatieff k\u00f6z\u00f6lte: a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s alkotm\u00e1nyos fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1ra k\u00e9ri \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k\u00f6t.\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["Diplom\u00e1ciai botr\u00e1ny kerekedik a CEU-\u00fcgyb\u0151l"]},
{"url": "http://inforadio.hu/eletmod/2017/04/04/surgosen_valtoztasson_ha_ezeket_a_tuneteket_eszleli_magan/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\n                          \n                        \u201eA videoj\u00e1t\u00e9k-f\u00fcgg\u0151s\u00e9g kutat\u00e1sa m\u00e9g relat\u00edve \u00faj tudom\u00e1nyter\u00fclet, \u00edgy hivatalosan nem is tartozik a ment\u00e1lis betegs\u00e9gek k\u00f6z\u00e9, pedig a nemzetk\u00f6zi kutat\u00e1sok a probl\u00e9m\u00e1s j\u00e1t\u00e9kosok ar\u00e1ny\u00e1t 3 \u00e9s 20 sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6z\u00e9 becs\u00fclik, \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon is t\u00f6bb sz\u00e1zra tehet\u0151 a sz\u00e1muk\u201d \u2013 k\u00f6z\u00f6lte B\u00e1nyai Fanni, az ELTE Klinikai Pszichol\u00f3gia \u00e9s Addiktol\u00f3gia tansz\u00e9k\u00e9nek doktorandusza.A f\u00fcgg\u0151s\u00e9gre hajlamos j\u00e1t\u00e9kosok ezekr\u0151l ismerhet\u0151k fel:Ezen fel\u00fcl olyan testi t\u00fcnetek is jelentkeznek a probl\u00e9m\u00e1s j\u00e1t\u00e9kosokn\u00e1l, mint az elh\u00edz\u00e1s/fogy\u00e1s, a szem meger\u0151ltet\u00e9se, h\u00e1tf\u00e1j\u00e1s \u00e9s egy\u00e9b mozg\u00e1sszervi betegs\u00e9gek, valamint \u00e1ltal\u00e1nos f\u00e1rads\u00e1g \u00e9s kimer\u00fclts\u00e9g.A csal\u00e1d is seg\u00edthet, de a pszichol\u00f3gus szak\u00e9rt\u0151 szerintnem agresszi\u00f3val \u00e9s eltilt\u00e1ssal.Ha val\u00f3ban probl\u00e9m\u00e1s j\u00e1t\u00e9kosr\u00f3l van sz\u00f3, \u00fagy abban kell seg\u00edten\u00fcnk neki, hogy visszatal\u00e1ljon az eg\u00e9szs\u00e9ges haszn\u00e1lathoz. A legjobb strat\u00e9gia, ha elkezd\u00fcnk vele besz\u00e9lgetni a j\u00e1t\u00e9kr\u00f3l, hogy megismerj\u00fck, milyen az a virtu\u00e1lis vil\u00e1g, amelyben a napjait t\u00f6lti.Chio Mozdulj Gamer", "language": "hu", "title": ["S\u00fcrg\u0151sen v\u00e1ltoztasson, ha ezeket a t\u00fcneteket \u00e9szleli mag\u00e1n!"]},
{"url": "http://inforadio.hu/gazdasag/2017/04/04/hetfotol_megvaltozott_a_nyugdijak_szamitasa/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Megjelentek azok a szorz\u00f3sz\u00e1mok, amelyekkel a kor\u00e1bbi \u00e9vekben el\u00e9rt j\u00f6vedelmeket korrig\u00e1lj\u00e1k. Alighanem a b\u00e9rminimum \u00e9s a minim\u00e1lb\u00e9r dinamikus emel\u00e9s\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en, az el\u0151z\u0151 \u00e9vn\u00e9l majdnem nyolc sz\u00e1zal\u00e9kkal magasabbak ezek a korrekci\u00f3s \u00e9rt\u00e9kek - \u00edrja az Az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint a nyugd\u00edjaz\u00e1st megel\u0151z\u0151 napt\u00e1ri \u00e9v el\u0151tt el\u00e9rt keresetet, j\u00f6vedelmet az orsz\u00e1gos nett\u00f3 \u00e1tlagkereset egyes \u00e9vekben bek\u00f6vetkezett n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t alapul v\u00e9ve kell a nyugd\u00edjaz\u00e1st megel\u0151z\u0151 napt\u00e1ri \u00e9v kereseti szintj\u00e9hez igaz\u00edtani. A szorz\u00f3sz\u00e1mok \u00f6sszeg\u00e9t \u00e9vente m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k. Az id\u00e9n nyugd\u00edjba vonul\u00f3kra az egy \u00e9vvel ezel\u0151ttin\u00e9l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 7,9 sz\u00e1zal\u00e9kkal magasabb \u00e9rt\u00e9kek vonatkoznak.\u00a0A szorz\u00f3 h\u00e1rom \u00e9v alatt emelkedett mintegy 15,8 sz\u00e1zal\u00e9kkal. A mostani megugr\u00e1s ennek t\u00fckr\u00e9ben is meglehet\u0151sen magas, ami alighanem a b\u00e9rminimum \u00e9s a minim\u00e1lb\u00e9r dinamikus emel\u00e9s\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151.\u00a0\n                          \n                        \n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["H\u00e9tf\u0151t\u0151l megv\u00e1ltozott a nyugd\u00edjak sz\u00e1m\u00edt\u00e1sa"]},
{"url": "http://inforadio.hu/gazdasag/2017/04/05/dramai_a_helyzetkep_a_buszsoforoknel/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A szakma \u00e1ltal\u00e1nos probl\u00e9m\u00e1ja az \u00f6reged\u0151 korfa: a BKV aut\u00f3busz-vezet\u0151inek \u00e1tlag\u00e9letkora p\u00e9ld\u00e1ul 46, a Debreceni K\u00f6zleked\u00e9si (DKV) Zrt.-n\u00e9l 47, a Vol\u00e1nbuszn\u00e1l 46,7 \u00e9v. A j\u00e1rm\u0171vezet\u0151i szakm\u00e1ban az ut\u00f3bbi \u00e9vekbenorsz\u00e1gos szinten is fokoz\u00f3dik a l\u00e9tsz\u00e1mhi\u00e1ny,ami az aut\u00f3busz-vezet\u0151k fluktu\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban is nyomon k\u00f6vethet\u0151.Tavaly a BKV-n\u00e1l t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6r\u00fcli volt a munkaer\u0151mozg\u00e1s, de hasonl\u00f3an alakult a n\u00e9gysz\u00e1z j\u00e1rm\u0171vezet\u0151t foglalkoztat\u00f3 DKV Zrt.-n\u00e9l is, ahol 2014-ben m\u00e9g csak hat sz\u00e1zal\u00e9kot \u00e9szleltek. A csaknem 1500 aut\u00f3busz-vezet\u0151t alkalmaz\u00f3 Vol\u00e1nbusz Zrt.-n\u00e9l enn\u00e9l kedvez\u0151tlenebb a helyzet. Az aut\u00f3busz-vezet\u0151k k\u00f6r\u00e9ben tavaly 33, a teljes munkaid\u0151s dolgoz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben 30 sz\u00e1zal\u00e9kos volt a fluktu\u00e1ci\u00f3. A tendencia az elm\u00falt \u00e9vekhez k\u00e9pest m\u00e9rs\u00e9kelten n\u0151tt \u2013 k\u00f6z\u00f6lte a  a Vol\u00e1nbusz.A DKV-n\u00e1l a j\u00e1rm\u0171vezet\u0151k \u00e1tlagos havi brutt\u00f3 b\u00e9re id\u00e9n v\u00e1rhat\u00f3an 230 ezer, \u00fczemanyag-megtakar\u00edt\u00e1ssal 245 ezer forint lesz, a\u00a0Vol\u00e1nbusz aut\u00f3busz-vezet\u0151inek \u00e1tlagb\u00e9re tavaly brutt\u00f3 havi 264 ezer forint volt.A Vol\u00e1nbuszn\u00e1l 2016-ban 65-70 aut\u00f3busz-vezet\u0151 hi\u00e1nyzott, \u00e1m ez nem okozott fennakad\u00e1st a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1si feladatainak ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ban \u2013 hangs\u00falyozta a t\u00e1rsas\u00e1g. Helyzet\u00e9t nehez\u00edti, hogy a k\u00f6zponti r\u00e9gi\u00f3ban er\u0151s a munk\u00e1ltat\u00f3i konkurencia, a DKV-n\u00e1l viszont az a neh\u00e9zs\u00e9g, hogy Debrecenben nincs lehet\u0151s\u00e9g m\u00e1st\u00f3l elcs\u00e1b\u00edtani munkav\u00e1llal\u00f3kat. A BKV Zrt. a feladatok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz el\u00e9gs\u00e9ges sz\u00e1m\u00fa aut\u00f3busz-vezet\u0151vel rendelkezik, a megrendelt szolg\u00e1ltat\u00e1st t\u00fal\u00f3ra elrendel\u00e9s\u00e9vel, illetve egy\u00e9b m\u00f3don teljes\u00edtik, de egyre nehezebb a t\u00e1voz\u00f3 buszsof\u0151r\u00f6k p\u00f3tl\u00e1sa.\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["Dr\u00e1mai a helyzet a buszsof\u0151r\u00f6kn\u00e9l"]},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/04/varatlanul_visszakozott_a_kormany_megsem_modositjak_a_torveny/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Lex Kert\u00e9sznek is lehetne nevezni az \u00fcgyv\u00e9di t\u00f6rv\u00e9ny \u00faj v\u00e1ltozat\u00e1t, melynek a Rog\u00e1n Antal bizalmasak\u00e9nt emlegetett belv\u00e1rosi \u00fcgyv\u00e9d, Kert\u00e9sz Bal\u00e1zs lehet a haszon\u00e9lvez\u0151je - \u00edrja a  A k\u00e9sz\u00fcl\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s ugyanis elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9 az \u00fcgyv\u00e9di hivat\u00e1s \u00e9s a c\u00e9gvezet\u0151i poz\u00edci\u00f3 k\u00f6z\u00f6tti \u00f6sszef\u00e9rhetetlens\u00e9get, \u00e9ppen azt, amely kellemetlen helyzetbe hozta nemr\u00e9g Kert\u00e9sz Bal\u00e1zst, \u00e9s amely miatt a jog\u00e1sznak le kellett mondania saj\u00e1t c\u00e9ge \u00fcgyvezet\u0151i posztj\u00e1r\u00f3l.A hat\u00e1lyos, 1998-as \u00fcgyv\u00e9di t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9sei \u00e9rtelm\u00e9ben az \u00fcgyv\u00e9dnek szinte semmilyen munkav\u00e9gz\u00e9sre ir\u00e1nyul\u00f3 egy\u00e9b jogviszonya nem lehet a praxisa mellett \u2013 nem lehet p\u00e9ld\u00e1ul gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gban vezet\u0151 tisztvisel\u0151.\u00a0A friss tervezet azonban lehet\u0151v\u00e9 tenn\u00e9, hogy az \u00fcgyv\u00e9d gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1g vezet\u0151je legyen, amennyiben az\u00e9rt d\u00edjaz\u00e1st nem kap.\u00a0A cikk megjelen\u00e9se ut\u00e1n nem sokkal k\u00f6zlem\u00e9nyt adott ki a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda, miszerint a \n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["V\u00e1ratlanul visszakozott a korm\u00e1ny, m\u00e9gsem m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt"]},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/04/ujabb_tragikus_fejlemeny_a_veronai_buszbaleset_ugyeben/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": " a veronai buszbaleset \u00e1ldozatainak hozz\u00e1tartoz\u00f3i, amelyben az utaz\u00e1shoz a buszt biztos\u00edt\u00f3 c\u00e9get okolj\u00e1k a trag\u00e9di\u00e1\u00e9rt, mert egy alv\u00e1szavarral k\u00fczd\u0151 sof\u0151rt osztottak be a hossz\u00fa \u00fatra. A k\u00e9pvisel\u0151ik a Tv2 Mokka c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban elmondt\u00e1k,\u00a0100 oldalas anyaguk van az utaz\u00e1s utols\u00f3 40 m\u00e1sodpercr\u0151l, \u00edgy pontosan tudj\u00e1k az \u00fcl\u00e9srendet is, valamint azt, hogyan v\u00e1ltott\u00e1k egym\u00e1st a sof\u0151r\u00f6k. A s\u00edt\u00e1borb\u00f3l hazafel\u00e9 tart\u00f3 \u00faton el\u0151sz\u00f6r V. J\u00e1nos volt a sof\u0151r, egy meg\u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en t\u0151le a balesetben elhunyt K. Zolt\u00e1n vette \u00e1t a korm\u00e1nyt, majd t\u0151le vette vissza az alv\u00e1szavarokkal kor\u00e1bban kezelt V. J\u00e1nos.Franciaorsz\u00e1gban a s\u00edt\u00e1bor ideje alatt egy hetet pihentek a sof\u0151r\u00f6k,\u00a0akkor val\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy ez a betegs\u00e9ge miatt k\u00f6vetkezett be.A sz\u00fcl\u0151k\u00a0inform\u00e1ci\u00f3i szerinta sof\u0151r gy\u00e1szoltabban az id\u0151szakban, amikor a baleset t\u00f6rt\u00e9nt, ez m\u00e9g egy k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny, amely elvonhatta a figyelm\u00e9t, \u00e9s emiatt nem tudott megfelel\u0151en koncentr\u00e1lni.\n                          \n                        \n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["\u00dajabb tragikus fejlem\u00e9ny a veronai buszbaleset \u00fcgy\u00e9ben"]},
{"url": "http://inforadio.hu/gazdasag/2017/04/05/rakenyszerulhetnek_a_cegek_a_vasarnapi_boltzarra/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Beleegyezn\u00e9nek a nagyobb kereskedelmi v\u00e1llalatok a korm\u00e1ny azon elk\u00e9pzel\u00e9s\u00e9be, miszerint a j\u00f6v\u0151ben havonta k\u00e9t szabad h\u00e9tv\u00e9ge j\u00e1rna a bolti alkalmazottaknak \u2013  a Magyar Id\u0151k, hozz\u00e1t\u00e9ve: a kiskereskedelmi t\u00f6rv\u00e9nyben szerepl\u0151 kit\u00e9tel bevezet\u00e9s\u00e9nek hat\u00e1s\u00e1ra t\u00f6bb \u00fczletben ism\u00e9t a vas\u00e1rnapi bez\u00e1r\u00e1s mellett d\u00f6nten\u00e9nek a c\u00e9gek.\u00a0A lapnak a Tesco egyik k\u00f6z\u00e9pvezet\u0151je azt mondta, hogy a vas\u00e1rnapi nyitva tart\u00e1s t\u00f6bb \u00e1ruh\u00e1zban nem \u00e9ri meg a munkaer\u0151hi\u00e1ny miatt, csak a piaci verseny k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 ereje miatt tartanak nyitva. Ez\u00e9rt ha kiterjeszten\u00e9k a k\u00f6telez\u0151 pihen\u0151id\u0151t, azt igen nehezen tudn\u00e1k biztos\u00edtani az alkalmazottaknak, \u00e9s ez\u00e9rt m\u00e9g t\u00f6bb boltjuk \u00fagy d\u00f6ntene, hogy ink\u00e1bb lemond a vas\u00e1rnapi bev\u00e9telekr\u0151l \u00e9s b\u00e9rk\u00f6lts\u00e9get sp\u00f3rol meg. \u00cdgy nem lenne sz\u00e1mukra akkora teher a Nemzetgazdas\u00e1gi Miniszt\u00e9rium \u00e9s a Minisztereln\u00f6ks\u00e9g k\u00f6z\u00f6s, pihen\u0151id\u0151re vonatkoz\u00f3 elk\u00e9pzel\u00e9se.\u00dagy tudja a nyilatkoz\u00f3 tesc\u00f3s k\u00f6z\u00e9pvezet\u0151, hogy ebben a napi fogyaszt\u00e1si cikkeket k\u00edn\u00e1l\u00f3 legjelent\u0151sebb \u00fczletl\u00e1ncok egy v\u00e9lem\u00e9nyen vannak.A javaslat szerint a j\u00f6v\u0151ben a jelenleg egy k\u00f6telez\u0151 szabad vas\u00e1rnap helyett havonta k\u00e9t teljes h\u00e9tv\u00e9g\u00e9t kellene pihen\u00e9sre biztos\u00edtani a kereskedelmi dolgoz\u00f3knak \u00fagy, hogy m\u00e1r az azt megel\u0151z\u0151 p\u00e9ntek \u00e9jszak\u00e1ra sem oszthat\u00f3 be a munkav\u00e1llal\u00f3, aki leghamarabb vas\u00e1rnap est\u00e9t\u0151l \u00e1llhatna munk\u00e1ba. A rendelkez\u00e9s m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban azzal j\u00e1rna, hogy a c\u00e9gek k\u00e9nytelenek lenn\u00e9nek \u00faj munkaer\u0151t alkalmazni, mivel a jelenlegi dolgoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra csak \u00edgy adhat\u00f3 majd ki jogszer\u0171en a megdupl\u00e1zott pihen\u0151id\u0151.", "language": "hu", "title": ["R\u00e1k\u00e9nyszer\u00fclhetnek a c\u00e9gek a vas\u00e1rnapi boltz\u00e1rra"]},
{"url": "http://inforadio.hu/bulvar/2017/04/04/dramai_kepek_szetfolytak_a_tv-keszulekek_az_m3-ason_-_kepgaleria/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\u00a0Az asz\u00f3di, g\u00f6d\u00f6ll\u0151i hivat\u00e1sos t\u0171zolt\u00f3k h\u00e1rom v\u00edzsug\u00e1r seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel oltott\u00e1k el a l\u00e1ngokat, majd h\u0171t\u00f6tt\u00e9k vissza a felforr\u00f3sodott f\u00e9m alkatr\u00e9szeket. A  szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt, de az anyagi k\u00e1r jelent\u0151s:\u00a0mintegy 800 tv-k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k lett a l\u00e1ngok martal\u00e9ka 100 milli\u00f3 forint \u00e9rt\u00e9kben. A Pest Megyei Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi Igazgat\u00f3s\u00e1g t\u0171zvizsg\u00e1lati elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben vizsg\u00e1lja a t\u0171z keletkez\u00e9s\u00e9nek ok\u00e1t \u00e9s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit.\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["Elk\u00e9peszt\u0151 felv\u00e9telek: sz\u00e9tfolytak a tv-k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek az M3-ason - k\u00e9pgal\u00e9ria"]},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/05/ez_lett_a_sorsa_az_elszabadult_tiszacsegei_kompnak/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=9a8a5f406f708eedd6db561e541d3931", "text": " m\u00e9g febru\u00e1r 13-\u00e1n,  Honv\u00e9ds\u00e9gi helikopter menek\u00edtette ki, majd n\u00e9gy nappal k\u00e9s\u0151bb  \u00e9s onnan A komp mostan\u00e1ig a kisk\u00f6rei t\u00e9li kik\u00f6t\u0151ben pihent, de p\u00e9ntekt\u0151l, ha minden j\u00f3l megy, Tiszacsege \u00e9s \u00c1rokt\u0151 k\u00f6z\u00f6tt megint j\u00e1r majd.L\u00e9vai Zolt\u00e1n, a komp \u00fczemeltet\u0151je a  azt mondta, hogy az elm\u00falt k\u00e9t h\u00f3napban b\u0151ven volt munka, mert\u00a0a j\u00e9g \u00f6sszet\u00f6rte a g\u00e9ph\u00e1zat \u00e9s a fed\u00e9lzetet, de a komptest v\u00edz alatti r\u00e9sze is megs\u00e9r\u00fclt, amit a partra kiemelve hoztak helyre. A kompot h\u00e9t h\u00e9t alatt nagyj\u00e1b\u00f3l20 milli\u00f3 forintb\u00f3l \u00faj\u00edtott\u00e1k fel,\u00e9s cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n m\u00e1r egy-k\u00e9t pr\u00f3baj\u00e1ratot is ind\u00edtanak, de utasokat csak p\u00e9nteken reggel 7-t\u0151l sz\u00e1ll\u00edtanak.", "language": "hu", "title": ["Ez lett a sorsa az elszabadult tiszacsegei kompnak"]},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/05/tenyleg_vege_lehet_budapest_tomegkozlekedesenek/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=9fd473d4a63b2aed6db93e94a14a9267", "text": "A VTDSZSZ \u00e9s a BKSZSZ, a BKV k\u00e9t legnagyobb szakszervezete eg\u00e9szen \u00faj m\u00f3don sztr\u00e1jkolna h\u00fasv\u00e9t ut\u00e1n: reggel \u00e9s este tot\u00e1lisan le\u00e1llhat a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s. Az al\u00e1bbi el\u00e9gs\u00e9ges szolg\u00e1ltat\u00e1si tervezetet adt\u00e1k el\u0151 a t\u00e1rgyal\u00e1son:\u00a0A szakszervezetek ezzel pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k kij\u00e1tszani a sztr\u00e1jkt\u00f6rv\u00e9nyben szerel\u0151 66 sz\u00e1zal\u00e9kos el\u00e9gs\u00e9ges szolg\u00e1ltat\u00e1sra vonatkoz\u00f3 felt\u00e9telt. A napk\u00f6zbeni j\u00e1ratokkal ugyanis b\u0151ven teljes\u00edtik a 24 \u00f3r\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9get - .Enn\u00e9l hum\u00e1nusabb sztr\u00e1jkaj\u00e1nlat aligha \u00a0l\u00e9tezik \u2013 mondta a port\u00e1l szerint Szab\u00f3 Istv\u00e1n, a Belf\u00f6ldi T\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si Dolgoz\u00f3k Szakszervezete eln\u00f6ke. \u00a0Mindenki elviheti a gyereket iskol\u00e1ba, elmehet dolgozni\u00a0 \u00e9s d\u00e9lut\u00e1n hazamehet. Annak viszont szerinte nincs sok \u00e9rtelme, hogy egy-egy j\u00e1rat kimarad.A fenti aj\u00e1nlatot a BKV \u00e9s a BKK egyeztet\u00e9sen jelen l\u00e9v\u0151 k\u00e9pvisel\u0151i nem tudt\u00e1k elfogadni, id\u0151t k\u00e9rtek.Az egyeztet\u00e9s n\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva folytat\u00f3dik.Ha a feleknek nem siker\u00fcl megegyezni\u00fck, akkor a b\u00edr\u00f3s\u00e1g d\u00f6nt a k\u00e9rd\u00e9sben, de erre csak h\u00e1rom napja van, \u00edgy a sztr\u00e1jk id\u0151pontja nem ker\u00fcl vesz\u00e9lybe.A sztr\u00e1jk bizonyosan nem \u00e9rinti a buszvonalak nagy r\u00e9sz\u00e9t, ahol a VT-Arriva vagy a Vol\u00e1nbusz szolg\u00e1ltat. A H\u00c9V-ek is j\u00e1rni fognak, mert tavaly \u00e1tker\u00fcltek a M\u00c1V-hoz.Ahogy azt meg\u00edrtuk, a BKV-n\u00e1l : \u00e1prilis 18-\u00e1n 0 \u00f3r\u00e1t\u00f3l h\u00e1romnapos sztr\u00e1jkba kezdenek, ami \u00e1prilis 24-\u00e9n egy \u00f6tnapossal folytat\u00f3dik.\u00a0A szakszervezetek az \u00e1llami c\u00e9gekn\u00e9l t\u00f6rt\u00e9nt 30 sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9remel\u00e9st k\u00f6vetelnek (h\u00e1rom \u00e9vre elosztva).", "language": "hu", "title": ["T\u00e9nyleg v\u00e9ge lehet Budapest t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s\u00e9nek"]},
{"url": "http://inforadio.hu/eletmod/2017/04/05/fagypont_koruli_homerseklet_is_lesz_a_hetvegen_-_jora_ne_szamitson/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=0d5c9b6525424cdee04e63c798de3ebe", "text": "Nem sok j\u00f3 h\u00edrt tal\u00e1l, aki most a  b\u00f6ng\u00e9szi.P\u00e9nteken rengeteg es\u0151 v\u00e1rhat\u00f3, a legalacsonyabb h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 0 fok lehet, a legmagasabb 13.Szombatra n\u00e9mi javul\u00e1s j\u00f6het, de a kellemes tavaszi id\u0151j\u00e1r\u00e1sra vas\u00e1rnapig v\u00e1rni kell.Szombaton 18 fok lehet a maximum, vas\u00e1rnap m\u00e1r 22. ", "language": "hu", "title": ["Fagypont k\u00f6r\u00fcli h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet is lesz a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n - j\u00f3ra ne sz\u00e1m\u00edtson"]},
{"url": "http://inforadio.hu/belfold/2017/04/05/torok_gabor_megszolalt_az_orban-simicska-konfliktus_ugyeben/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link&token=6ed9e02fd6c2eb37ee0c8841bc62c716", "text": "\u00a0Simicska-Orb\u00e1n-konfliktusban az elm\u00falt napok t\u00f6rt\u00e9n\u00e9seit\u00a0nincs ember, aki magabiztosan ki mern\u00e9 jelenteni, hogy \u00e9rti, s\u0151t abban sem biztos, hogy minden \u00e9rintett \u00e9rti. A  interj\u00faj\u00e1ban a politikai elemz\u0151 azt mondta, neh\u00e9z elk\u00e9pzelni, hogy Simicsk\u00e1t csak az \u00e9rzelmei vez\u00e9rlik, \u00e9s nem strat\u00e9gi\u00e1ban, tervben gondolkodik. A felvet\u00e9sre, hogy a Fidesz kor\u00e1bbi p\u00e9nzt\u00e1rnoka mi\u00e9rt nem \u00e1llt m\u00e9g el\u0151 a minisztereln\u00f6k\u00f6t kompromitt\u00e1l\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3kkal, T\u00f6r\u00f6k \u00fagy felelt: \"Ha van valami a kez\u00e9ben, amit fel tud \u00e9s fel is akar haszn\u00e1lni, azt akkor kell megtennie, amikor m\u00e1r nincs lehet\u0151s\u00e9g az \u00fajra\u00e9p\u00edtkez\u00e9sre. Volt szerelmek, volt bar\u00e1tok, volt \u00fczletfelek a lehet\u0151 legjobban ismerik egym\u00e1st, tudj\u00e1k, hogy a m\u00e1siknak mi a gyeng\u00e9je, mi az er\u0151ss\u00e9ge.\"T\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor \u00fagy l\u00e1tja,pszichikai hadvisel\u00e9s folyik,\u00e9s\u00a0Orb\u00e1nnak legink\u00e1bb att\u00f3l kell tartania, hogy az, akivel k\u00f6z\u00f6sen \u00e9p\u00edtette fel a politikai hatalm\u00e1t, elvesztette a j\u00f3zans\u00e1g\u00e1t, \u00e9s mindenre k\u00e9pes a c\u00e9lja el\u00e9r\u00e9se \u2013 azaz Orb\u00e1n Viktor megbuktat\u00e1sa \u2013 \u00e9rdek\u00e9ben. Ugyanakkor az elemz\u0151 nem biztos abban, hogy van olyan \u00fcgy, amely automatikusan megbuktatn\u00e1 Orb\u00e1nt, viszontnem l\u00e1tja a megold\u00e1st akkor, ha nem sz\u00ednj\u00e1t\u00e9k zajlik,\u00e9s Simicska val\u00f3ban nem fog megh\u00e1tr\u00e1lni.\u00a0Akkor Orb\u00e1nnak az lehet az \u00e9rdeke, hogy min\u00e9l el\u0151bb v\u00edvj\u00e1k meg a csat\u00e1jukat.\"Ha a h\u00e1bor\u00fa elker\u00fclhetetlen - m\u00e1rpedig semmi nem utal b\u00e9k\u00fcl\u00e9sre-, akkor a minisztereln\u00f6knek arra kell k\u00e9sz\u00fclnie, hogykomoly sebeket kaphat.Nem biztos, hogy politikai \u00e9rtelemben hal\u00e1losat, de ez sem kiz\u00e1rt\" - mondta T\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor, \u00e9s jelezte, szerinte hib\u00e1t k\u00f6vetett el a korm\u00e1nyf\u0151, hogy eddig engedte fajulni az \u00fcgyet.Politikai \u00e9rtelemben ez a legnagyobb fenyeget\u00e9s, ami eddig \u00e9rte a minisztereln\u00f6k\u00f6t - \u00e1ll\u00edtja az elemz\u0151.\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["T\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor megsz\u00f3lalt az Orb\u00e1n-Simicska-konfliktus \u00fcgy\u00e9ben"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/a_banan_utan_most_ii._erzsebet_tortafogyasztasi_szokasai_szivarogtak_ki/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "M\u00e9g szinte magunkhoz se t\u00e9rt\u00fcnk az\u00f3ta, hogy kider\u00fclt, , m\u00e1ris itt az \u00faj gasztron\u00f3miai leleplez\u00e9s r\u00f3la! Most, a brit uralkod\u00f3 egykori cukr\u00e1sza \u00e1llt el\u0151 a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9vel, hogy elmondja, II. Erzs\u00e9bet tortafogyaszt\u00e1si szok\u00e1sai sem \u00a0hasonl\u00edtanak az \u00e1tlagember\u00e9re.Darren McGrady, aki 15 \u00e9vig dolgozott a palota konyh\u00e1j\u00e1n, a  besz\u00e9lt arr\u00f3l, hogy egyik f\u0151 feladata az volt, hogy a kir\u00e1lyn\u0151nek csokitort\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsen. Ebb\u0151l pedig II. Erzs\u00e9bet minden nap egyetlen szeletet eszik. DE! M\u00e9g nem kell felh\u00e1borodni, sz\u00f3 sincs arr\u00f3l, hogy a marad\u00e9kot kidobj\u00e1k.Az uralkod\u00f3 egy\u00e9bk\u00e9nt annyira ragaszkodik az \u00e9dess\u00e9ghez, hogy ha elutazik, akkor is mag\u00e1val viteti az \u00e9ppen aktu\u00e1lis tort\u00e1t. \u00dagyhogy \u00e9rdemes kif\u00e9nyes\u00edteni csal\u00e1di \u00e9telhord\u00f3t \u00e9s figyelni az \u00e1ll\u00e1shirdet\u00e9seket, h\u00e1tha miut\u00e1n , sz\u00fcks\u00e9ge lesz egy tortautaztat\u00f3ra is.", "language": "hu", "title": ["A ban\u00e1n ut\u00e1n, most II. Erzs\u00e9bet tortafogyaszt\u00e1si szok\u00e1sai sziv\u00e1rogtak ki"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/harmasszexre_kenyszeritette_volt_ferje_mel_b-t/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Mel B p\u00e1r hete jelentette be, hogy  \u00e9s akkor m\u00e9g csak kib\u00e9k\u00edthetetlen ellent\u00e9tekre hivatkozott. Most azonban a  r\u00e9szletesen k\u00f6zz\u00e9tette, mik voltak ezek. Miut\u00e1n az egykori Spice Girl a napokban t\u00e1voltart\u00e1si v\u00e9gz\u00e9st kapott a f\u00e9rfi,\u00a0Stephen Belafonte ellen, a lap megszerezte a beny\u00fajtott pap\u00edrokat, amelyeken szerepel az indokl\u00e1s.\u00a0\n                          \n                        Ezen k\u00edv\u00fcl a f\u00e9rfi rendszeresen verte az \u00e9nekesn\u0151t, aki t\u00f6bbsz\u00f6r megpr\u00f3b\u00e1lta elhagyni, sikertelen\u00fcl. F\u00e9rje ugyanis azzal fenyegette, ha ezt megteszi t\u00f6nkreteszi az \u00e9let\u00e9t \u00e9s elveszi t\u0151le a gyerekeit.Ha pedig ez \u00f6nmag\u00e1ban nem lenne el\u00e9g v\u00e1l\u00f3ok, Mel B arra is kit\u00e9rt a k\u00e9relm\u00e9ben, hogy mik\u00f6zben \u0151t a f\u00e9rje megverte az\u00e9rt, mert azt hitte m\u00e1ssal fl\u00f6rt\u00f6l, a . Mikor ez kider\u00fclt,\u00a0\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["H\u00e1rmasszexre k\u00e9nyszer\u00edtette \u00e9s ezzel zsarolta ex-f\u00e9rje Mel B-t"]},
{"url": "http://velvet.hu/helyszinelo/2017/04/05/megolte_a_baratjat_aztan_eljatszotta_hogy_a_ferfi_ongyilkos_lett/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Egy 15 centis k\u00e9ssel sz\u00farta le bar\u00e1tj\u00e1t, a v\u00e9res ruh\u00e1kat pedig egy nejlon zacsk\u00f3ba csomagolta \u00e9s eldugta az a n\u0151, akit a Budapest K\u00f6rny\u00e9ki T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k \u00e1rpilis 5-\u00e9n els\u0151 fokon ember\u00f6l\u00e9s b\u0171ntette miatt hat \u00e9v b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9lt, amit a fiatalkor\u00faak b\u00f6rt\u00f6n\u00e9ben kell let\u00f6ltenie.A n\u0151 \u00e9s bar\u00e1tja m\u00e9g 2010-ben ismerkedtek meg, de csak 2015-ben j\u00f6ttek \u00f6ssze. B\u00e1r kapcsolatuk hektikus volt, gyereket szerettek volna. A n\u0151 teherbe is esett, de a veszeked\u00e9sek mindennaposak maradtak: 2015. augusztus 7-\u00e9n is \u00f6sszevesztek, a fiatal asszony pedig mellkason sz\u00farta az egy\u00e9bk\u00e9nt r\u00e9szeg f\u00e9rfit, aki nem sokkal k\u00e9s\u0151bb meghalt.A n\u0151 2015 augusztus\u00e1t\u00f3l 2015 szeptember\u00e9ig el\u0151zetes letart\u00f3ztat\u00e1sban volt, k\u00e9s\u0151bb viszont a b\u00edr\u00f3s\u00e1g ezt megsz\u00fcntette. Jelenleg a m\u00e1sodik gyermek\u00e9t v\u00e1rja, \u00e9s b\u00e1r az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g ind\u00edtv\u00e1nyozta, hogy a n\u00e9gy h\u00f3napos terhes asszonyt helyezz\u00e9k lakhely elhagy\u00e1si tilalom al\u00e1, a b\u00edr\u00f3s\u00e1g ezt szerd\u00e1n elutas\u00edtotta.", "language": "hu", "title": ["Meg\u00f6lte a bar\u00e1tj\u00e1t, azt\u00e1n elj\u00e1tszotta, hogy a f\u00e9rfi \u00f6ngyilkos lett"]},
{"url": "http://velvet.hu/kockahas/2017/04/04/ennel_jobban_tilos_nudizni_az_instagramon/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Kristin Cavallari amerikai t\u00e9v\u00e9s szem\u00e9lyis\u00e9g/sz\u00edn\u00e9szn\u0151 a napokban az al\u00e1bbi k\u00e9pet posztolta a futballista f\u00e9rj\u00e9r\u0151l egy olyan felirattal, aminek a szabad ford\u00edt\u00e1sa ak\u00e1r az is lehetne, hogy:Nincs r\u00e1s\u00fclve a f\u00fcrd\u0151gatyaA l\u00e9nyeg mindenesetre ez: a kedves f\u00e9rj meztelen\u00fcl napozik. \u00cdme. on Plusz, ahogy n\u00e9zz\u00fck, meztelen\u00fcl is f\u00e9nyk\u00e9pezkedik. Nem \u0151 az egyetlen h\u00edress\u00e9g term\u00e9szetesen, aki ezt teszi, s\u0151t, az Instagramra fel is t\u00f6lti, \u00fagyhogy  seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel n\u00e9zz\u00fck a legjobb nudiz\u00f3s k\u00e9peket a k\u00f6zelm\u00faltb\u00f3l! on Vele kell kezden\u00fcnk, mert \u0151 a legh\u00edresebb \u00e9s . Bieber a jelek szerint tov\u00e1bbra is lelkes nudista, \u00e9s most hogy m\u00e1r , t\u00e9nyleg nincs t\u00fal sok \u00e9rtelme tov\u00e1bbra is f\u00fcrd\u0151nadr\u00e1got hordania a j\u00f6v\u0151ben. on Kev\u00e9sb\u00e9 b\u00e1tor John Legend, aki csak a nappaliban meztelenkedett, \u00e9s aki szint\u00e9n nem posztolja saj\u00e1t mag\u00e1t\u00f3l a puc\u00e9r fenek\u00e9t. Helyette feles\u00e9ge, Chrissy Teigen tette meg nek\u00fcnk ezt a sz\u00edvess\u00e9get. on Tom Schwartz amerikai realityszt\u00e1r azonban annyira pontosan k\u00f6veti Justin Bieber j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, hogy a fot\u00f3ja felirat\u00e1ban utalt is az \u00e9nekes h\u00edress\u00e9 v\u00e1lt nudista fot\u00f3j\u00e1ra. Biebern\u00e9l t\u00f6bbet Schwartz sem mer mutatni, deh\u00e1t ezt az Instagram felhaszn\u00e1l\u00f3i felt\u00e9telei val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem is engedik. Igaz, hogy a Youtube-r\u00f3l is azt hitt\u00fck, hogy erekci\u00f3t nem lehet r\u00e1 felt\u00f6lteni, \u00e9s . on Ez az amerikai zen\u00e9sz a Florida Georgia Line nev\u0171 form\u00e1ci\u00f3b\u00f3l ink\u00e1bb csak villantott, mint nudizott, de az\u00e9rt mi \u00edgy is \u00e9rt\u00e9kelj\u00fck az er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit, mert vajsz\u00edv\u00fcnk van. on V\u00e9gre egy sz\u00edn\u00e9sz! A 49 \u00e9ves Josh Brolin nagyj\u00e1b\u00f3l annyi komment\u00e1rt f\u0171z\u00f6tt ehhez az egyedi atmoszf\u00e9r\u00e1j\u00fa k\u00e9phez, hogyEgyszer volt, hol nem volt, volt egyszer egy f\u00e9rfi, aki magasr\u00f3l szart mindenreEg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re. on \u00c9s ne maradjon ki az a humorista sem, aki kifejezetten arr\u00f3l h\u00edres, hogy az Instagramra posztolgatja meztelen test\u00e9t h\u00e1tulr\u00f3l n\u00e9zve. A fenti k\u00e9pen Aziz Ansari sz\u00edn\u00e9sz-humorista assziszt\u00e1l neki a puc\u00e9rkod\u00e1shoz, de Levenbach egy\u00e9bk\u00e9nt forgalmas v\u00e1rosi utc\u00e1kon \u00e9s a term\u00e9szeti t\u00e1jakban szokott felt\u0171nni t\u00f6kpuc\u00e9ron.\u00c9s ha ennyi m\u00e9g nem volt el\u00e9g meztelen fenekekb\u0151l, kattintson vissza mondjuk .", "language": "hu", "title": ["Enn\u00e9l jobban tilos nudizni az Instagramon"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/naomi_watts_jol_beegette_az_ot_titokban_fotozo_not/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Ami\u00f3ta kamer\u00e1sak a mobilok, szinte mindenkivel megt\u00f6rt\u00e9n m\u00e1r, hogy valakit titokban lefot\u00f3zott, legyen az celeb vagy egy viccesen \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt utast\u00e1rs. Ilyenkor pedig az\u00e9rt az ember tudja, ez nem a legfrank\u00f3bb dolog, stresszel is rendesen, nehogy \u00e9szrevegy\u00e9k, mert az mindenk\u00e9pp baromi k\u00ednos, pl\u00e1ne ha magyar\u00e1zkodni is kell miatta.\u00a0 pont kisz\u00fart egy ilyen amat\u0151r lesifot\u00f3st, akit el\u00e9g viccesen be\u00e9getett.A sz\u00edn\u00e9szn\u0151 hozz\u00e1 van szokva, hogy f\u00e9nyk\u00e9pezik, , \u00a0\u00edgy mikor \u00e9szrevette, hogy a metr\u00f3n az egyik utast\u00e1rsa \u00e9ppen nagyon l\u00e1tv\u00e1nyosan, term\u00e9szetellenes p\u00f3zban \u00fagy tesz, mintha csak nyomogatn\u00e1 a telefonj\u00e1t, pontosan tudta, hogy r\u00f3la k\u00e9sz\u00fcl fot\u00f3. Ezt a pillanatot\u00a0\u0151 is meg\u00f6r\u00f6k\u00edtette, ez ut\u00e1n pedig csak meg kellet v\u00e1rnia, hogy az eredeti k\u00e9p kiker\u00fclj\u00f6n az Instagramra, hogy reag\u00e1lhasson r\u00e1.\u00cdme a titokban k\u00e9sz\u00fclt fot\u00f3 Naomi Wattsr\u00f3l:\u00c9s itt a v\u00e1lasz:A dolgot m\u00e9g \u00e9rdekesebb\u00e9 teszi, hogy az eg\u00e9sz m\u00e9g tavaly m\u00e1jusban t\u00f6rt\u00e9nt, de csak most vette \u00e9szre egy Twitterez\u0151, aki k\u00f6zz\u00e9tette a felfedez\u00e9st. \u00a0\u00cdgy a lesifot\u00f3s k\u00f6zel egy \u00e9vig azt hihette, hogy meg\u00faszta a k\u00ednos esetet an\u00e9lk\u00fcl, hogy t\u00fal sokan tudom\u00e1st szereztek volna r\u00f3la.", "language": "hu", "title": ["Naomi Watts j\u00f3l be\u00e9gette az \u0151t titokban fot\u00f3z\u00f3 n\u0151t"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/dwayne_johnson_nagyon_hulyen_nezne_ki_ha_megnovesztene_a_hajat/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Dwayne Johnsonr\u00f3l m\u00e1r tudjuk, hogy a , most pedig az is kider\u00fclt, hogy el\u00e9g hi\u00fa is. Annyira, hogy \u00fagy \u00e9rezte, elj\u00f6tt az id\u0151, hogy egy Twitter posztban tiszt\u00e1zza a kopaszs\u00e1g\u00e1t. El\u0151sz\u00f6r is lesz\u00f6gezi, hogy nem a genetika miatt kopasz, HA AKARN\u00c1 k\u00e9pes lenne hajat n\u00f6veszteni. De ink\u00e1bb nem teszi, mert nem tetszik neki a saj\u00e1t haj\u00e1nak text\u00far\u00e1ja.Why I luv GIFs. I'm not bald because I went bald. I'm bald because my hair is a cross between an afro and hair from a Lama's ball sac.  A  egy\u00e9bk\u00e9nt az\u00e9rt \u00e9rezte fontosnak, hogy ezt most magyar\u00e1zza meg, mert a napokban , amin hajjal l\u00e1that\u00f3. Ezen a ponton pedig k\u00e9ptelens\u00e9g nem el\u0151venni ezt a fantasztikus r\u00e9gi fot\u00f3t r\u00f3la, amin a frizur\u00e1j\u00e1n\u00e1l csak a szerel\u00e9se jobb:\n                         Mz K (@1goldenlocs) \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, ", "language": "hu", "title": ["Dwayne Johnson nagyon h\u00fcly\u00e9n n\u00e9zne ki, ha megn\u00f6veszten\u00e9 a haj\u00e1t"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/04/melania_trumprol_kozoltek_az_elso_hivatalos_first_lady_fotot/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "ls\u0151 hivatalos Feh\u00e9r H\u00e1z-i k\u00e9p\u00e9n kiss\u00e9 furcs\u00e1n retus\u00e1lt\u00e1k. A First Lady b\u0151re hom\u00e1lyos \u00e9s \"viaszos\" hat\u00e1st kelt. \u00a0Azonban a, kiegyens\u00falyozottnak \u00e9s el\u00e9gedettnek t\u0171nik.\u00a0\n                          \n                        El\u0151dje, Michelle Obama tal\u00e1n kiss\u00e9 term\u00e9szetesebben hatott p\u00e1r \u00e9vvel kor\u00e1bban, a saj\u00e1t hivatalos fot\u00f3j\u00e1n.\n                        V\u00e9g\u00fcl tal\u00e1ltunk egy igazi portr\u00e9t Hillary Clintonr\u00f3l, azokb\u00f3l az id\u0151kb\u0151l, amikor m\u00e9g \u0151 is \"csak\" First Lady volt. Kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9snek a k\u00e9pen szerepel Trump is, de csak az\u00e9rt, mert m\u00e1r olyan r\u00e9gen l\u00e1ttuk \u0151ket egy\u00fctt egy fot\u00f3n.\u00a0", "language": "hu", "title": ["Felker\u00fclt a Feh\u00e9r H\u00e1z oldal\u00e1ra Melania Trump First Lady fot\u00f3ja"]},
{"url": "http://velvet.hu/elet/2017/04/05/jani_visszakapja_a_kompjat_es_penteken_mar_mehet_is_vele/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A tiszacsegei komp \u00e9jjeli \u0151re, Jani akkor lett kisebb szt\u00e1r, amikor  a jeges \u00e1r elsodorta\u00a0 \u00e9s 500 m\u00e9teren kereszt\u00fcl vitte mag\u00e1val a Tiszacsege \u00e9s \u00c1rokt\u0151 k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6zleked\u0151 kompot a csegei oldalon. A g\u00e9p sz\u00e9tszak\u00edtotta a dr\u00f3tk\u00f6teleket, Jani pedig a fed\u00e9lzeten ragadt \u00e9s r\u00f6videbb v\u00edv\u00f3d\u00e1s, valamint bazdmegel\u00e9s ut\u00e1n ott is maradt.\u00a0Az ATV v\u00e9gigvette a dr\u00e1mai jelenetsort \u2013 a szakad\u00e1s pillanat\u00e1t\u00f3l Jani szem\u00e9lyes dr\u00e1m\u00e1j\u00e1n \u00e1t a ment\u00e9sig \u2013, amit nem lehet el\u00e9gszer megn\u00e9zni, \u00fagyhogy \u00edme m\u00e9g egyszer:A kompot v\u00e9g\u00fcl febru\u00e1r 17-\u00e9n j\u00e9gt\u00f6r\u0151 haj\u00f3k \u00e9s a h\u0151s Jani seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel mentett\u00e9k ki a Sarudi-medenc\u00e9b\u0151l, majd vonatt\u00e1k a kisk\u00f6rei t\u00e9li kik\u00f6t\u0151be, ahol eddig pihent. \u00c1prilis 7-t\u0151l, ha minden j\u00f3l megy Tiszacsege \u00e9s \u00c1rokt\u0151 k\u00f6z\u00f6tt ugyanis megint j\u00e1r.L\u00e9vai Zolt\u00e1n, a komp \u00fczemeltet\u0151je a Velvetnek azt mondta, hogy az elm\u00falt k\u00e9t h\u00f3napban b\u0151ven akadt munka, mert\n                          \n                        \n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["Jani visszakapja a kompj\u00e1t, \u00e9s p\u00e9nteken m\u00e1r mehet is vele"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/konta_barbara_szules_miatt_mondta_le_a_mokkas_szerepleset/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A Bar\u00e1tok k\u00f6zt egykori sz\u00edn\u0151szn\u0151j\u00e9nek szerda reggel a Mokk\u00e1ban lett volna jelen\u00e9se, hogy a  c\u00edm\u0171 m\u0171sorr\u00f3l besz\u00e9ljen, amelyben nagyobbik l\u00e1ny\u00e1val szerepelnek. \u00c1m Konta Barbar\u00e1nak nyom\u00f3s oka volt arra, hogy lemondja a hajnali szerepl\u00e9st, ugyanis kedd este megsz\u00fcletett m\u00e1sodik gyermeke. A kisl\u00e1ny a Fanni nevet kapta, amit n\u0151v\u00e9re, Franciska, adott neki.", "language": "hu", "title": ["Konta Barbara sz\u00fcl\u00e9s miatt mondta le a Mokk\u00e1s szerepl\u00e9s\u00e9t"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/beyonce_es_jay-z_9_eve_hazas_eddig_nem_latott_fotot_posztoltak_az_esemenyrol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Beyonc\u00e9 nagyon \u00e9rti, hogy egy h\u00edress\u00e9gnek hogyan kell haszn\u00e1lnia a k\u00f6zz\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1l\u00f3t,\u00a0\n                          \n                         \u00a0Inst\u00e1ja\n                        Lawson a k\u00e9phez \u00edrt p\u00e1r sort is:M\u00e1r 9 \u00e9ve??? Gratul\u00e1lok Carter-\u00e9k az \u00e9vfordul\u00f3hoz! A saj\u00e1t kezemmel k\u00e9sz\u00edtettem ezt a ruh\u00e1t, lol.", "language": "hu", "title": ["K\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9p ker\u00fclt el\u0151 Beyonc\u00e9 \u00e9s Jay-Z esk\u00fcv\u0151j\u00e9r\u0151l"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/a_szex_es_new_york_focime_majdnem_tututlen_lett/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A k\u00f6ztudottan cip\u0151fetisiszta \u00a0Sarah Jessica Parker n\u00e9hanapj\u00e1n nem csak elk\u00e9peszt\u0151 cip\u0151-\u00e9s szand\u00e1lkollekci\u00f3j\u00e1r\u00f3l k\u00f6z\u00f6l k\u00e9peket az .\u00a0P\u00e1r napja, a Szex \u00e9s New York egyik tervezett, majd soha nem haszn\u00e1lt intr\u00f3j\u00e1t osztotta meg, amit el\u0151tte, 19 \u00e9vig sehol sem lehetett l\u00e1tni.\u00a0\u00a0A \u00a0sorozatnak a kezdeti id\u0151kben t\u00f6bb alternat\u00edv f\u0151c\u00edmet is sz\u00e1ntak a k\u00e9sz\u00edt\u0151k, az egyikben a m\u00e1r ismert \u00e9s kultikus t\u00fct\u00fcs szettben lav\u00edrozik a sz\u00edn\u00e9szn\u0151 :\n                        \u00a0A m\u00e1sik, eddig ismeretlen verzi\u00f3ban egy konszolid\u00e1lt k\u00e9k ruh\u00e1ban r\u00f3ja a New York-i flasztert. \u00c9rdekes, de kor\u00e1ntsem annyira cool, mint a v\u00e9g\u00fcl v\u00e1lasztott, amely hossz\u00fa id\u0151re a New York-i szinglis\u00e9g jelk\u00e9pe lett. SJP (@sarahjessicaparker) \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, Elveszett felv\u00e9telek, egy alternat\u00edv \u00e9s soha nem haszn\u00e1lt k\u00e9psor. Igaz\u00e1n sz\u00e9p eml\u00e9k\u2013\u00a0\u00edrta Parker a k\u00f6zz\u00e9tett vide\u00f3hoz.\u00a0Hi\u00e1ba a sz\u00edn\u00e9szn\u0151 neg\u00e9des nosztalgi\u00e1z\u00e1sa, a rajong\u00f3k nagy r\u00e9sze \u00fagy v\u00e9lekedett a kommentekben, hogy tal\u00e1n nem is volt olyan nagy baj, hogy az eny\u00e9szet\u00e9 lett ez a kiss\u00e9 sablonos verzi\u00f3.\u00a0, azonban konkr\u00e9t d\u00e1tum vagy t\u00e9ma nem hangzott el, \u00edgy a rajong\u00f3knak egyel\u0151re be kell \u00e9rni\u00fck ilyen apr\u00f3 \u201eaj\u00e1nd\u00e9kokkal\u201d, K\u00f6zben persze nem t\u00e9tlenkedik a sz\u00edn\u00e9szn\u0151, g\u0151zer\u0151vel k\u00e9sz\u00fcl leg\u00fajabb HBO-os sorozat\u00e1nak a Divorce,\u00a0azaz V\u00e1l\u00e1snak a m\u00e1sodik \u00e9vada, melynek forgat\u00e1s\u00e1r\u00f3l is kisziv\u00e1rgott n\u00e9h\u00e1ny fot\u00f3.", "language": "hu", "title": ["A Szex \u00e9s New York f\u0151c\u00edme majdnem \"t\u00fct\u00fctlen\" lett"]},
{"url": "http://velvet.hu/gumicukor/2017/04/05/ariel_winter_kisebbitett_mellei_is_hatalmasak_plane_melltarto_nelkul/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Ariel Winter p\u00e1r napja a , most pedig a mellett nem mehet\u00fcnk el sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl, hogy melltart\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl flang\u00e1lt Los Angeles utc\u00e1in. A sz\u00edn\u00e9szn\u0151 k\u00e9t \u00e9ve , az\u00f3ta pedig \u00fagy t\u0171nik, nem tud betelni vel\u00fck \u00e9s el\u0151szeretettel mutogatja \u0151ket.A legfrissebb fot\u00f3kon egy\u00e9bk\u00e9nt a szint\u00e9n sz\u00edn\u00e9sz pasij\u00e1val, Levi Meadennel l\u00e1that\u00f3, akivel m\u00falt h\u00e9ten m\u00e9g K\u00edn\u00e1ban utazgattak.Ha ennyi nem volt el\u00e9g, akkor  milyen az, mikor van rajta melltart\u00f3:", "language": "hu", "title": ["Ariel Winter kisebb\u00edtett mellei is hatalmasak, pl\u00e1ne melltart\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl"]},
{"url": "http://velvet.hu/elet/", "text": "A tiszacsegei komp \u00e9jjeli \u0151re, Jani akkor lett kisebb szt\u00e1r, amikor  a jeges \u00e1r elsodorta\u00a0 \u00e9s 500 m\u00e9teren kereszt\u00fcl vitte mag\u00e1val a Tiszacsege \u00e9s \u00c1rokt\u0151 k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6zleked\u0151 kompot a csegei oldalon. A g\u00e9p sz\u00e9tszak\u00edtotta a dr\u00f3tk\u00f6teleket, Jani pedig a fed\u00e9lzeten ragadt \u00e9s r\u00f6videbb v\u00edv\u00f3d\u00e1s, valamint bazdmegel\u00e9s ut\u00e1n ott is maradt.\u00a0Az ATV v\u00e9gigvette a dr\u00e1mai jelenetsort \u2013 a szakad\u00e1s pillanat\u00e1t\u00f3l Jani szem\u00e9lyes dr\u00e1m\u00e1j\u00e1n \u00e1t a ment\u00e9sig \u2013, amit nem lehet el\u00e9gszer megn\u00e9zni, \u00fagyhogy \u00edme m\u00e9g egyszer:A vil\u00e1g legviccesebb \u00e9s legsz\u00ednesebb fesztiv\u00e1lj\u00e1nak komoly \u00fczenete van.Pedig t\u00e9nyleg, de az\u00f3ta annyit fot\u00f3zt\u00e1k bikiniben, hogy most m\u00e1r nem az.Az \u00c1llatment\u0151 Liga h\u00edvta fel a figyelmet  erre a b\u00e1jos kismalacra.\u00a0A XVI. ker\u00fclet kertes r\u00e9sz\u00e9n k\u00e9t labrador tal\u00e1lta a kis malack\u00e1t. Kiz\u00e1r\u00f3lag az EREDETI gazdij\u00e1t keress\u00fck! Aki bizony\u00edtani tudja, illetve megmondja milyen nem\u0171!Az \u00e1llatot M\u00e1ty\u00e1sf\u00f6ld\u00f6n tal\u00e1lta egy kutyas\u00e9t\u00e1ltat\u00f3, hazavitte, megetette \u00e9s \u00e9rtes\u00edtette az \u00e1llatv\u00e9d\u0151ket.\u00a0Mike Eckhaus \u00e9s Zoe Lotta a New York-i sz\u00e9khely\u0171\u00a0Eckhaus Latta-ruham\u00e1rka diz\u00e1jnerei, akik els\u0151sorban az innovat\u00edv, dekonstrukt\u00edv tervez\u00e9seir\u0151l h\u00edresek. Ez a k\u00e9t c\u00edm alighanem kev\u00e9s volt sz\u00e1mukra, mert most az eddigiekn\u00e9l is \u00e1t\u00fct\u0151bb rekl\u00e1mkamp\u00e1nyt siker\u00fclt \u00f6sszehozniuk, azaz a ruh\u00e1ik elad\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t abban l\u00e1tt\u00e1k,Sz\u00e1nd\u00e9kukban \u00e1llt valamilyen m\u00f3don \u00f6sszemosni a szexualit\u00e1st \u00e9s a\u00a0p\u00e1rkapcsolatot a divat rekl\u00e1moz\u00e1s\u00e1val, ezt pedig egyed\u00fcl a szexen kereszt\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k igaz\u00e1n megval\u00f3s\u00edthat\u00f3nak. A netes toborz\u00e1s nem sok sikerrel j\u00e1rt, ez\u00e9rt olyan p\u00e1rokat kerestek, akiket a saj\u00e1t h\u00e1l\u00f3szob\u00e1jukban \u00f6r\u00f6k\u00edthettek meg nemi \u00e9let k\u00f6zepette.\u00a0 @eckhaus_latta \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, \u00a0A szex, a test \u00e9s maga a szexualit\u00e1s pozit\u00edv jelleg\u00e9t akart\u00e1k ezzel hangs\u00falyozni, mik\u00f6zben azt mutatj\u00e1k be, hogy ezek a p\u00e1rok milyen rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3l \u00e9rzik magukat az \u00e1ltaluk tervezett ruh\u00e1kban.  sok, a fentihez hasonl\u00f3 fot\u00f3t tal\u00e1l, ha akar.\u00a0Mutattunk m\u00e1r \u00d6n\u00f6knek , de igaz\u00e1b\u00f3l nem is kell ennyire messzire menni ilyesmi\u00e9rt. 31 ezer Instagramoz\u00f3 m\u00e1r tudja, hogy van egy j\u00f3k\u00e9p\u0171, magyar \u00e1llatgy\u00f3gy\u00edt\u00f3 is, aki nem szelfikkel pakolja tele a profilj\u00e1t, hanem a legizgalmasabb \u00e1llatokkal \u00e9s esetekkel, amikkel tal\u00e1lkozik a munk\u00e1ja sor\u00e1n. \u0150 dr.zoltan, teljes nev\u00e9n: dr. Szab\u00f3 Zolt\u00e1n, aki jelenleg Hongkongban \u00e9l, \u00e9s kifejezetten egzotikus \u00e1llatok gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1val foglalkozik. \u00c1m hossz\u00fa \u00fat vezetett id\u00e1ig a magyar \u00c1llatorvostudom\u00e1nyi Egyetemt\u0151l.Dr. Szab\u00f3 Zolt\u00e1n m\u00e1r gyerekkor\u00e1ban tudta, hogy vad\u00e1llatokkal akar foglalkozni, kisfi\u00fak\u00e9n sok \u00e1llata volt,  \u00e9s term\u00e9szetesen Gerald Durell k\u00f6nyveit olvasta. Ezzel a lelkesed\u00e9ssel pedig gimn\u00e1zium ut\u00e1n az \u00c1llatorvostudom\u00e1nyi Egyetemre ment, ahol el\u0151sz\u00f6r \u00e1ltal\u00e1nos \u00e1llatorvosk\u00e9nt v\u00e9gzett, majd tov\u00e1bb ment az egzotikus l\u00e9nyek fel\u00e9.Milan Schipper egy \u00e1tlagos holland di\u00e1k, akir\u0151l val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a b\u00fcd\u00f6s \u00e9letben nem hallunk egy mukkot sem, ha nem k\u00f6vet el egy viszonylag v\u00e9gzetes hib\u00e1t: nem volt el\u00e9g k\u00f6r\u00fcltekint\u0151.Neh\u00e9z elfelejteni, de id\u00e9zz\u00fck fel azt a 2014 \u00e1prilisi pillanatot, amikor a K\u00edv\u00e1ns\u00e1gkos\u00e1rban t\u00fal hamar kapcsolt\u00e1k ad\u00e1sba a m\u0171sorvezet\u0151t, ez\u00e9rt a m\u00f6g\u00f6tte \u00e1thaladni k\u00edv\u00e1n\u00f3 technikus nem jutott ki id\u0151ben a k\u00e9pb\u0151l. Ez\u00e9rt nyilv\u00e1n nem volt m\u00e1s v\u00e1laszt\u00e1sa, minthogy ott helyben megsz\u0171nik l\u00e9tezni, vagy egy csod\u00e1s vet\u0151d\u00e9ssel a musk\u00e1tlik k\u00f6z\u00e9 ugrik, h\u00e1tha \u00fagy meg\u00faszhatja a helyzetet. Az ut\u00f3bbit v\u00e1lasztotta.\u00a0Szerencs\u00e9re a t\u00e9v\u00e9n\u00e9z\u0151 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g tett r\u00f3la, hogy percekkel k\u00e9s\u0151bb m\u00e1r terjedni is kezdjen a neten, az\u00f3ta is im\u00e1dja mindenki.Viszont abb\u00f3l is l\u00e1tszik, milyen kis orsz\u00e1g vagyunk, hogy a  majdnem pontosan k\u00e9t \u00e9v ut\u00e1n figyelt fel az esetre, \u00e9s j\u00f3l meg\u00edrt\u00e1k, mintha ma t\u00f6rt\u00e9nt volna. Annak azonban nem siker\u00fclt ut\u00e1nan\u00e9zni, hogy ez m\u00e9gis melyik orsz\u00e1g \u00e9s melyik ad\u00f3, \u00fagyhogy jobbnak tal\u00e1lt\u00e1k le\u00edrni, hogy az esetA on j\u00f6tt szembe ez a k\u00e9t macska, amelyek viszonylag gyorsan meg\u00e9rtik, hogy ha megnyomnak egy cseng\u0151t, kapnak egy falat t\u00e1pot.Bemehet a h\u00e1zba, van kis \u00e1gyik\u00f3ja. \u00cdgy \u00e9l Barry a n\u00e9gyh\u00f3napos bari.Ez Magyarorsz\u00e1g, \u00e9s ez 2017. Akarva-akaratlanul cseperedik az \u00fajabb gener\u00e1ci\u00f3, ami m\u00e1r teljesen  a munk\u00e1t, \u00e9s haz\u00e1nkat is, mint el\u0151deik. Boncolgattuk m\u00e1r, hogy mennyi lenne az , meg\u00edrt\u00e1k azt is,  \u0151ket motiv\u00e1lni, ezzel kapcsolatban pedig egy c\u00e9gvezet\u0151 is \u00edrt, hogy  a  t\u00e9m\u00e1t.Az ifj\u00fas\u00e1got tavaly egy 8000 f\u0151s kutat\u00e1ssal k\u00e9rdezt\u00e9k, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt err\u0151l is. A Magyar Ifj\u00fas\u00e1g Kutat\u00e1s teljes, els\u0151 kiad\u00e1sa .A 18 \u00e9ves Aleexandra Kefren t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l m\u00e9g . \u0150 az a bukaresti l\u00e1ny, aki a  c\u00edm\u0171 filmb\u0151l vette az \u00f6tletet, hogy egy internetes aukci\u00f3n adja el sz\u00fczess\u00e9g\u00e9t, mert nem l\u00e1tott m\u00e1s m\u00f3dot arra, hogy sz\u00fcleit megmentse a kilakoltat\u00e1st\u00f3l \u00e9s \u00f6sszeszedje a p\u00e9nzt oxfordi tanulm\u00e1nyaira. Az\u00f3ta meg is lett a befut\u00f3: egy hongkongi \u00fczletember 2,3 milli\u00f3 eur\u00f3t, vagyis 664 milli\u00f3 forintot csenget ki neki, hogy vele t\u00f6lthesse az \u00e9jszak\u00e1t.\u00a0A modell \u00e9s a p\u00e9nzes f\u00e9rfi a Cinderella escort\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gen kereszt\u00fcl tal\u00e1lat egym\u00e1sra, amely egy k\u00fcl\u00f6n  \u00f6rvendezett a sikeres \u00fczletnek. Aleexandra Kefren sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e1r le is foglalt\u00e1k a hotelszob\u00e1t, ahol v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen b\u00facs\u00fat inthet sz\u00fczess\u00e9g\u00e9nek.K\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rt\u00e9net\u00fcnket olvasva semmik\u00e9pp se t\u00e9vessze meg az a t\u00e9ny, hogy f\u0151szerepl\u0151nk,\u00a0Marissa Rachel foglalkoz\u00e1sa vlogger (aki blogot vezet - csak vide\u00f3s form\u00e1tumban), \u00e9s hogy m\u00e1r t\u00f6bb olyan anyaga ker\u00fclt ki a netre, ami t\u00f6bbmilli\u00f3s n\u00e9zetts\u00e9get hozott. Ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a m\u00e9lt\u00e1n h\u00edres \"\" vagy a \"\" c\u00edm\u0171 alkot\u00e1s, de ne feledkezz\u00fcnk meg a \"\" anyagr\u00f3l sem, amire m\u00e1r 3 milli\u00f3n\u00e1l is t\u00f6bb \u00e9rdekl\u0151d\u0151 kattintott.M\u00e9g egyetlen klipj\u00fck sincs, m\u00e9gis hatalmas rajong\u00f3t\u00e1bora van a leg\u00fajabb k\u00ednai fi\u00faband\u00e1nak, az Acrush-nak. B\u00e1r minek is dolgozzanak zen\u00e9n, ha m\u00e1r a prom\u00f3juk 900 ezer k\u00f6vet\u0151t hozott nekik a Weib\u00f3n (a Facebook k\u00ednai megfelel\u0151j\u00e9n - )? A form\u00e1ci\u00f3ban ugyanis az az igaz\u00e1n k\u00fcl\u00f6nleges, hogy b\u00e1r profiljuk szerint \u0151k az \u00faj Backstreet Boys,\u00a0 a zenekar mind az \u00f6t tagja l\u00e1ny.\u00a0A csajoknak r\u00f6vid hajuk van \u00e9s fi\u00fas ruh\u00e1kban j\u00e1rnak, de egyik\u00fck sincs elk\u00f6telezve egyik nem mellett sem. Ker\u00fclik, hogy f\u00e9rfik\u00e9nt vagy n\u0151k\u00e9nt hat\u00e1rozz\u00e1k meg magukat, ink\u00e1bb a helyes fiatalok jelz\u0151t haszn\u00e1lj\u00e1k - \u00edrja a.Id\u00e9n janu\u00e1rban j\u00f6tt vil\u00e1gra a Ny\u00edregyh\u00e1zi \u00c1llatpark gereza csal\u00e1dj\u00e1nak legfiatalabb tagja. \u00a0Legal\u00e1bbis a c\u00edmz\u00e9sb\u0151l el\u00e9gg\u00e9 \u00fagy fest a dolog, hogy eredetileg az orosz eln\u00f6knek sz\u00e1nt\u00e1k a k\u00fcldem\u00e9nyt, csak a sv\u00e9d-d\u00e1n Postnord nev\u0171 posta \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, ink\u00e1bb Trelleborgba k\u00fcldi, h\u00e1tha valaki jobban \u00f6r\u00fcl neki. A lev\u00e9len tal\u00e1lhat\u00f3 c\u00edm (\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            Biztos \u00f6n is sokat gondolkodott m\u00e1r azon, hogy egy kisgyerek mit sz\u00f3lna ahhoz, ha lej\u00e1tszan\u00e1 neki a  legismertebb sz\u00e1mait.\u00a0A Fine Brothers Entertainment m\u00e1r el\u00e9g sok olyan vide\u00f3t k\u00e9sz\u00edtett, amelyeken gyerekek reag\u00e1lnak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 dolgokra - legut\u00f3bb akkor \u00edrtunk r\u00f3luk, amikor 8-10 \u00e9ves kiskamaszok\u00a0a Guns N' Roses  c\u00edm\u0171 deb\u00fct\u00e1l\u00f3 album\u00e1t Most a Nirvana volt soron \u00e9s a gyerekeknek szinte kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl tetszett az \u00f6sszes sz\u00e1m, a\u00a0, az\u00e9s m\u00e9g a  is. B\u00e1r ez ut\u00f3bbit nagyon furcs\u00e1nak tal\u00e1lt\u00e1k. T\u00f6bbsz\u00f6r is elmondt\u00e1k, hogy m\u00e1r hallott\u00e1k ezeket a sz\u00e1mokat, amikor az apjuk hallgatta otthon.\u00a0A legfontosabb k\u00e9rd\u00e9st azonban a 8 \u00e9ves Madison tette fel, \u00f6sszesen h\u00e1romszor\u00a0a zen\u00e9k hallgat\u00e1sa k\u00f6zben:M\u00e9gis milyen zene ez?Egy szib\u00e9riai sr\u00e1c, a 23 \u00e9ves Nikolay Posled \u00e9lete \u00f6t \u00e9ve vett gy\u00f6keres fordulatot. L\u00e1t\u00e1sa rohamos hanyatl\u00e1snak indult, ez\u00e9rt k\u00e9nytelen volt megbar\u00e1tkozni a szem\u00fcveges l\u00e9t gondolat\u00e1val. El\u0151tte nem keltett k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb felt\u0171n\u00e9st, \u00e1m hirtelen azon vette \u00e9szre mag\u00e1t, hogy Harry Potterk\u00e9nt mutogatnak r\u00e1 az utc\u00e1n, mivel k\u00fclseje \u00edgy a h\u00edres var\u00e1zsl\u00f3tanonc\u00e9hoz v\u00e1lt hasonlatoss\u00e1.Miel\u0151tt nyilv\u00e1noss\u00e1got kaptam a m\u00e9di\u00e1ban, ez nem okozott zavart az \u00e9letemben, de most m\u00e1r k\u00e9nyelmetlen\u00fcl \u00e9rzem magam miatta. Nem vagyok sz\u00edn\u00e9sz \u00e9s nem tettem semmi kiemelked\u0151t. A cukork\u00e1k\u00e9rt vagyok felel\u0151s egy krasnoyarski szupermarketben\u2013\u00a0adott betekint\u00e9st h\u00e1nyattat\u00e1saiba.Evelyn Nesbitt szupermodell 18 \u00e9ves volt, amikor ehhez a fot\u00f3hoz p\u00f3zolt. Tal\u00e1n a haj\u00e1b\u00f3l lehet kital\u00e1lni, mindez milyen r\u00e9gen volt.H\u00e9tf\u0151t\u0151l haszn\u00e1lhatj\u00e1k a Darnyi Tam\u00e1s \u00fasz\u00f3iskola n\u00f6vend\u00e9kei azt az \u00faj tanmedenc\u00e9t, amit azut\u00e1n alak\u00edtottak ki az  Duna Ar\u00e9n\u00e1ban, hogy kider\u00fclt, a n\u00e9gyszeres olimpiai bajnok \u00fasz\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai Hossz\u00fa Katinka \u00fasz\u00f3iskol\u00e1ja, az Iron Aquatics miatt kiszorultak az \u00e9p\u00fclet egyetlen tanmedenc\u00e9j\u00e9b\u0151l.Az Index , hogy a vizes vb uszodafel\u00faj\u00edt\u00e1sai miatt m\u00e1rcius elej\u00e9n t\u00f6bb budai \u00e9s XIII. ker\u00fcleti tanint\u00e9zm\u00e9nyt is arr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztattak, hogy az \u00f3vod\u00e1sok, valamint kisiskol\u00e1sok \u00fasz\u00e1s\u00f3r\u00e1it t\u00f6r\u00f6lni kell. Darnyi\u00e9k a Haj\u00f3s Alfr\u00e9d Sportuszod\u00e1b\u00f3l ugyan szerett\u00e9k volna \u00e1tvinni a gyerekeket a Dag\u00e1lyba, ott viszont Hossz\u00fa Katink\u00e1\u00e9k minden id\u0151pontot lestoppoltak.B\u00e1r Hossz\u00fa\u00e9k reggel 6-t\u00f3l este 10-ig foglalt\u00e1k le a medenc\u00e9ket, d\u00e9lel\u0151tt 11\u00a0\u00e9s 16 \u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9gsem haszn\u00e1lja azokat senki, de a l\u00e1mp\u00e1kat lekapcsolj\u00e1k \u00e9s nem mehet oda senki, ami miatt nagyj\u00e1b\u00f3l ezer gyerek \u00fasz\u00e1s\u00e1nak l\u0151ttek.Mi\u00f3ta Donald Trump is megmondta, hogy nincsenek \u00e1lh\u00edrek, csak alternat\u00edv t\u00e9nyek, az emberek mintha r\u00e1kaptak volna, hogy t\u00e9nyleg mindent elhiggyenek. \u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nhetett meg, hogy egy 17 \u00e9ves sv\u00e9d l\u00e1ny viccesnek sz\u00e1nt Facebook posztja, t\u00f6bb t\u00edzezer ember vil\u00e1gba vetett hit\u00e9t ingatta meg.\u00a0Shelley Floryd arr\u00f3l osztott meg egy bejegyz\u00e9st, hogy , ezt pedig sokkal t\u00f6bben vett\u00e9k komolyan, mint azt b\u00e1rki gondolta volna. Ez\u00e9rt most a l\u00e1ny magyar\u00e1zkodhat.Sjana Earp megteheti, hogy olyan egzotikus helyekre utazzon el, amikr\u0151l m\u00e1sok csak \u00e1lmodnak, \u00e9s ez\u00e9rt m\u00e9g fizetnek is neki.Egy texasi l\u00e1ny, a 24 \u00e9ves Amber VanHecke a saj\u00e1t b\u0151r\u00e9ben tanulta meg, hogy nem felt\u00e9tlen\u00fcl j\u00f3 \u00f6tlet fenntart\u00e1sok n\u00e9lk\u00fcl kezelni a GPS javaslatait. A f\u0151iskolai hallgat\u00f3 m\u00e1rcius 12-\u00e9n a tavaszi sz\u00fcnet kihaszn\u00e1lva indult t\u00far\u00e1zni a Grand Canyonba, amikor a navig\u00e1ci\u00f3 az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l egy f\u00f6ld\u00fatra ir\u00e1ny\u00edtotta. A b\u00f6kken\u0151 csak az volt, hogy hirtelen elfogyott al\u00f3la az \u00fat, majd kifogyott aut\u00f3j\u00e1b\u00f3l a benzin. Ezut\u00e1n \u00f6t napot t\u00f6lt\u00f6tt a sivatagban rostokolva.T\u00far\u00e1ja el\u0151tt a l\u00e1ny gondosan megtervezte \u00fatvonal\u00e1t, \u00e9s mivel cserk\u00e9szk\u00e9nt t\u00f6bbsz\u00f6r megfordult a vadonban, egy csom\u00f3 tart\u00f3s \u00e9telt \u00e9s vizet vitt mag\u00e1val, de a k\u00f6r\u00fcltekint\u0151 el\u0151k\u00e9sz\u00fcletek ellen\u00e9re a kivitelez\u00e9s nem ment annyira sim\u00e1n, ahogy eleinte gondolta. Amikor r\u00e1hajtott a GPS \u00e1ltal megjel\u00f6lt \u00fatra, el\u0151sz\u00f6r csak az t\u0171nt fel neki, hogy szokatlanul kem\u00e9ny a terep, \u00e9s mindenfel\u00e9 kaktuszokat l\u00e1t. Hamarosan r\u00e1j\u00f6tt, hogy mi\u00e9rt.M\u00faltkor , most meg egy k\u00e9tfej\u0171 mini kigy\u00f3-szer\u0171s\u00e9gbe botlott valaki az utc\u00e1n.\u00a0V\u00e9g\u00fcl kider\u00fclt, hogy ez nem egy mut\u00e1ns sz\u00f6rny, hanem egy herny\u00f3, amib\u0151l pillang\u00f3 lesz. Eg\u00e9sz pontosan ez egyTeljesen \u00e1rtalmatlan, de ha m\u00e9g nem l\u00e1tott ilyet az ember, akkor az\u00e9rt r\u00e1 lehet par\u00e1zni, ahogy azt tette p\u00e1r t\u00f6bb mint 5000 facebookoz\u00f3 Lujan Eroles posztja kapcs\u00e1n.()\u00d6nt mennyire gy\u0151zik meg azok a rekl\u00e1mok, amikben \u00fagy viselkednek a szerepl\u0151k, ahogy am\u00fagy soha \u00e9let\u00fckben nem tenn\u00e9k? R\u00e1ad\u00e1sul\u00a0csakis az\u00e9rt, hogy elhiggy\u00fck, menstru\u00e1lni csod\u00e1s, vagy hogy a hajunk turk\u00e1l\u00e1sa el\u0151revet\u00edt egy j\u00f3 orgazmust?Ha nem egy\u00e9rtelm\u0171, mire gondolunk, akkor tekintse meg \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sunkat, amelyben asszonyok hederegnek val\u00f3szer\u0171tlen \u00e9lethelyzetekben, mindezt puszt\u00e1n egy-egy rekl\u00e1m kedv\u00e9\u00e9rt. Persze a nevets\u00e9ges mozdulatsor ellen\u00e9re nyilv\u00e1n kiv\u00e1ltj\u00e1k az elv\u00e1rt hat\u00e1st, mi pedig azonnal rohanunk a Tesc\u00f3ba, hogy .\u00a0A hollywoodi celebek ut\u00e1n most a WWE n\u0151i pankr\u00e1torai ker\u00fcltek a hackerek c\u00e9lkeresztj\u00e9be. Szinte minden napra jut egy \u00faj \u00e1ldozat.A Bikini Beansben minden adott ahhoz, hogy az egekbe sz\u00f6kj\u00f6n a v\u00e9rnyom\u00e1sa. M\u00e9g \u00fagy is, ha nem szereti a k\u00e1v\u00e9t.Ha m\u00e1r megvolt , akkor nem hagyhatjuk sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl azt a t\u00f6bb mint 100 ezer feliratkoz\u00f3val rendelkez\u0151 youtubert, aki legal\u00e1bb ennyire eredeti, de legal\u00e1bbis pihent \u00f6tletet val\u00f3s\u00edtott meg.A gasztroforradalom epicentrum\u00e1ban m\u00e1r minden form\u00e1ban \u00e9s minden f\u00f3rumon megeml\u00e9keztek m\u00e1r a kaj\u00e1kr\u00f3l. Vannak vide\u00f3s kih\u00edv\u00e1sok, amikben fura nemzeti \u00e9teleket kell enni; vannak sima netes szak\u00e1csok, t\u00e9v\u00e9s f\u0151z\u0151m\u0171sorok, amat\u0151r szendvicsk\u00e9sz\u00edt\u0151k, profi s\u00e9fek, \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb. Az \u00e9telkritiz\u00e1l\u00e1s sem mai tal\u00e1lm\u00e1ny, de tal\u00e1n ilyen form\u00e1ban m\u00e9g senki sem csin\u00e1lta,A show nem csak annyi, hogy le\u00fcl, eszik, mond p\u00e1r hangzatos mondatot, azt\u00e1n v\u00e9ge is. \u00c1hhh! Olyat mindenki tud. A The Report Of The Week csatorna h\u00e1zigazd\u00e1ja el, illetve felolvassa a dobozon tal\u00e1lhat\u00f3 utas\u00edt\u00e1sokat, \u00f6sszetev\u0151ket, besz\u00e9l mag\u00e1r\u00f3l a gy\u00e1rt\u00f3r\u00f3l, hogy tudjuk m\u00e9gis mekkora c\u00e9g term\u00e9k\u00e9vel \u00e1ll szemben a fogyaszt\u00f3. Azt\u00e1n j\u00f6n maga az \u00e9tel. Els\u0151k\u00e9nt a k\u00fclcs\u00edn, hogy mik\u00e9nt jelenik meg a dobozon l\u00e1that\u00f3 gusztusos \u00e9telfot\u00f3 a val\u00f3s\u00e1gban, hogy \u00f6sszhangban vannak-e a , majd j\u00f6n a k\u00f3stol\u00e1s, ami igaz\u00e1b\u00f3l az \u00e9tel sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli elfogyaszt\u00e1sa. V\u00e9g\u00e9n j\u00f6n az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s.Azt hiszi, hogy ez valami vicc? Itt semmi sincs po\u00e9nra v\u00e9ve, m\u00e9g akkor sem, amikor az \u00e9telkritikus kit\u00e9r a fagyasztott pizz\u00e1ban visszak\u00f6sz\u00f6n\u0151 ol\u00edvaolaj \u00edz\u00e9re. Innen m\u00e1r sejthet\u0151, hogy mekkora hangs\u00falyt kapnak a t\u00e9nyleges felt\u00e9tek. A csirke sincs annyival elint\u00e9zve, hogy j\u00f3 vagy \u00e9ppen rossz, vagy ahogy a konyhai szakzsargon megk\u00f6veteli: alul-, esetleg t\u00fal k\u00e9sz\u00fclt.Amint a fenti vide\u00f3 is j\u00f3l mutatja, az \u00ednyencs\u00e9g\u00e9nek semmi seb szab hat\u00e1rt, gyorskaj\u00e1kat \u00e9s energiaitalokat is tesztel.Szerkeszt\u0151s\u00e9g\u00fcnkbe egy laz\u00e1bb napon legal\u00e1bb 30-40 sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9ny \u00e9rkezik, a legnagyobb r\u00e9sz\u00fck e-mailben. Tavasszal f\u0151leg divatc\u00e9gekt\u0151l \u00e9s ruham\u00e1rk\u00e1kt\u00f3l j\u00f6n j\u00f3 sok \u00fczenet, amikben aj\u00e1nlj\u00e1k \u00faj term\u00e9keiket. Az  p\u00e9ld\u00e1ul Sarka Kat\u00e1val \u00e9s Weisz Fannival pr\u00f3b\u00e1lja felh\u00edvni mag\u00e1ra a figyelmet, \u00e9s azt \u00edrj\u00e1k, hogya mell\u00e9kelt sajt\u00f3anyag szabadon felhaszn\u00e1lhat\u00f3,\u00fagyhogy most fel is haszn\u00e1ljuk. \u00cdme m\u00e9g k\u00e9pek, Sarka Kata \u00e9s Weisz Fanni t\u00e9nyleg fantasztikusan n\u00e9znek ki ezekben a bikinikben:\u00c9s \u00edme a f\u0151bb c\u00edmek, hogy mikr\u0151l van sz\u00f3 a k\u00f6zlem\u00e9nyben:Most komolyan?Nagy hangs\u00falyt kapnak id\u00e9n a feh\u00e9r csipk\u00e9s, horgolt hat\u00e1s\u00fa k\u00e9tr\u00e9szesek, amelyek st\u00edlusos kell\u00e9kei lehetnek a n\u00e1sz\u00fatjukra k\u00e9sz\u00fcl\u0151 menyasszonyok szettj\u00e9nek. S\u0151t, ak\u00e1r neon sz\u00ednekkel is trendinek sz\u00e1m\u00edtanak. Weisz Fanni nagy kedvence ez a fiatalos, m\u00e9gis eleganci\u00e1t k\u00e9pvisel\u0151 ir\u00e1nyzat. A luxus anyagokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, limit\u00e1lt sz\u00e9ri\u00e1s f\u00fcrd\u0151ruh\u00e1kat egy mini katal\u00f3gusban mutatja be a fot\u00f3modell, es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9gi aktivista.\u2013 Id\u00e9n a mer\u00e9sz sz\u00ednek, a k\u00fcl\u00f6nleges alakzat\u00fa mint\u00e1k h\u00f3d\u00edtanak. Mindehhez sz\u00e1mos bikinin\u00e9l extr\u00e9m fazon t\u00e1rsul. Ilyen az aszimmetrikus d\u00edsz\u00edt\u00e9s \u00e9s a magas derek\u00fa als\u00f3r\u00e9sz, amely a ny\u00e1r sl\u00e1gere, csak\u00fagy, mint a hagyom\u00e1nyosabb rojtok. M\u00e9g mindig divatos als\u00f3- \u00e9s fels\u0151r\u00e9szben is a sokp\u00e1ntos megold\u00e1s, illetve a kiford\u00edthat\u00f3 melltart\u00f3: egyik oldala mint\u00e1s, a m\u00e1sikon egysz\u00edn\u0171. Ebben a szezonban is tal\u00e1lkozhatunk m\u00e9g a bikini als\u00f3ba tervezett rugalmas, \u00e1ttetsz\u0151 t\u00fcll bet\u00e9tes megold\u00e1sokkal \u2013 tudjuk meg Segesv\u00e1ry Evelin, divatszakembert\u0151l. Sarka Kata fot\u00f3modell is sz\u00edvesen v\u00e1lasztja ezeket a darabokat.Az ismert magyar bikini-gy\u00e1rt\u00f3 c\u00e9g, az Origami 2017-es katal\u00f3gus\u00e1ban minden n\u0151 megtal\u00e1lja a st\u00edlus\u00e1nak megfelel\u0151, alkalomhoz ill\u0151 bikinit. \u2013 Alkatunkhoz v\u00e1lasszunk! \u2013 ad j\u00f3 tan\u00e1csot Segesv\u00e1ry Evelin. Hozz\u00e1teszi: \u2013 Sz\u00edn tekintet\u00e9ben nyugodtan ragaszkodjunk az aktu\u00e1lis divathoz, viszont a fazonn\u00e1l n\u00e9zz\u00fck meg, hogy alma, k\u00f6rte, homok\u00f3ra vagy \u00e9ppen sportos-e az alkatunk. M\u00edg egy keskenyebb cs\u00edp\u0151j\u0171, kerek fenek\u0171 n\u0151nek kiv\u00e1l\u00f3an \u00e1ll egy francia bugyi, vagy a h\u00e1tul r\u00e1ncolt als\u00f3 \u2013 ami a tanga \u00e9s a teli bugyi k\u00f6z\u00f6tti \u00e1tmenet \u2013, addig a teltebb idomokhoz norm\u00e1l, megk\u00f6t\u0151s, magas derek\u00fa \u00e9s oldalt kicsit sz\u00e9lesebb vagy esetleg hasszor\u00edt\u00f3s fazon\u00fa als\u00f3 a praktikusabb viselet.A teltebb h\u00f6lgyeknek is sok-sok fazonnal \u00e9s sz\u00ednnel k\u00e9sz\u00fcltek id\u00e9n a tervez\u0151k. Rengetegen ragaszkodnak a bikinihez, mert szeretnek napozni, viszont sok n\u0151nek vannak hasi m\u0171t\u00e9t ut\u00e1n maradt hegei, stri\u00e1i, terhess\u00e9gi cs\u00edkjai, amelyek nem tartoznak a nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9gre, szeretik eltakarni. A legnagyobb \u00faj\u00edt\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1ljuk a tankinit, amely ak\u00e1r k\u00e9tr\u00e9szes bikiniv\u00e9 is \u00e1tvar\u00e1zsolhat\u00f3. \u00cdgy k\u00e9t legyet \u00fcthet\u00fcnk egy csap\u00e1sra: egyr\u00e9szt, ha kell \u00e1pol \u00e9s eltakar, viszont amikor szorosan felk\u00f6tj\u00fck a melltart\u00f3 alatti r\u00e9szt, a mell\u00fcnket is megemeli.A nagyobb kebl\u0171 n\u0151knek az alul merev\u00edt\u0151s, kicsit szivacsos fazont aj\u00e1nlj\u00e1k, amelyeknek ki lehet akasztani h\u00e1tul a p\u00e1ntj\u00e1t, \u00e9s ak\u00e1r nyakba is k\u00f6thetj\u00fck. Ne feledkezz\u00fcnk meg a j\u00f3l bev\u00e1lt fazonokr\u00f3l \u00e9s sz\u00ednekr\u0151l sem! Ilyen marad id\u00e9n is a cs\u00edkos, a p\u00f6tty\u00f6s, az etno vagy a cikk-cakk minta. Egy d\u00f6g\u00f6s kis fekete pedig h\u00f3d\u00edt a v\u00edzparton, de egy vad\u00edt\u00f3 piros sz\u00ednnel is felkelthetj\u00fck a m\u00e1sik nem \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9t! A 2016-os t\u00e9li trendeket l\u00e1tva pedig nem meglep\u0151, hogy a military st\u00edlus \u00fajra besziv\u00e1rgott a f\u00fcrd\u0151ruha divatba is.Mi n\u0151k v\u00e1ltozunk, nem biztos, hogy \u00e9let\u00fcnk sor\u00e1n mindig tudunk konfekci\u00f3m\u00e9retben gondolkodni. Ma m\u00e1r lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk ny\u00edlik arra, hogy \u00f6sszev\u00e1logassuk a m\u00e9retben t\u00f6k\u00e9letes als\u00f3- \u00e9s fels\u0151r\u00e9szt. Illetve k\u00fcl\u00f6n fekete bugyikat is v\u00e1s\u00e1rolhatunk mindenf\u00e9le fazonban, amelyeket szinte b\u00e1rmilyen sz\u00edn\u0171 \u00e9s mint\u00e1j\u00fa melltart\u00f3val kombin\u00e1lhatunk. \u00cdgy olyan, mintha k\u00e9t garnit\u00fara f\u00fcrd\u0151ruh\u00e1nk lenne!\u00d6r\u00f6k darab a strandruha. Az a tapasztalat, hogy ebben az egyszer\u0171s\u00e9gre t\u00f6rekszenek a magyar n\u0151k: a piros, a fekete \u00e9s a feh\u00e9r sz\u00edneket keresik. A poncs\u00f3 jelleg\u0171 fels\u0151k rugalmas t\u00fcll anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclnek, \u00e9s olyanok, mint amit a sportol\u00f3k is el\u0151szeretettel viselnek: kifel\u00e9 engedik az izzads\u00e1got, hagyj\u00e1k a b\u0151rt l\u00e9legezni, viszont v\u00e9denek az UV-sugarakt\u00f3l. Mindehhez b\u00e1tran viselj\u00fcnk \u00f3ri\u00e1si kalapokat, sz\u00ednben hozz\u00e1 passzol\u00f3 flip-flop papuccsal vagy egy sz\u00e9p szand\u00e1llal. \u00c9s semmik\u00e9ppen ne feledkezz\u00fcnk meg a b\u0151r\u00e1pol\u00e1sr\u00f3l sem!Segesv\u00e1ry Evelin tapasztalatai bebizony\u00edtott\u00e1k: a feln\u0151tt n\u0151knek tervezett bikinik a gyerekek \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9t is felkeltik. Ne feledj\u00fck, a mai kisl\u00e1nyok divat\u00e9rz\u00e9kenyek! A n\u0151knek sz\u00e1nt sz\u00ednvil\u00e1got \u00e9s st\u00edlust \u00fajra\u00e9rtelmezt\u00e9k az apr\u00f3s\u00e1goknak tervezett k\u00e9tr\u00e9szesekben. Ezekre a bikinikre a tervez\u0151k apr\u00f3 fodrokat \u00e1lmodtak. A kiskamaszoknak sz\u00e1nt f\u00fcrd\u0151bugyik pedig m\u00e1r nem p\u00f6rg\u0151s szoknya hat\u00e1s\u00faak, \u0151k a nagyl\u00e1nyosabb fazonokat kedvelik.Kirgiziszt\u00e1n f\u0151v\u00e1rosban rendeztek legut\u00f3bb nemzetk\u00f6zi macskaki\u00e1ll\u00edt\u00e1st.", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://totalbike.hu/hirek/2017/04/05/a_motoros_ingazas_a_legkevesbe_stresszes/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "2000 ing\u00e1z\u00f3t k\u00e9rdeztek meg az ing\u00e1z\u00e1si szok\u00e1saikr\u00f3l, \u00e9s az aut\u00f3s, a buszos, a vonatos, a ker\u00e9kp\u00e1ros \u00e9s a motoros k\u00f6zleked\u0151ket rangsorolt\u00e1k stresszess\u00e9g szerint.\u00a0Az aut\u00f3sok 41%-a \u00e9li meg stresszk\u00e9nt a munk\u00e1ba j\u00e1r\u00e1st, m\u00edg a buszoz\u00f3k 37%-a, a vonatoz\u00f3k 35%-a, az metr\u00f3z\u00f3k 26%-a sz\u00e1molt be hasonl\u00f3r\u00f3l. Ez ut\u00e1n van egy nagy szakad\u00e9k, a k\u00e9tkerek\u0171ek l\u00e1that\u00f3an jobban teljes\u00edtenek: a bring\u00e1sok mind\u00f6ssze 8%-a stresszel, m\u00edg a motorosok k\u00f6z\u00fcl enn\u00e9l is kevesebben, mind\u00f6ssze 6%-ot nyomasztja a k\u00f6zleked\u00e9s.A motoros ing\u00e1z\u00e1s\u00a0teh\u00e1t hatszor nyugisabb mint az aut\u00f3z\u00e1s.", "language": "hu", "title": ["A motoros ing\u00e1z\u00e1s a legkev\u00e9sb\u00e9 stresszes"]},
{"url": "http://totalbike.hu/hirek/2017/04/05/a_husqvarna_is_atall_az_injektoros_ketutemre/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "\n                          \n                        Az injektoros k\u00e9t\u00fctem\u0171 technol\u00f3gia n\u00e9h\u00e1ny ritka kiv\u00e9telt\u0151l eltekintve eddig elker\u00fclte a nagymotorokat, a KTM az els\u0151, ami nagy sz\u00e9ri\u00e1ban mutat be befecskendez\u0151s 2T-t blokkal szerelt modelleket.Mostanra a k\u00e9t\u00fctem\u0171 terepmotorok a tri\u00e1lban \u00e9s az endur\u00f3ban tudnak \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclni, ezek k\u00f6z\u00fcl viszont egyed\u00fcl az ut\u00f3bbin\u00e1l szempont, hogy rendsz\u00e1mozhat\u00f3 legyen.", "language": "hu", "title": ["A Husqvarna is \u00e1t\u00e1ll az injektoros k\u00e9t\u00fctemre"]},
{"url": "http://totalbike.hu/technika/nepperuzo/2017/04/05/liberty-bol_veheto-e_a_postas_valtozat/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Tisztelt Nepper\u0171z\u0151!K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 6 \u00e9ve j\u00e1rok egy \u00f6tvenes Keeway Gocci\u00e1val. \u00daj volt, mikor vettem. Csupa rosszat tudok mondani r\u00f3la.\u00a0Gondolkodom rajta, hogy venn\u00e9k egy Piaggio Liberty RST 50 4T-t. Ez\u00fattal haszn\u00e1ltat. 7-10 \u00e9vesre gondoltam, olyan 15-20000 kilom\u00e9terrel.\u00c9rdemes ilyet venni? Val\u00f3ban 2,5-3 litert fogyasztanak? A 190 centimmel \u00e9s 85 kil\u00f3mmal mennek 70-et?\u00a0El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a v\u00e1laszt!\u00dcdv\u00f6zlettel,Bal\u00e1zsKedves Bal\u00e1zs!Az Piaggio Liberty-k nev\u00e9ben az RST egy dolgot jelent: post\u00e1smotor volt. Az \u00f6tvenes n\u00e9gy\u00fctem\u0171eket az osztr\u00e1k posta haszn\u00e1lta - az olaszokn\u00e1l 125-\u00f6s\u00f6k vannak - \u00e9s selejtezte le. Szerintem b\u00e1tran vehet\u0151 t\u00edpus, a Liberty \u00f6sszes v\u00e1ltozat\u00e1r\u00f3l j\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nyem van.A post\u00e1s kivitelnek vannak el\u0151nyei \u00e9s h\u00e1tr\u00e1nyai, el\u0151ny az er\u0151s\u00edtett v\u00e1z, a sztenderek, \u00e9s fut\u00f3m\u0171, illetve hat\u00e1reset a nagy tank, ami miatt nincs az \u00fcl\u00e9s alatt t\u00e1rol\u00f3. H\u00e1tr\u00e1ny, hogy nem mindenkinek tetszik az egyszem\u00e9lyes \u00fcl\u00e9s \u00e9s a massz\u00edv csomagtart\u00f3. Ezen fel\u00fcl extra m\u00e9g a r\u00f6gz\u00edt\u0151f\u00e9k, amir\u0151l a civill\u00e9 visszakozmetik\u00e1zott post\u00e1sokat j\u00f3l fel lehet ismerni - illetve \u00e1rulokod\u00f3ak m\u00e9g a keszty\u0171tart\u00f3 fedel\u00e9n az apr\u00f3 f\u00fclek \u00e9s az els\u0151 idomon l\u00e9v\u0151 lyukak.A Liberty-k nagyon megb\u00edzhat\u00f3 motorok, a blokk sokat b\u00edr, teh\u00e1t a post\u00e1s g\u00e9pben hi\u00e1ba van b\u0151ven kilom\u00e9ter, nem kell lemondani r\u00f3luk. A blokk fel\u00faj\u00edt\u00e1sa viszont dr\u00e1ga - emiatt ha baj van, ink\u00e1bb \u00e9rdemes kap\u00e1sb\u00f3l venni bele egy bontottat, olcs\u00f3bb, mint r\u00e9git megmenteni.Tipikus Liberty-jelens\u00e9g a blokkot tart\u00f3 H-alap t\u0171g\u00f6rg\u0151inek kikop\u00e1sa, ezt egy pr\u00f3bak\u00f6r alatt sim\u00e1n fel lehet ismerni - furcs\u00e1n mozog, kanyarban bizonytalan, mintha a k\u00fcl\u00f6n futna a blokk a v\u00e1zt\u00f3l. Nem nagy \u00fcgy, tizenp\u00e1r ezer forintos anyagk\u00f6lts\u00e9ggel jav\u00edthat\u00f3, n\u00e9gy t\u0171g\u00f6rg\u0151 \u00e9s k\u00e9t szilent kell hozz\u00e1, \u00e9rdemes a gy\u00e1rit v\u00e1lasztani bel\u0151le.A korm\u00e1nycsap\u00e1gy a m\u00e1sik kop\u00f3 alkatr\u00e9sz, amib\u0151l szint\u00e9n aj\u00e1nlom a gy\u00e1rit - az ut\u00e1ngy\u00e1rtottak k\u00f6z\u00fcl sok a hitv\u00e1ny - az haszn\u00e1latt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en 10-30 ezer kilom\u00e9tert b\u00edr. Tov\u00e1bb\u00e1 \u00e9rdemes rendszeresen ellen\u0151rizni a h\u00e1ts\u00f3 f\u00e9kbet\u00e9tet, mert ha belemar a dobba, a felnit is cser\u00e9lnit kell.\u00dcdv:Nepper\u0171z\u0151", "language": "hu", "title": ["Liberty-b\u0151l vehet\u0151-e a post\u00e1s v\u00e1ltozat?"]},
{"url": "http://totalcar.hu/tanacsok/autodoktor/2017/04/05/biciklilanc_hosszutavra/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Kedves Aut\u00f3doktor!2008. \u00e1prilisi \u00e9vj\u00e1rat\u00fa Opel Corsa a sz\u00f3ban forg\u00f3 aut\u00f3, jelenleg 155 ezer km-rel. K\u00e9rd\u00e9sem: kell-e vez\u00e9rm\u0171l\u00e1ncot cser\u00e9lni?Erre vonatkoz\u00f3lag sosem sz\u00f3ltak eddig a szervizekn\u00e9l, vagy a m\u0171szaki vizsg\u00e1ra felk\u00e9sz\u00edt\u00e9sn\u00e9l. Menjek-e szerel\u0151h\u00f6z emiatt? A k\u00f6vetkez\u0151 m\u0171szaki 2018. m\u00e1rcius\u00e1ban lesz esed\u00e9kes.\n                        GabriellaKedves Gabriella!Ha a motor a reggeli ind\u00edt\u00e1sokkor \u00e9s \u00fczemmeleg alapj\u00e1rat eset\u00e9n sem ad f\u00e9mes, z\u00f6rg\u0151 hangot, a l\u00e1ncszett cser\u00e9je nem sz\u00fcks\u00e9ges. Tapasztalataink, tesztjeink alapj\u00e1n a tizen\u00f6tezrenk\u00e9nt elv\u00e9gzett olajcsere igencsak j\u00f3t\u00e9konyan hat az er\u0151sen alulm\u00e9retezett l\u00e1ncocska hossz\u00fa \u00e9lettartam\u00e1ra.A harmincezres karbantart\u00e1si ciklussal fut\u00f3 aut\u00f3k eset\u00e9ben a k\u00f6lts\u00e9ges vez\u00e9rl\u00e9s-karbantart\u00e1s sokkal gyakrabban sz\u00fcks\u00e9ges. Ahogy az \u00f6regek mondt\u00e1k: az (\u00fajszer\u0171) olaj a legjobb szerel\u0151.Rem\u00e9lem seg\u00edthettem! Guly\u00e1s M\u00e1rk - ", "language": "hu", "title": ["Biciklil\u00e1nc hossz\u00fat\u00e1vra"]},
{"url": "http://totalcar.hu/tesztek/2017/04/05/kia_picanto_2017_bemutato/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "El\u00e9g sokat el\u00e1rul egy aut\u00f3r\u00f3l, melyik tulajdons\u00e1g\u00e1t emelik ki egy sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n. Az \u00faj  p\u00e9ld\u00e1ul a sminkt\u00fck\u00f6r volt hangs\u00falyozott vonzer\u0151. \u00e9s ezen a ponton felvezett\u00e9k, hogy mit tudnak a Kia Picanto kateg\u00f3ri\u00e1j\u00fa kisaut\u00f3k potenci\u00e1lis v\u00e1s\u00e1rl\u00f3ir\u00f3l. P\u00e9ld\u00e1ul 62%-uk n\u0151, 33%-uk haszn\u00e1lja els\u0151dleges aut\u00f3nak, \u00e9s 3832 eur\u00f3t keresnek. Ez magyar\u00e1zza a sminkt\u00fckr\u00f6t, ami annyiban tud t\u00f6bbet az ismert v\u00e1ltozatokn\u00e1l, hogy nem csak k\u00e9toldalt vil\u00e1g\u00edtja meg az arcot, hanem egy U alak\u00fa s\u00e1v k\u00f6rbe\u00f6leli a t\u00fckr\u00f6t, \u00e9s m\u00e9g jobban beder\u00edti az arcot puha f\u00e9nnyel.Term\u00e9szetesen elhangzott az is, mi fontos a vev\u0151knek: legyen , \u00e9s , ami viszont nem \u00e9rdekli \u0151ket, az a m\u00e9ret, az er\u0151, \u00e9s hogy mennyire alkalmas csal\u00e1di j\u00e1rm\u0171nek. Nan\u00e1, hiszen 82%-nak vagy m\u00e9g, vagy m\u00e1r nincs otthon gyereke. Ezek ut\u00e1n a Picanto ha akarn\u00e1 sem moshatn\u00e1 le mag\u00e1r\u00f3l a bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3kocsi titulust, viszont a form\u00e1t meglehet\u0151sen kem\u00e9nyre vett\u00e9k. A tervez\u0151k ezt azzal indokolt\u00e1k, hogy az egyre nagyobb teret h\u00f3d\u00edt\u00f3 SUV-k mellett csak \u00edgy lehet valamif\u00e9le sz\u00ednpadi jelenl\u00e9tet \u00f6sszevad\u00e1szni. A Picanto a t\u00f6mpe, de morcos orr\u00e1val most kicsit olyan, mint egy mopsz. Tudj\u00e1k, ez az a kutya, amelyik \u00fagy n\u00e9z ki, mintha lend\u00fcletb\u0151l szaladt volna neki egy falnak.Ezzel egy\u00fctt sem gondolom, hogy BMW X5 tulajok l\u00f6kik majd \u00f6nk\u00e9nt a neppertelepre aut\u00f3ikat, hogy azt\u00e1n Picant\u00f3kkal feny\u00edtsenek, de l\u00e9nyegesen karakteresebb, mint egy Volkswagen Up, viszont a Fiat 500 egykori  faktora m\u00e9g mindig messze van. Ellenben 2,75 milli\u00f3r\u00f3l indul, \u00e9s a Kia jokere, a h\u00e9t \u00e9vnyi garancia ehhez is j\u00e1r. A l\u00e9nyeg, hogy a vev\u0151k nem aut\u00f3t szeretn\u00e9nek, hanem divatt\u00e1rgyat, ami mellesleg elviszi \u0151ket A-b\u00f3l B-be. Ennek ellen\u00e9re a m\u00e9rn\u00f6k\u00f6k nem a kor\u00e1bbi platformot faragt\u00e1k tov\u00e1bb, hanem \u00f6n\u00e1ll\u00f3, \u00faj padl\u00f3lemezt hoztak l\u00e9tre, melyet term\u00e9szetesen az anyac\u00e9g Hyundai is felhaszn\u00e1l.Fut\u00f3m\u0171 szempontj\u00e1b\u00f3l az ipar\u00e1gban legelterjedtebb el\u00f6l MacPherson, h\u00e1tul csatolt leng\u0151kar komb\u00f3t v\u00e1lasztott\u00e1k, hiszen olcs\u00f3, ellenben lehet bel\u0151le j\u00f3t csin\u00e1lni. Az el\u0151z\u0151 Picant\u00f3hoz k\u00e9pest feszesebb h\u00e1ts\u00f3 hidat \u00e9p\u00edtettek be, \u00e9s az els\u0151 stabiliz\u00e1tor is vastagabb, a korm\u00e1ny\u00e1tt\u00e9tel k\u00f6zvetlenebb. \u00c9s mivel az eg\u00e9sz kaszni majdnem fele nagy szil\u00e1rds\u00e1g\u00fa ac\u00e9lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, a legk\u00f6nnyebb kivitel mind\u00f6ssze 902 kil\u00f3, vagyis egy\u00e1ltal\u00e1n nem kev\u00e9s bele az alap egyliteres, h\u00e1romhengeres sz\u00edv\u00f3motor.A bevezet\u0151ben fejtegetett csapat\u00e1s persze m\u00e1s dimenzi\u00f3, mint amire az ember a sz\u00f3 alapj\u00e1n gondolna, 67 l\u00f3er\u0151vel nem v\u00e1ltjuk meg a vil\u00e1got. Viszont a sz\u0171k szerpentinen 40-70 km/\u00f3ra k\u00f6z\u00f6tt m\u00e1r b\u0151ven hal\u00e1lv\u00e1gt\u00e1nak t\u0171nik, amikor kettesben tilt\u00e1sban l\u00f6v\u00fcnk ki a kanyarb\u00f3l. Term\u00e9szetesen h\u00e1rom hengerrel morog, de csak mint egy m\u00e9rges csivava, alapj\u00e1raton r\u00e1z is, b\u00e1r ahogy bemelegszik, valamivel kev\u00e9sb\u00e9 \u00e9rezni. Azt gondoltam, ekkora teljes\u00edtm\u00e9ny maximum k\u00e9t emberrel el\u00e9g, de nem: a teszt m\u00e1sodik napj\u00e1n n\u00e9gy emberrel, csomagokkal ment\u00fcnk a rept\u00e9rre a kisebbik, ezres modellel, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem f\u00e1jt vele sem a 120-as temp\u00f3ra val\u00f3 felgyors\u00edt\u00e1s, sem annak a tart\u00e1sa.A m\u00e1sik csapat 1,2-es, 84 l\u00f3er\u0151s modellel ment el\u0151tt\u00fcnk, \u00e9s biztos el tudtak volna l\u00e9pni, de sim\u00e1n tarthat\u00f3 volt vele az am\u00fagy siet\u0151s temp\u00f3. Egy probl\u00e9ma van a h\u00e1romhengeressel, el\u00e9gg\u00e9 lendkerekesnek \u00e9rz\u0151dik: val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nagy \u00e9s neh\u00e9z rajta a lendker\u00e9k, vagyis, ha gyorsan v\u00e1ltunk, a kuplung r\u00e1enged\u00e9s\u00e9n\u00e9l r\u00e1nt, neh\u00e9z finoman illeszteni a fordulatot. Olyan, mint amikor egy lendkerekes aut\u00f3t bel\u00f6k\u00fcnk, de nem engedj\u00fck el, \u00e9s csak r\u00e1ngatja mag\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n.A g\u00e1tl\u00e1stalan tapos\u00e1s ut\u00e1n 7,6 litert mutatott a fogyaszt\u00e1sm\u00e9r\u0151, de megel\u0151legezem neki, hogy ez 1,5-2 literrel cs\u00f6kkenthet\u0151, ha rendeltet\u00e9sszer\u0171en haszn\u00e1lj\u00e1k. Az er\u0151sebb, 1,2-es v\u00e1ltozat m\u00e1r nem hagy hi\u00e1ny\u00e9rzetet, nem kell forgatni, ha sietni akarunk, \u00e9s ak\u00e1rmennyire is bej\u00f6n a h\u00e1romhengeres morg\u00e1s, meg az \u00e1lland\u00f3 k\u00e9sztet\u00e9s a tapos\u00e1sra, az er\u0151sebbik Picanto jobb aut\u00f3. Lesz majd egyliteres turb\u00f3motor is 100 l\u00f3er\u0151vel, ezzel m\u00e1r ak\u00e1r ijeszt\u0151 dolgokra is k\u00e9pes lehet. Rem\u00e9lem csin\u00e1lnak bel\u0151le egy szoft-GTI-t, a n\u00e9gy sarokba kirakott n\u00e9gy ker\u00e9k, a pehelys\u00faly \u00e9s egy t\u00fczes motor sok m\u00f3k\u00e1t vet\u00edt el\u0151re.Bel\u00fcl sem unalmas: term\u00e9szetesen a menetpr\u00f3b\u00e1ra csak j\u00f3l felszerelt v\u00e1ltozatokat hoztak, de ez a k\u00e9k, farmerre eml\u00e9keztet\u0151 sz\u00f6vetk\u00e1rpit j\u00f3l \u00e1ll neki. A zongoralakk bet\u00e9tek elt\u0171ntek, a m\u0171szerfalb\u00f3l ki\u00e1ll\u00f3 tablet viszont sajnos m\u00e9g regn\u00e1l. A kezel\u00e9se nem bonyolult, a dedik\u00e1lt gombok a panel sz\u00e9l\u00e9n el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 teszik a mozg\u00e1st a men\u00fcben, ellenben a navig\u00e1ci\u00f3 grafik\u00e1ja ritk\u00e1n egy\u00e9rtelm\u0171: a rept\u00e9rr\u0151l a sz\u00e1llod\u00e1ba menet elt\u00e9vedt\u00fcnk vele, mert messze nem egy\u00e9rtelm\u0171en jelezte a lesorol\u00f3s\u00e1vokat.A prezent\u00e1ci\u00f3n kiemelt\u00e9k, hogy m\u00edg a t\u00f6bbi kateg\u00f3ria az \u00e9vek sor\u00e1n 10-20 centivel is nagyobb lett, a Picanto-szer\u0171 kisaut\u00f3k mind\u00f6ssze \u00e1tlag k\u00e9t centit n\u0151ttek. Hi\u00e1ba, a kisaut\u00f3ban m\u00e9gis csak az a bugi, hogy kicsi. Ennek ellen\u00e9re a 182 centimre \u00e1ll\u00edtott \u00fcl\u00e9s m\u00f6g\u00e9 be\u00fcltem, b\u00e1r a t\u00e9rdem \u00e9s az \u00fcl\u0151lap k\u00f6zt m\u00e1r alig volt hely. A csomagt\u00e9r viszont 255 literes, a kateg\u00f3ria legnagyobbja. Mindez t\u00e9nyleg csak az ar\u00e1nyok tologat\u00e1s\u00e1val j\u00f6tt \u00f6ssze, ugyanis a tengelyt\u00e1v a m\u00e1sodik gener\u00e1ci\u00f3hoz l\u00e9pest 1,5 centivel nagyobb, ugyanakkor az els\u0151 t\u00falny\u00fal\u00e1s 2,5-tel kisebb, \u00e9s hogy teljes legyen a zavar, a h\u00e1ts\u00f3 t\u00falny\u00fal\u00e1st egy teljes centivel megtoldott\u00e1k.A GT-Line-hoz tartoz\u00f3 dekor\u00e1ci\u00f3k rendesen feldobj\u00e1k a kisaut\u00f3t, f\u0151leg a fekete alapon narancs cs\u00edkokkal dekor\u00e1lt kocsi morcos. Ehhez m\u00e9g j\u00e1r kr\u00f3m kipufog\u00f3v\u00e9g \u00e9s p\u00e1r egy\u00e9b firlefranc, amit\u0151l eml\u00e9kezetesebben n\u00e9z ki a t\u00f6mpe orr\u00fa kisaut\u00f3. A ledes f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3ban is j\u00f3l n\u00e9znek ki a nappali menetf\u00e9ny foncsorai, vagyis k\u00fcls\u0151re megvett a Kia.Hogy m\u00e1sokat is meggy\u0151z-e, nem tudom, de itthon nem adn\u00e9k neki sok es\u00e9lyt. Egyr\u00e9szt ugye pici, \u00e9s mivel a t\u00f6bbs\u00e9g nem engedheti meg mag\u00e1nak a rohang\u00e1l\u00f3s m\u00e1sodaut\u00f3t, m\u00e9g a l\u00e1bbal hajt\u00f3s verzi\u00f3 2,75 milli\u00f3s alap\u00e1ra is soknak t\u0171nik. A j\u00f3l felszerelt, 1,2-es GT-Line m\u00e1r 4,36 milli\u00f3, ennyi\u00e9rt itthon ink\u00e1bb alkudnak egy Octavi\u00e1t vagy Vitar\u00e1t, m\u00e1r az a sz\u0171k r\u00e9teg, aki \u00faj aut\u00f3 v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1ban gondolkodik. Mellesleg ha az ember mindenk\u00e9pp Ki\u00e1t akar, vehet Ri\u00f3t, ami k\u00f6zel f\u00e9l m\u00e9tert ver m\u00e9retben a Picant\u00f3ra, az 1,2-es motorral m\u00e1r 3,4 milli\u00f3t\u00f3l megvehet\u0151. Eml\u00e9keznek a cikk elej\u00e9n fel\u00fct\u00f6tt 3832 eur\u00f3s \u00e1tlagkeresetre, amit a Kia piackutat\u00f3i sz\u00e1moltak ki? Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem a magyar b\u00e9rek h\u00fazt\u00e1k fel.", "language": "hu", "title": ["Bemutat\u00f3: Kia Picanto - 2017."]},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/05/ket_uj_durvasag_az_amg-tol/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Az \u00fajdons\u00e1gok teljes neve Mercedes-AMG GLC 63 4Matic+ \u00e9s Mercedes-AMG GLC 63 4Matic+ Coup\u00e9 \u2013 ezekkel igyekszik az AMG biztos\u00edtani a hely\u00e9t az indokolatlanul gyors k\u00f6zepes SUV-ok k\u00f6z\u00f6tt. Ennek \u00e9rdek\u00e9ben az  m\u00e1r j\u00f3l ismert n\u00e9gyliteres V8-as turb\u00f3motort \u00e9p\u00edtett\u00e9k a k\u00e9t t\u00edpus orr\u00e1ba \u2013 a kup\u00e9ba k\u00e9tf\u00e9le teljes\u00edtm\u00e9nnyel is.A  a motor 476 l\u00f3er\u0151s \u00e9s 650 Nm-es cs\u00facsnyomat\u00e9k\u00fa alapkivitele ker\u00fcl, kilencsebess\u00e9ges automata v\u00e1lt\u00f3val \u00e9s \u00f6sszker\u00e9khajt\u00e1ssal. Ez is f\u00e9lelmetesen megy, 4 m\u00e1sodperc alatt \u00e9rheti el a sz\u00e1zas temp\u00f3t. A kup\u00e9 ugyanerre k\u00e9pes, de abb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl egy S v\u00e1ltozat is, ugyanennek a motornak az 510 l\u00f3er\u0151s \u00e9s 700 Nm cs\u00facsnyomat\u00e9k\u00fa v\u00e1ltozata, amellyel a ferdeh\u00e1t\u00fa aszfalt-terepj\u00e1r\u00f3 3,8 m\u00e1sodperc alatt ugorhat sz\u00e1zra. Az \u00f6sszes v\u00e1ltozat v\u00e9gsebess\u00e9g\u00e9t 250 km/h-ra korl\u00e1tozt\u00e1k, b\u00e1r a teljes\u00edtm\u00e9ny alapj\u00e1n enn\u00e9l val\u00f3sz\u00edn\u0171leg gyorsabbak is lehetn\u00e9nek.A brut\u00e1lisan er\u0151s motorokhoz l\u00e9grug\u00f3s fut\u00f3m\u0171 j\u00e1r \u00e1ll\u00edthat\u00f3 csillap\u00edt\u00e1ssal, \u00e9s \u00f6nz\u00e1r\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 differenci\u00e1lm\u0171. Emellett persze az AMG v\u00e1ltozatok megjelen\u00e9se is m\u00e1s, mint a gyeng\u00e9bb kivitelek\u00e9. Megkapj\u00e1k a f\u00fcgg\u0151legesen r\u00e1csozott Panamericana h\u0171t\u0151r\u00e1csot, amely eddig az AMG GT kiv\u00e1lts\u00e1ga volt. Ezen fel\u00fcl nagy als\u00f3 l\u00e9gbe\u00f6ml\u0151ikr\u0151l \u00e9s sz\u00e9les kerekeikr\u0151l is felismerhet\u0151k az AMG v\u00e1ltozatok: a 478 l\u00f3er\u0151s v\u00e1ltozatokra is a 235/55R19-es els\u0151 \u00e9s 255/50R19-es h\u00e1ts\u00f3 gumik ker\u00fclnek, az 510 l\u00f3er\u0151s S kup\u00e9ra pedig 265/45R20-as els\u0151 \u00e9s 295/40R20-as h\u00e1ts\u00f3 kerekeket szerelnek.B\u00e1r az \u00faj AMG modellek premierj\u00e9t a j\u00f6v\u0151 heti New York Auto Show-n tartj\u00e1k, a forgalmaz\u00e1s csak 2018 elej\u00e9n indul.", "language": "hu", "title": ["K\u00e9t \u00faj durvas\u00e1g az AMG-t\u0151l"]},
{"url": "http://totalcar.hu/tanacsok/autojogasz", "text": "Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!\u00c9rdekelne a v\u00e9lem\u00e9nye az \u00fcgyemben. T\u00f6bb mint egy h\u00f3napja kin\u00e9ztem egy aut\u00f3t magamnak, v\u00e9tel\u00e1ra 800 ezer Ft. Elad\u00f3val egyeztettem, elutaztam \u00e9s megn\u00e9ztem az aut\u00f3t. Hirdet\u00e9sben \u00e9rv\u00e9nyes magyar okm\u00e1nyokkal volt hirdetve az aut\u00f3. Elad\u00f3 jelezte, hogy nem lett fogalomba helyezve, mert m\u00e9gsem tartja meg az aut\u00f3t mag\u00e1nak. Tetszett az aut\u00f3, \u00e1tadtam foglal\u00f3nak 280E ft-ot. Sajnos tapasztalatlans\u00e1gom miatt nem lett lefektetve az aut\u00f3 \u00e1tad\u00e1s\u00e1nak id\u0151pontja. Az\u00f3ta eltelt egy h\u00f3nap, az aut\u00f3 a mai napig nem lett forgalomba helyezve. Sajnos m\u00e1r k\u00e9s\u0151 volt ut\u00e1naolvasnom a szerz\u0151d\u00e9s helyes kit\u00f6lt\u00e9s\u00e9r\u0151l.Az elad\u00f3 k\u00e9zzel \u00edrta a\u00a0, nem akart kit\u00f6lteni ad\u00e1s-v\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st, mivel az \u00e9n nevemre lesz vizsg\u00e1ztatva az aut\u00f3. K\u00e9t hete p\u00e9nteken azt mondta telefonon, ha nem lesz meg az aut\u00f3 h\u00e9tf\u0151re, az eny\u00e9m lehet ingyen. Nem t\u00f6rt\u00e9nt meg az aut\u00f3 pap\u00edroz\u00e1sa. Lassan m\u00e1r \u00fagy vagyok, hogy ingyen sem kellene az aut\u00f3 :(\u00d6n szerint, ha sz\u00f3beli meg\u00e1llapod\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt az aut\u00f3 \u00e1tad\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1ridej\u00e9r\u0151l, \u00e9s az \u00e1tad\u00e1s nem t\u00f6rt\u00e9nt meg m\u00e9g 3 h\u00e9ttel k\u00e9s\u0151bb sem, el\u00e1llhatok a v\u00e9teli sz\u00e1nd\u00e9komt\u00f3l? A foglal\u00f3t ilyen eseten is elbukom?! Olvastam, hogy a foglal\u00f3 \u00f6sszege 5-20%-ig terjed\u0151 \u00f6sszeg, \u00e9n enn\u00e9l j\u00f3val t\u00f6bbet adtam. Mit tan\u00e1csol nekem?\u00a0K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen, kellemes h\u00e9tv\u00e9g\u00e9t, tisztelettel FATisztelt K\u00e9rdez\u0151!A g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9snek nem \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9gi eleme az \u00edr\u00e1sbafoglal\u00e1s, teh\u00e1t azt \u00e9rv\u00e9nyesen sz\u00f3ban is meg lehet k\u00f6tni. (m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s, hogy \u00edr\u00e1sba foglal\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nem jegyzik be a nyilv\u00e1ntart\u00e1sba, de ez a Ptk szerint tulajdonjogot nem \u00e9rinti) Teh\u00e1t azt kell vizsg\u00e1lni, hogy \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt l\u00e9trej\u00f6tt-e ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s. Ha igen, akkor \"j\u00f6het\" a foglal\u00f3 k\u00e9rd\u00e9se.V\u00e9lem\u00e9nyem szerint a v\u00e9tel\u00e1rhoz k\u00e9pest kicsit magas az \u00f6sszeg, ez\u00e9t elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy m\u00e9rs\u00e9kli a b\u00edr\u00f3s\u00e1g, de erre majd hivatkozzon az alperes. Ha a sz\u00e1nd\u00e9knyilatkozattal ellent\u00e9tesen az elad\u00f3 nem k\u00edv\u00e1nja eladni a kocsit, akkor term\u00e9szetesen jogosult el\u00e1llni a jog\u00fcgylett\u0151l.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!2015 \u00e1prilis\u00e1ban m\u00e1rkakeresked\u00e9sb\u0151l v\u00e1s\u00e1roltam egy \u00faj Nissan szem\u00e9lyg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet, melyen 3 \u00e9v gy\u00e1ri garancia van, mely jelenleg is \u00e9rv\u00e9nyes. A j\u00e1rm\u0171 l\u00e9gzs\u00e1krendszere 2015 j\u00falius\u00e1ban jelzett el\u0151sz\u00f6r hib\u00e1t. Ekkor az utas oldali els\u0151 l\u00e9gzs\u00e1kot cser\u00e9lt\u00e9k. A rendszer 2016 j\u00fanius\u00e1ban \u00fajra hib\u00e1t jelzett (ekkor a bal oldali f\u00fcgg\u00f6nyl\u00e9gzs\u00e1k hib\u00e1j\u00e1t jelezte a rendszer), kibontott\u00e1k, visszarakt\u00e1k, a jelz\u00e9s megsz\u0171nt. A hibajelz\u00e9s most 2017 febru\u00e1rj\u00e1ban ism\u00e9t jelentkezett.A k\u00e9rd\u00e9sem az, hogy ilyen esetben van-e lehet\u0151s\u00e9g v\u00e9gleges jav\u00edt\u00e1s k\u00e9r\u00e9s\u00e9re, p\u00e9ld\u00e1ul a l\u00e9gzs\u00e1krendszer cser\u00e9j\u00e9nek k\u00e9r\u00e9s\u00e9re, vagy marad a szerviz jav\u00edtgat\u00e1sa, amivel egy\u00fctt j\u00e1rhat a hiba \u00fajb\u00f3li megjelen\u00e9se. Ebben az esetben mi t\u00f6rt\u00e9nik, ha ez a konkr\u00e9t hiba a garanciaid\u0151 lej\u00e1rta ut\u00e1n ism\u00e9t jelentkezik? Ilyenkor k\u00e9rhetem a hiba ingyenes jav\u00edt\u00e1s\u00e1t, vagy az m\u00e1r az \u00e9n k\u00f6lts\u00e9gem lesz majd? Ha igen, \u00e9rdemes-e esetleg garanci\u00e1t hosszabb\u00edtanom (ha j\u00f3l \u00e9rtem garanciabiztos\u00edt\u00e1st k\u00f6tn\u00f6m), vagy ebben az esetben az sem seg\u00edt?V\u00e1lasz\u00e1t, seg\u00edts\u00e9g\u00e9t el\u0151re is megk\u00f6sz\u00f6nve: P\u00e9terKedves P\u00e9ter!A Ptk. szerint a kell\u00e9kszavatoss\u00e1g \u00e9s a j\u00f3t\u00e1ll\u00e1s eset\u00e9n elt\u00e9r\u0151en kell a hat\u00e1rid\u0151ket sz\u00e1m\u00edtani. A j\u00f3t\u00e1ll\u00e1sn\u00e1l az ig\u00e9ny\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si hat\u00e1rid\u0151 jogveszt\u0151, teh\u00e1t a hat\u00e1rid\u0151 lej\u00e1rta ut\u00e1n semmilyen felt\u00e9telekkel nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00edthet\u0151.Term\u00e9szetesen arra lehet\u0151s\u00e9g van, hogy a keresked\u00e9ssel k\u00f6z\u00f6sen a garancia idej\u00e9t meghosszabb\u00edts\u00e1k, vagy arra is, hogy ilyen jelleg\u0171 biztos\u00edt\u00e1st k\u00f6ss\u00f6n. Term\u00e9szetesen ezek mind p\u00e9nzbe ker\u00fcl\u0151 megold\u00e1sok, a d\u00f6nt\u00e9s az \u00d6n\u00e9, hogy ig\u00e9nybe veszi-e \u0151ket.Fontos azonban, hogy a beszerelt alkatr\u00e9sz\u00e9rt a gy\u00e1rt\u00f3/forgalmaz\u00f3 kell\u00e9kszavatoss\u00e1ggal tartozik a Ptk. alapj\u00e1n, teh\u00e1t ha a szavatoss\u00e1gi id\u0151n bel\u00fcl elromlik az alkatr\u00e9sz, akkor a szavatoss\u00e1gi jogait \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtheti, de ez nem garancia.Annyiban h\u00e1tr\u00e1nyosabb helyzet, hogy a kell\u00e9kszavatoss\u00e1g eset\u00e9n a bizony\u00edt\u00e1si teher f\u0151szab\u00e1lyk\u00e9nt \u00d6nt terheli, m\u00edg garancia (j\u00f3t\u00e1ll\u00e1s) eset\u00e9n nem.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!K\u00e9rd\u00e9sem a k\u00f6vetkez\u0151. Aut\u00f3szerel\u0151h\u00f6z vittem a 3,5t Mercedes 412-es aut\u00f3m, mivel kopog\u00f3 hangot adott. Azt mondta, f\u0151tengelyes \u00e9s elv\u00e1llalta a jav\u00edt\u00e1st \u00fagy, hogy az alkatr\u00e9sz beszerz\u00e9st \u0151 v\u00e9gzi, de a beszerz\u00e9si kedvezm\u00e9nyt (40 %) lesz\u00e1molja vagyis ha 100 Ft valami, az 60 Ft \u00e9s ezen az \u00e1ron sz\u00e1molunk el.Sz\u00e9tszedte, de nem volt f\u0151tengelyes, csap\u00e1gysort cser\u00e9lt, \u00e1ll\u00edt\u00f3lag egy porlaszt\u00f3 cs\u00facsot \u00e9s sz\u00edv\u00f3szelepet. 380 ezer Ft-t k\u00e9rt az alkatr\u00e9sz\u00e9rt, 20%-ot r\u00e1sz\u00e1molt a megegyez\u00e9s ellen\u00e9re, amir\u0151l k\u00e9zzel \u00edrott pap\u00edrt adott, nem sz\u00e1ml\u00e1t. Ez neki ad\u00f3zatlan j\u00f6vedelem.Az aut\u00f3 nem j\u00f3, visszavittem, azt mondta ez jobb nem lesz, a teljes\u00edtm\u00e9nye cs\u00f6kkent, a v\u00e9gsebess\u00e9ge is messze elmarad, v\u00e9lem\u00e9nyem szerint a vez\u00e9rl\u00e9st nem j\u00f3 helyre tette. Nem jav\u00edtja ki a hib\u00e1t.Hova tudok fordulni? Tisztelettel v\u00e1rom v\u00e1lasz\u00e1t.J\u00e1nosKedves J\u00e1nos!Ha \u00d6n tudja bizony\u00edtani, hogy a szerel\u0151 szerelte a kocsit \u00e9s azt is, hogy mi volt az \u00d6n\u00f6k meg\u00e1llapod\u00e1sa, \u00e9s a szerel\u0151 ennek nem, vagy nem megfelel\u0151en tett eleget akkor j\u00f3 es\u00e9llyel polg\u00e1ri peres \u00faton kik\u00e9nyszer\u00edtheti, hogy a szerel\u0151 jav\u00edtsa ki a hib\u00e1t.Azt gondolom, hogy mivel nem adott sz\u00e1ml\u00e1t a jav\u00edt\u00e1sr\u00f3l, mindenk\u00e9ppen \u0151 van rosszabb helyzetben, mert ezzel sz\u00e1mviteli szab\u00e1lytalans\u00e1got k\u00f6vetett el, mit b\u00edrs\u00e1ggal szankcion\u00e1l a NAV.Ha bizony\u00edtott, hogy a kocsi n\u00e1la j\u00e1rt \u00e9s nem adott sz\u00e1ml\u00e1t k\u00f6nnyen bajba ker\u00fclhet, f\u00fcggetlen\u00fcl a hib\u00e1s vagy nem hib\u00e1s teljes\u00edt\u00e9sr\u0151l. Azt javaslom, hogy \u00edr\u00e1sban jelezze a probl\u00e9m\u00e1t a szerel\u0151nek \u00e9s v\u00e9gs\u0151 soron ind\u00edtson pert ellene. A peresked\u00e9s el\u0151tt felt\u00e9tlen konzult\u00e1ljon jogi szakemberrel.Tissztelettel dr. Erdey P\u00e9ter \u00dcdv!Van egy 93-as \u00e9vj\u00e1rat\u00fa Suzuki Swiftem, viszont nincs benne h\u00e1ts\u00f3 biztons\u00e1gi \u00f6v. \u00c9rdekl\u0151dn\u00e9k hogy milyen jogszab\u00e1lyok vonatkoznak erre, illetve abban az esetben ha k\u00f6telez\u0151, kiszedett h\u00e1ts\u00f3 \u00fcl\u00e9ssel is \u00e9rv\u00e9nyes-e?K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!Tisztelt K\u00e9rdez\u0151!Biztons\u00e1gi \u00f6vvel az 1992. \u00e9vi j\u00falius h\u00f3 1. napja ut\u00e1n forgalomba helyez\u00e9sre ker\u00fcl\u0151 szem\u00e9lyg\u00e9pkocsik h\u00e1ts\u00f3 \u00fcl\u00e9seit kell felszerelni, amennyiben a biztons\u00e1gi \u00f6v r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u0151 elemeket gy\u00e1rilag be\u00e9p\u00edtett\u00e9k. A fentiek alapj\u00e1n teh\u00e1t ha a kocsiban van \"el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\" akkor k\u00f6telez\u0151 a h\u00e1ts\u00f3 \u00f6v beszerel\u00e9se.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Kedves Aut\u00f3jog\u00e1sz!Tavaly tavasszal rendeltem egy Iveco Daily aut\u00f3busz\u00e9p\u00edt\u00e9st. Az alap teheraut\u00f3t er\u0151s\u00edtett v\u00e1zzal k\u00e9rtem, hogy nagyobb legyen a terhelhet\u0151s\u00e9ge (6300 kg \u00f6sszt\u00f6meg). K\u00e9s\u0151 \u0151szre k\u00e9sz\u00fclt el a 25 f\u0151s aut\u00f3, de a forgalmiba csak 5200 kg \u00f6sszt\u00f6meg lett be\u00edrva, 3400 kg \u00f6ns\u00fallyal.Az \u00e1t\u00e9p\u00edt\u0151 c\u00e9g - reklam\u00e1ci\u00f3mra - \"t\u00fal \u00faj modell, janu\u00e1rba \u00e1t\u00edratjuk bla bla\" handa-band\u00e1val ler\u00e1zott, \u00e9n meg munk\u00e1ba \u00e1ll\u00edtottam , \u00edgy is f\u00e9l \u00e9vet v\u00e1rtam r\u00e1... Csakhogy a h\u00e9ten lem\u00e9rettem az \u00fcres kocsit, negyed tank \u00fczemanyaggal, 3940 kg az \u00f6ns\u00falya. Ha az osztr\u00e1k kivesz \"kib\u00e9lelt\" form\u00e1ban, \u00e9s megm\u00e9r, a helysz\u00ednen fejbe l\u0151. \u00c9pp ezt akartam elker\u00fclni az er\u0151sebb kivitellel.T\u00f6bb mint f\u00e9lmill\u00e1t fizettem a vizsg\u00e1k\u00e9rt, \u00e1talak\u00edt\u00e1si enged\u00e9lyek\u00e9rt stb. Mit tegyek, kihez forduljak, hogy norm\u00e1lis adatokat, haszn\u00e1lhat\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet kapjak? V\u00e1lasz\u00e1t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!Buszos AtiKedves Ati!Az \u00d6n eset\u00e9ben a hib\u00e1s teljes\u00edt\u00e9s tipikus esete \u00e1ll fenn. Nem azt kapta, amit megrendelt, teh\u00e1t a gy\u00e1rt\u00f3/szerel\u0151 stb. hib\u00e1san teljes\u00edtett. Ebben az esetben mindenk\u00e9pp vegye fel a kapcsolatot a keresked\u0151vel, \u00edr\u00e1sban \u00e9s jelezze nekik a probl\u00e9m\u00e1t.A Ptk. alapj\u00e1n k\u00e9rhet kijav\u00edt\u00e1st, kicser\u00e9l\u00e9st, illet\u0151leg \u00e1rlesz\u00e1ll\u00edt\u00e1st, vagy ha m\u00e1r nem \u00e1ll \u00e9rdek\u00e9ben a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s,akkor el\u00e1llhat a szerz\u0151d\u00e9st\u0151l. A megfelel\u0151 felt\u00e9telek fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n ak\u00e1r k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9sre is jogosult lehet. Els\u0151sorban teh\u00e1t a gy\u00e1rt\u00f3hoz forduljon, de mindenk\u00e9pp \u00e9rdemes jogi szakemberrel konzult\u00e1lni a pontos l\u00e9p\u00e9sek tekintet\u00e9ben.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tiszteletem!V\u00e1s\u00e1roltam keresked\u0151t\u0151l egy bizom\u00e1nyban leadott g\u00e9pkocsit 1 800 000 Ft-\u00e9rt. Garant\u00e1lt km-rel, n\u00e9gy nappal k\u00e9s\u0151bb der\u00fclt ki, hogy kb. 200 000 km-t vissza\u00e1ll\u00edtottak, ami bizony\u00edthat\u00f3. A keresked\u0151 \u00e9s az elad\u00f3 is elz\u00e1rk\u00f3zik minden egyezked\u00e9st\u0151l. Pr\u00f3b\u00e1ltam egy kis p\u00e9nzt visszak\u00e9rni de hi\u00e1ba. Mit tehetek, ha rend\u0151rs\u00e9gre nem akarok menni.El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m v\u00e1lasz\u00e1t!Tisztelt K\u00e9rdez\u0151!B\u00e1r adja mag\u00e1t a helyzet, hogy feljelent\u00e9st tegyen, term\u00e9szetesen az \u00d6n d\u00f6nt\u00e9se az is, ha nem akar. Ebben az esetben viszont polg\u00e1ri peres \u00faton szavatoss\u00e1gi ig\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se \u00fatj\u00e1n tudja a k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni, ha az elad\u00f3 nem hajland\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni. Javaslom, hogy jelezze \u00edr\u00e1sban a probl\u00e9m\u00e1t \u00e9s azt, hogy mit szeretne \u00e9s ha erre is elutas\u00edt\u00f3 v\u00e1lasz \u00e9rkezik, (vagy nem \u00e9rkezik v\u00e1lasz) akkor perelhet.\u00dcdv\u00f6zlettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Aut\u00f3v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s el\u0151tt \u00e1llok. A kiszemelt j\u00e1rg\u00e1ny mag\u00e1nszem\u00e9ly tulajdonosa elmond\u00e1sa alpj\u00e1n a \"motorsz\u00e1m a forgalmin tal\u00e1lhat\u00f3 hivatalos bejegyz\u00e9s szerint term\u00e9szetes elhaszn\u00e1l\u00f3d\u00e1s miatt olvashatatlan\". Az aut\u00f3 a KEKKH g\u00e9pj\u00e1rm\u0171adat lek\u00e9rdez\u0151j\u00e9ben 2013 \u00f3ta szerepel, probl\u00e9m\u00e1ra utal\u00f3 bejegyz\u00e9st (pl forgalmaz\u00e1si korl\u00e1toz\u00e1s)nem l\u00e1tok. K\u00e9rem sz\u00edves v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t, hogy a motorsz\u00e1mra vonatkoz\u00f3 bejegyz\u00e9s jelent-e kock\u00e1zatot pl az ad\u00e1sv\u00e9tel/n\u00e9vre\u00edr\u00e1s/biztos\u00edt\u00e1sk\u00f6t\u00e9s tekintet\u00e9ben.K\u00f6sz\u00f6nettel GergelyKedves Gergely!Amennyiben ez a hivatalos bejegyz\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt szerepel, \u00e9s egy\u00e9b probl\u00e9ma nincs a kocsival, illetve az azonos\u00edt\u00f3kkal, akkor ez nem okoz k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb gondot. Javaslom, hogy miel\u0151tt belev\u00e1g \u00e9rdekl\u0151dj\u00f6n az okm\u00e1nyirod\u00e1ban az \u00fcgyint\u00e9z\u00e9ssel kapcsolatban.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Tegnap este nem igaz\u00e1n volt parkol\u00f3hely a h\u00e1z el\u0151tt, ahol \u00e1ltal\u00e1ban \u00e1llni szoktunk, kiv\u00e9ve egy viszonylag sz\u0171k helyet ahova betolattam v\u00e1llalva, hogy \u00e9n nagyon beh\u00fazott hassal m\u00e9g kisz\u00e1llok, de a fiamat a m\u00e1sik oldalon sz\u00e1ll\u00edtottam ki az aut\u00f3b\u00f3l. (Ott el\u00e9g hely volt mindenkinek.) A bal oldal egy m\u00e1r ott parkol\u00f3 von\u00f3horgos aut\u00f3 fara miatt volt sz\u0171k\u00f6s, amit eln\u00e9zve feltettem magamban a k\u00e9rd\u00e9st: mi\u00e9rt nem mer\u0151legesen \u00e1llt meg, ahogy mindenki m\u00e1s? L\u00e1tva a von\u00f3horgot el\u0151j\u00f6tt bel\u0151lem a paranoi\u00e1s. K\u00e9peket k\u00e9sz\u00edtettem a telefonommal, mert mi van HA? Sajnos a paranoi\u00e1m nem volt alaptalan.Ma reggel ott \u00e9ktelenkedett az igen l\u00e1tv\u00e1nyos horpad\u00e1s a bal h\u00e1ts\u00f3 ajt\u00f3n. N\u00e9h\u00e1ny f\u00e9lhangos \"miaty\u00e1nkat\" elengeve gondoltam na\u00edvan, h\u00e1tha hagyott telefonsz\u00e1mot az illet\u0151. H\u00c1T NEM!!! Felh\u00edvtam a biztos\u00edt\u00f3mat, ilyenkor mi a teend\u0151. \u0150k a feljelent\u00e9st javasolt\u00e1k, vagy el\u0151tte forduljak a MABISZ-hoz. Felh\u00edvtam a MABISZ-t. Elmondt\u00e1k, hogy t\u00f6ltsem le az \u0171rlapjukat \u00e9s kit\u00f6ltve a k\u00e1rokoz\u00f3 j\u00e1rm\u0171 adataival amik rendelkez\u00e9semre \u00e1llnak, majd juttassam azt el hozz\u00e1juk (e-mail-fax-posta), mert ez alapj\u00e1n meg tudj\u00e1k mondani hol van biztos\u00edtva az adott j\u00e1rm\u0171. Ez alapj\u00e1n fordulhatok a k\u00e1rokoz\u00f3 biztos\u00edt\u00f3j\u00e1hoz. Meg is tettem ezt e-mail-ben.A k\u00e9rd\u00e9sem teh\u00e1t:- ezzel vajon megtettem-e mindent, vagy forduljak a rend\u0151rs\u00e9ghez is?- mire sz\u00e1m\u00edthatok folytat\u00e1sk\u00e9nt?Megtisztel\u0151 \u00e9s gyors v\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. S.KTisztelt K\u00e9rdez\u0151!Igen, egyel\u0151re azt gondolom, hogy mindent megtett. Amennyiben a MABISZ megadja az adatokat, hogy ki az aut\u00f3 biztos\u00edt\u00f3ja, akkor c\u00e9lszer\u0171 lesz egy levelet k\u00fcldeni a biztos\u00edt\u00f3nak. Ha tudja bizony\u00edtani, hogy a k\u00e1rt a von\u00f3horoggal rendelkez\u0151 aut\u00f3 vezet\u0151je okozta, akkor a biztos\u00edt\u00f3 meg fogja t\u00e9r\u00edteni a k\u00e1r\u00e1t.Ha esetleg nem fizet a biztos\u00edt\u00f3, akkor ki kellene der\u00edteni, hogy ki az aut\u00f3 tulajdonosa, ezt k\u00f6vet\u0151en neki kell egy felsz\u00f3l\u00edt\u00f3 levelet \u00edrni, hogy a k\u00e1rokoz\u00e1s\u00e1t rendezze. V\u00e9gs\u0151 soron peres elj\u00e1r\u00e1st ind\u00edthat az ig\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9re ahol egyszerre perelheti a tulajt \u00e9s a biztos\u00edt\u00f3t.Ha gondolja forduljon a rend\u0151rs\u00e9ghez is nyugodtan. Fontos, hogy ez k\u00e9t k\u00fcl\u00f6n elj\u00e1r\u00e1s, teh\u00e1t, ha a rend\u0151rs\u00e9ghez megy, att\u00f3l m\u00e9g p\u00e9nz nem lesz automatikusan, de arra mindenk\u00e9pp j\u00f3, hogy a rend\u0151rs\u00e9g szinte biztosan megtal\u00e1lja a tulajt \u00e9s ha val\u00f3ban \u0151 k\u00f6vette el a k\u00e1rokoz\u00e1st, akkor tal\u00e1n a fizet\u00e9si hajland\u00f3s\u00e1ga is nagyobb lesz ha a rend\u0151rs\u00e9g \"kopogtat\" n\u00e1la.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Kedves Aut\u00f3jog\u00e1sz!November elej\u00e9n eladtuk 27 \u00e9ves Golfunkat, melyet 40 ezer Ft-\u00e9rt egy kev\u00e9ss\u00e9 bizalomgerjeszt\u0151 aut\u00f3keresked\u0151 vett meg. A kocsi \u00fczembentart\u00f3ja \u00e9desap\u00e1m volt. Azt hitt\u00fck, az \u00fczembentart\u00e1s az ad\u00e1sv\u00e9tellel automatikusan megsz\u0171nik, de \u00fagy t\u0171nik, ez nem \u00edgy van.Az \u00faj tulajdonos 1 h\u00e9ttel k\u00e9s\u0151bb 3 alkalommal aut\u00f3p\u00e1lya matrica n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6zlekedett, melynek b\u00edrs\u00e1g\u00e1t \u00e9desap\u00e1mnak post\u00e1zt\u00e1k.Az ad\u00e1sv\u00e9teli m\u00e1solat\u00e1t nem fogadt\u00e1k el, mondv\u00e1n, k\u00e9rik az \u00e9n (volt tulajdonos) hiteles\u00edtett \u00fczembentart\u00f3 megsz\u00fcntet\u0151 nyilatkozatomat. Ilyet \u00e9n nem tettem.A k\u00f6telez\u0151 biztos\u00edt\u00e1st az elad\u00e1s ut\u00e1n 3 nappal \u00e9desap\u00e1m felmondta, azt nyugt\u00e1zt\u00e1k. Mit tudunk most tenni? Az \u00fczembentart\u00f3 nem sz\u0171nik meg automatikusan ad\u00e1sv\u00e9telkor? Lehets\u00e9ges, hogy m\u00e9g mindig \u00e9desap\u00e1m az? Az is lehet, hogy most k\u00f6t.bizt. n\u00e9lk\u00fcl haszn\u00e1lj\u00e1k az aut\u00f3t, ami\u00e9rt szint\u00e9n \u00e9desap\u00e1mat veszik el\u0151? Ha m\u00e9g mindig \u0151 az \u00fczembentart\u00f3, hogy tudjuk ezt most, vagy legink\u00e1bb visszamen\u0151leg megsz\u00fcntetni? A forgalmi term\u00e9szetesen m\u00e1r nincs n\u00e1lunk.K\u00f6sz\u00f6nettel: KatalinKedves Katalin!Az \u00fczembentart\u00f3i jog nem felt\u00e9tlen\u00fcl \"mozog\" egy\u00fctt a tulajdonjoggal, teh\u00e1t az aut\u00f3 \u00fczembentart\u00f3ja megmarad a tulajdonjog v\u00e1ltoz\u00e1s eset\u00e9n is, hacsak nincs kifejezett lemond\u00f3, vagy visszavon\u00f3 nyilatkozat.A nyilatkozatnak kifejezettnek kel lennie, az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s nem el\u00e9g. Az \u00fczembentart\u00f3 b\u00e1rmikor egyoldal\u00faan is megteheti a lemond\u00f3 nyilatkozatot az okm\u00e1nyirod\u00e1ban. Azt javaslom, hogy miel\u0151bb tegye is meg az \u00e9desapja, miel\u0151tt tov\u00e1bbi probl\u00e9m\u00e1k ad\u00f3dn\u00e1nak. A m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 b\u00edrs\u00e1gokat k\u00f6vetelheti att\u00f3l a szem\u00e9lyt\u0151l aki a t\u00e9nyleges haszn\u00e1l\u00f3 volt az adott id\u0151szakban. Ennek kider\u00edt\u00e9se nem k\u00f6nny\u0171 feladat, de egy pr\u00f3b\u00e1t meg\u00e9r egy jelz\u00e9s a vev\u0151 fel\u00e9.\u00dcdv\u00f6zlettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Totalcar!Olyan k\u00e9rd\u00e9ssel forduln\u00e9k \u00f6n\u00f6kh\u00f6z, hogy egy keresked\u00e9sb\u0151l kin\u00e9ztem magamnak egy aut\u00f3t, megn\u00e9ztem, tetszett, meg szerettem volna v\u00e1s\u00e1rolni. N\u00e9met aut\u00f3, a keresked\u0151 az \u00e1rban \u00e1llja a honos\u00edt\u00e1st, forgalmit \u00e1t\u00edr\u00e1st. Hitelre vessz\u00fck, belefizettem 200 ezer Ft-ot, a t\u00f6bbit m\u00e1ris int\u00e9zik. Teltek a napok, a hetek, mindig t\u00f6rt\u00e9nik valami. Az aut\u00f3 t\u00f6lt\u00e9se nem m\u0171k\u00f6dik, term\u00e9szetesen kicser\u00e9lik a gener\u00e1tort. Tov\u00e1bbra se j\u00f3, kider\u00fclt 2 h\u00e9t ut\u00e1n hogy egy k\u00e1bel van megr\u00e1gva, azt kell cser\u00e9lni. Legal\u00e1bb is ezek voltak az indokok, az id\u0151 meg pereg.A mai napon j\u00f6n a h\u00edr, hogy az okm\u00e1nyirod\u00e1ba vannak a pap\u00edrok, 2 \u00f3ra m\u00falva mehetek az aut\u00f3\u00e9rt. Nem akartam elhinni h v\u00e9gre elj\u00f6tt ez a pillanat is. Azt\u00e1n j\u00f6tt egy h\u00edv\u00e1s a keresked\u0151t\u0151l, hogy baj van, mert az \u00e1t\u00edr\u00e1sn\u00e1l kider\u00fclt hogy az Interpol k\u00f6r\u00f6zi az aut\u00f3t, m\u00e9g nem tudni mi\u00e9rt stb stb, megint csak nincs kocsi.M\u00e1r az 1 h\u00f3napos tort\u00fara ut\u00e1n is el szerettem volna \u00e1llni a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1st\u00f3l, mert nincs ennyi id\u0151m aut\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl, munk\u00e1ba kell vele j\u00e1rnom. \u00c9s m\u00e9g most sem akarja visszaadni a foglal\u00f3t, mert hogy m\u00e1r \u00e1t van \u00edrva a nev\u00fcnkre az aut\u00f3! Ez hogy lehet? Ha baj van vele, hogy lehetett \u00e1t\u00edrni, ezt sem \u00e9rtem.A keresked\u0151 azt mondta, menjek v\u00e1lasszak m\u00e1sik aut\u00f3t, amire \u00e1tint\u00e9zik a hitelt, vagy v\u00e1rjuk meg hogy a rend\u0151rs\u00e9g befejezze a nyomoz\u00e1st, \u00e9s ha nem adj\u00e1k vissza az aut\u00f3t (ami ki tudja h\u00e1ny h\u00e9t vagy h\u00f3nap), csak akkor hajland\u00f3 a foglal\u00f3t visszaadni. Se aut\u00f3m se p\u00e9nzem, \u00e9s most kezdjek \u00fajra aut\u00f3v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sba, \u00e9s kocsim m\u00e9g mindig nincs. L\u00e9tezik ilyen?K\u00f6sz\u00f6nettel! Balogh Tam\u00e1sTisztelt K\u00e9rdez\u0151!K\u00e9rd\u00e9sre a v\u00e1lasz, igen, sajnos l\u00e9tezik ilyen. A k\u00e9rd\u00e9s az, hogy mi\u00e9rt k\u00f6r\u00f6zik a kocsit. Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy \"csak\" valamilyen b\u0171ncselekm\u00e9nyt k\u00f6vettek el vele \u00e9s bizony\u00edt\u00e9kk\u00e9nt szolg\u00e1l, de lehet az is, hogy lopott \u00e9s akkor az eredeti tulajhoz kell, hogy visszaker\u00fclj\u00f6n. Azt javaslom teh\u00e1t, hogy el\u0151sz\u00f6r is vegy\u00e9k fel a kapcsolatot a rend\u0151rs\u00e9ggel, mert biztosan van egy elj\u00e1r\u00e1s folyamatban Magyarorsz\u00e1gon is.Azt nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel a keresked\u0151 sem tudta, hogy k\u00f6r\u00f6zik a kocsit, teh\u00e1t neki sem felt\u00e9tlen\u00fcl j\u00f3 a helyzete. Azt javaslom, hogy pr\u00f3b\u00e1ljon megegyezni a keresked\u0151vel, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy jogilag a foglal\u00f3 visszaj\u00e1r-e vagy nem. Ez egy \u00f6sszetettebb \u00fcgy \u00e9s egyel\u0151re sok az ismeretlen is benne. Peresked\u00e9s eset\u00e9n pedig a dolog eltarthat ak\u00e1r \u00e9vekig is, f\u0151leg, hogy a nyomoz\u00e1s is elh\u00faz\u00f3dhat, teh\u00e1t azt gondolom, hogy a leggyorsabb \u00e9s leghat\u00e9konyabb megold\u00e1s a megegyez\u00e9s.\u00dcdv\u00f6zlettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Egy \u00e9rdekes eset kapcs\u00e1n k\u00e9rn\u00e9m az \u00d6n seg\u00edts\u00e9g\u00e9t. T\u00f6bb h\u00f3napja m\u00e1r, hogy siker\u00fclt neki tolatnom egy szem\u00e9lyaut\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 l\u00f6kh\u00e1r\u00edt\u00f3j\u00e1nak amit el\u0151ttem egy m\u00e1sik aut\u00f3s komolyabban elrendezett, az \u00e1ltalam okozott k\u00e1r csak az am\u00fagy is romos h\u00e1ts\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u0151 f\u00e9ny\u00e9ben tett k\u00e1rt. Term\u00e9szetesen kit\u00f6lt\u00f6tt\u00fck a k\u00e9k-s\u00e1rga baleset bejelent\u0151t, de a tulaj azt mondta nekem, hogy a kor\u00e1bbi baleset kapcs\u00e1n m\u00e1r folyik az \u00fcgy, \u00e9s ha a biztos\u00edt\u00f3 teljes elem cser\u00e9t \u00edr el\u0151 akkor a mi \u00fcgy\u00fcnket t\u00e1rgytalannak fogjuk tekinteni.Telnek a h\u00f3napok, \u00e9s azon k\u00edv\u00fcl hogy az egyik p\u00e9ld\u00e1ny n\u00e1la, a m\u00e1sik n\u00e1lam van (a k\u00e9k s\u00e1rga pap\u00edrb\u00f3l), nem t\u00f6rt\u00e9nt m\u00e9g semmi. El\u00e9v\u00fclhet ez a bejelent\u0151? Mi a teend\u0151 ilyenkor?V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, tisztelettel: Marci!Kedves Marci!Ha van el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge a k\u00e1rt szenvedett f\u00e9lhez, akkor esetleg r\u00e1k\u00e9rdezhet, hogy mi a helyzet, de \u00d6nt nem felt\u00e9tlen fogj\u00e1k \u00e9rtes\u00edteni a fejlem\u00e9nyekr\u0151l. Esetleg annyi lehet, hogy ha ezen k\u00e1resem\u00e9ny kapcs\u00e1n akar kifizet\u00e9st eszk\u00f6z\u00f6lni a biztos\u00edt\u00f3, akkor szeml\u00e9re beh\u00edvhatj\u00e1k az \u00d6n kocsij\u00e1t is. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg azonban az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a kor\u00e1bbi balesetb\u0151l kifoly\u00f3lag kicser\u00e9lt\u00e9k a k\u00e1rosult l\u00f6kh\u00e1r\u00edt\u00f3j\u00e1t \u00e9s emiatt az \u00f6n\u00f6k k\u00e9k-s\u00e1rga bejelent\u0151j\u00e9t nem kell felhaszn\u00e1lni.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter \n              \n            T. Totalcar!Vettem mag\u00e1nszem\u00e9lyt\u0151l egy Ford Fiest\u00e1t. A tulaj 3 hete vette keresked\u0151t\u0151l, nekem az\u00e9rt adta el, mondv\u00e1n nem \u00e9ri el a l\u00e1ba a ped\u00e1lt. Elvittem szerel\u0151h\u00f6z 1 h\u00e9tre r\u00e1, \u00e9s kider\u00fclt a kocsi elemcser\u00e9s a C oszlop fel\u00e9n\u00e9l, k\u00fcsz\u00f6b, h\u00e1ts\u00f3 1/3 fen\u00e9klemez h\u00e1ts\u00f3 \u00fcl\u00e9ssor el\u0151tt.Jeleztem az elad\u00f3 fele, teljesen elz\u00e1rk\u00f3ztak, mag\u00e1n \u00e9s \u00fcgyv\u00e9di levelemre nem reag\u00e1ltak. B\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s eset\u00e9n \u00f6n\u00f6k szerint milyen es\u00e9lyeim vannak a v\u00e9telt\u0151l val\u00f3 el\u00e1ll\u00e1st\u00f3l, vagy \u00e9rt\u00e9kcs\u00f6kken\u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s? Az aut\u00f3 2006-os 1.4 d\u00edzel Ghia, 770 000-\u00e9rt vettem. Mennyi\u00e9rt lehetne eladni, ilyen \u00e1llapotban?Motorikusan rendben, 158 660 km van benne.Tisztelt K\u00e9rdez\u0151!Ha az \u00d6n, valamint az \u00fcgyv\u00e9dje felsz\u00f3l\u00edt\u00f3 levele nem vezetett eredm\u00e9nyre, mindenk\u00e9ppen javaslom, hogy b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u00faton \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtse k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t, azaz ind\u00edtson pert az eredeti \u00e1llapot helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Nagy es\u00e9lye van megnyerni a pert, ha megfelel\u0151en tudja bizony\u00edtani k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t.Azt nem tudom megmondani, hogy az aut\u00f3t mennyi\u00e9rt lehetne eladni, ez szakk\u00e9rd\u00e9s \u00e9s \u00f6sszef\u00fcgg a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t\u0151l, a jav\u00edt\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l stb. Amennyiben \u00f6nnek van jogi k\u00e9pvisel\u0151je javaslom, hogy konzult\u00e1ljon vele a beadand\u00f3 keresetr\u0151l!Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Olyan probl\u00e9m\u00e1val forduln\u00e9k \u00f6nh\u00f6z, hogy ahol lakunk (csal\u00e1di h\u00e1zas \u00f6vezet vid\u00e9ki megyesz\u00e9khely) az \u00fat el\u00e9g keskeny, 2 szem\u00e9lyaut\u00f3 \u00e9pp elf\u00e9r lassan egym\u00e1s mellett. Ez\u00e9rt a kapu \u00fagy lett kialak\u00edtva n\u00e1lunk hogy bentebb esik a ker\u00edt\u00e9s vonal\u00e1t\u00f3l, hogy ak\u00e1r meg is lehessen \u00e1llni, kapunyit\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, az \u00faton k\u00f6zlekeked\u0151k zavar\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl. Az \u00fat keskenys\u00e9ge miatt gyakorlatilag minden aut\u00f3 a mi kapunk el\u0151tt, a kocsibehajt\u00f3nkban fordul meg.Ami eg\u00e9sz nap \u00e9s m\u00e9g \u00e9jszaka is nagyon zavar\u00f3, bosszant\u00f3. K\u00e9pesek m\u00e9g a kirakott kuk\u00e1t is arr\u00e9bb rakni, hogy meg tudjanak fordulni. Mit tudn\u00e9k tenni ez ellen hogy jogilag ne \u00e9rhessen k\u00e1r. Lez\u00e1rhatom egy l\u00e1ncal,vagy barmilyen fizikai akad\u00e1llyal! Az \u00fat sz\u00e9l\u00e9t\u0151l mennyi helyet kell biztos\u00edtanom? Milyen megold\u00e1s van erre? K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m miel\u0151bbi v\u00e1lasz\u00e1t.\u00dcdv\u00f6zlettel: Tam\u00e1sHa a kapu \u00fagy lett kialak\u00edtva, hogy az \u00d6n ingatlan\u00e1b\u00f3l beljebb l\u00e9tes\u00edtett kapubej\u00e1r\u00f3t, csak az\u00e9rt, hogy meg tudjon \u00e1llni a kapuja el\u0151tt, akkor addig a vonalig, am\u00edg az ingatlan hat\u00e1ra tal\u00e1lhat\u00f3, egy l\u00e1ncot kif\u00fcggeszthet, de mindenk\u00e9ppen ezt egy t\u00e1bl\u00e1val jelezni kell (l\u00e1that\u00f3v\u00e1 kell tenni).Egy gond van ezzel, hogy m\u00e1sok - akik kor\u00e1bban ott megfordultak - azt fogj\u00e1k hinni, hogy ezt jogtalanul tette, \u00edgy elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k onnan elt\u00e1vol\u00edtani, mint ahogy a kuk\u00e1t is arr\u00e9bb teszik. Ez esetben javaslom, hogy a t\u00e1bl\u00e1n jelezze, hogy telekhat\u00e1r, vagy mag\u00e1nter\u00fclet. Ha ez sem seg\u00edt, akkor sajnos d\u00f6ntenie kell. Vagy t\u0171ri a hangzavart, vagy kihozza a kaput a ker\u00edt\u00e9s vonal\u00e1baTisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz,Nem velem t\u00f6rt\u00e9nt az eset, hanem a bar\u00e1tn\u0151m \u00e9desapj\u00e1val, akinek van egy aut\u00f3szerel\u0151 m\u0171helye, \u00e9s mes\u00e9lt egy \u00e9rdekes t\u00f6rt\u00e9netet. Amiben \u00e9n egyb\u0151l arra gondoltam, hogy az \u00fcgyf\u00e9l a hib\u00e1s, de nem vagyok benne biztos, ez\u00e9rt szeretn\u00e9m megk\u00e9rdezni \u00f6nt, hogy tiszt\u00e1n l\u00e1ssak.T\u00f6rt\u00e9net: az \u00fcgyf\u00e9l, aki egy Renault t\u00edpus\u00fa aut\u00f3t vitt a szerel\u0151m\u0171helybe vez\u00e9rl\u00e9scser\u00e9re. \u0150 vitte hozz\u00e1 az alkatr\u00e9szt is. A szerel\u0151 kicser\u00e9lte a sz\u00edjat, elmond\u00e1sa szerint minden rendben volt, minden jelen volt. Viszont az ind\u00edt\u00e1sn\u00e1l egy nagy csattan\u00e1s, \u00e9s a motor meg\u00e1llt. Levett\u00e9k a sz\u00edjat, \u00f6sszehasonl\u00edtott\u00e1k a r\u00e9givel, \u00e9s kider\u00fclt hogy kett\u0151 vagy h\u00e1rom foggal (nem eml\u00e9kszem pontosan) kevesebb van az \u00fajon mint a r\u00e9gin. Sz\u00f3val az \u00fcgyf\u00e9l rossz alkatr\u00e9szt hozott.\u00c9n \u00fagy tudom, \u00e9s a bar\u00e1tn\u0151m \u00e9desapja is azt mondja, hogy ilyen helyzetben a szerel\u0151m\u0171hely a hozott alkatr\u00e9sz\u00e9t felel\u0151ss\u00e9get nem v\u00e1llal, csak amit \u0151k adnak. Az \u00fcgyf\u00e9l azt \u00e1ll\u00edtja, hogy k\u00f6telesek lettek volna \u00e1tvizsg\u00e1lni, hogy j\u00f3-e az alkatr\u00e9sz \u00e9s b\u00edr\u00f3s\u00e1gra akarnak menni. Ebben a helyzetben kinek van igaza?El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a v\u00e1lasz\u00e1t, \u00dcdv\u00f6zlettel: CsabaKedves Csaba!A bar\u00e1tn\u0151je \u00e9desapj\u00e1nak igaza van. Az \u00fcgyf\u00e9l \u00e1ltal hozott alkatr\u00e9sz\u00e9rt nem felel. Ez egy tipikus v\u00e1llalkoz\u00e1si szerz\u0151d\u00e9s, ahol f\u0151szab\u00e1ly szerint a v\u00e1llalkoz\u00f3nak jelen esetben aut\u00f3szerel\u0151 m\u0171helynek kellene gondoskodnia az alkatr\u00e9szek beszerz\u00e9s\u00e9\u00e9rt.Ha viszont az \u00fcgyf\u00e9l hoz alkatr\u00e9szt, azonban ut\u00f3bb kider\u00fcl, hogy az hib\u00e1s volt az \u00fcgyf\u00e9lnek a gy\u00e1rt\u00f3val vagy a forgalmaz\u00f3val szemben kell a szavatoss\u00e1gi ig\u00e9ny\u00e9t \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtenie, nem pedig aut\u00f3szerel\u0151 m\u0171hellyel szemben.A m\u0171hely ugyanis a beszerel\u00e9s\u00e9rt felel, ha az szab\u00e1lyos volt, \u00e9s nem annak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye a hiba akkor a szerviz nem felel. Ha az \u00fcgy m\u00e9g is b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u00fatra terel\u0151dne, elker\u00fclhetetlen lesz igazs\u00e1g\u00fcgyi szak\u00e9rt\u0151 bevon\u00e1sa, de ezt az \u00e1ll\u00e1spontot nyugodtan k\u00e9pviselhetik a per sor\u00e1n.Tisztelettel: dr. Erdey P\u00e9ter www.assisco.huT. Totalcar!Az lenne a probl\u00e9m\u00e1m, hogy vettem mag\u00e1nszem\u00e9lyt\u0151l egy Ford Fiest\u00e1t. \u0150 el\u0151tte h\u00e1rom hete vette keresked\u0151t\u0151l, nekem az\u00e9rt adta el, mondv\u00e1n nem \u00e9ri el a l\u00e1ba a ped\u00e1lt. Elvittem szerel\u0151h\u00f6z egy h\u00e9tre r\u00e1, \u00e9s kider\u00fclt, a g\u00e9pkocsi elemcser\u00e9s a C oszlop fel\u00e9n\u00e9l, k\u00fcsz\u00f6b, h\u00e1ts\u00f3 1/3 fen\u00e9klemez h\u00e1ts\u00f3 \u00fcl\u00e9ssor el\u0151tt. Jeleztem az elad\u00f3 fel\u00e9, teljesen elz\u00e1rk\u00f3ztak, mag\u00e1n \u00e9s \u00fcgyv\u00e9di levelemre nem reag\u00e1ltak. B\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s eset\u00e9n \u00f6n\u00f6k szerint milyen es\u00e9lyeim vannak a v\u00e9telt\u0151l val\u00f3 el\u00e1ll\u00e1sra, vagy \u00e9rt\u00e9kcs\u00f6kken\u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9re?Az aut\u00f3 2006-os 1,4 d\u00edzel Ghia, 770 000-\u00e9rt vettem. Mennyi\u00e9rt lehetne eladni ilyen \u00e1llapotban? Motorikusan rendben, 158 660 km van benne.Tisztelt K\u00e9rdez\u0151!Ha az \u00d6n, valamint az \u00fcgyv\u00e9dje felsz\u00f3l\u00edt\u00f3 levele nem vezetett eredm\u00e9nyre, mindenk\u00e9ppen javaslom, hogy b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u00faton \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtse k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t, azaz ind\u00edtson pert az eredeti \u00e1llapot helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Nagy es\u00e9lye van megnyerni a pert, ha megfelel\u0151en tudja bizony\u00edtani k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t.Azt nem tudom megmondani, hogy az aut\u00f3t mennyi\u00e9rt lehetne eladni, ez szakk\u00e9rd\u00e9s \u00e9s \u00f6sszef\u00fcgg a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t\u0151l, a jav\u00edt\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l stb. Amennyiben \u00f6nnek van jogi k\u00e9pvisel\u0151je javaslom, hogy konzult\u00e1ljon vele a beadand\u00f3 keresetr\u0151l!Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!92-es (22 \u00e9ves, nem fiatal, k\u00f6zel 400 000 km-rel!), 1,7 Isuzu turb\u00f3s F Astr\u00e1mat eladtam 2016.11.17-\u00e9n. A vev\u0151 elj\u00f6tt, megn\u00e9zte, kipr\u00f3b\u00e1lta, majd n\u00e9mi alku ut\u00e1n ki is fizette az aut\u00f3t. \u00c9n a vev\u0151nek elmondtam, hogy milyen felmer\u00fcl\u0151 probl\u00e9m\u00e1k fordultak el\u0151 az \u00f6reg d\u00edzellel. Miut\u00e1n kipr\u00f3b\u00e1lta az aut\u00f3t, mondta, hogy aggasztja az a t\u00e9ny, hogy f\u00fcst\u00f6l az aut\u00f3. Mondtam, hogy tudom, hogy f\u00fcst\u00f6l, nincs j\u00f3l be\u00e1ll\u00edtva az aut\u00f3, porlaszt\u00f3kat cser\u00e9ltettem, nem \u00e1ll\u00edtott\u00e1k be rendesen. Mondta, hogy engedi az olajat, n\u00e9ha lemer\u00fcl az akksija...Ezek ut\u00e1n \u00e1llapodtunk meg a v\u00e9tel\u00e1rban, \u0151 hazament vele, majd 2016.11.19-\u00e9n felh\u00edv azzal, hogy nem j\u00f3 az aut\u00f3 (10 litert evett neki hazafele), \u0151 nagy b\u0151szen elkezdte \u00e1ll\u00edtgatni az adagol\u00f3j\u00e1t \u00e9s m\u00e1r feh\u00e9ren f\u00fcst\u00f6l, biztos eszi az olajat, visszahozn\u00e1 a kocsit. Adjak neki vissza p\u00e9nzt, ha nem, akkor feljelent (am\u00fagy nem egy dr\u00e1ga aut\u00f3r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, 240-\u00e9rt vitte el).Mi a teend\u0151m, mit tudok csin\u00e1lni az \u00faj tulajjal? \u00c9n mag\u00e1nszem\u00e9ly vagyok, nem aut\u00f3keresked\u0151, sz\u00f3val garanci\u00e1t nem v\u00e1llaltam r\u00e1, szerintem nem jelent fel engem azok ut\u00e1n, hogy \u0151 elmondta, hogy \u00e1ll\u00edtgatt\u00e1k az aut\u00f3t. Megn\u00e9zte, ki is pr\u00f3b\u00e1lta, miel\u0151tt megvette. Elmondtam neki a probl\u00e9m\u00e1kat is, amik felmer\u00fclhetnek, sz\u00f3val tan\u00e1cstalan vagyok vele szemben.V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. \u00dcdv\u00f6zlettel: R\u00f3bertKedves R\u00f3bert!A labda nem \u00d6nn\u00e9l van. A vev\u0151je fel is jelentheti, \u00e9s polg\u00e1ri pert is ind\u00edthat \u00d6n ellen... A k\u00e9rd\u00e9s, hogy meg\u00e9ri-e ilyen \u00e9rt\u00e9k\u0171 aut\u00f3n\u00e1l perelni? A m\u00e1sik dolog pedig, hogy nem is biztos, hogy siker\u00fcl bebizony\u00edtani azt, hogy \u00d6n hib\u00e1san teljes\u00edtett, hiszen val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem is teljes\u00edtett hib\u00e1san...Mivel \u00d6n mag\u00e1nszem\u00e9ly, a vev\u0151j\u00e9nek kell bizony\u00edtani azt, hogy hivatkozott hiba m\u00e1r az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s megk\u00f6t\u00e9se el\u0151tt keletkezett \u00e9s az ad\u00e1sv\u00e9tel pillanat\u00e1ban fenn\u00e1llt. \u00d6nnek meg azt kell bizony\u00edtani, ami hib\u00e1k fenn\u00e1lltak, azokr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztatta az elad\u00f3t. Ha a szerz\u0151d\u00e9sben nincs ilyen le\u00edrva, akkor ez is viszonylag neh\u00e9zkes folyamat.Azt javaslom teh\u00e1t, hogy pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k kihagyni a pert, mert t\u00f6bb lesz a k\u00f6lts\u00e9g, mint a v\u00e9tel\u00e1r \u00e9s bizonytalan mindk\u00e9t f\u00e9l r\u00e9sz\u00e9r\u0151l.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter J\u00f3 napot!Egy el\u00e9g \u00e9rdekes \u00fcgy miatt keresn\u00e9m \u00d6nt. R\u00f6viden le\u00edrva, haladtam a teheraut\u00f3val a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 s\u00e1vban (Bp. V\u00e1ci \u00fat 3 s\u00e1vos r\u00e9szen) \u00e9s ki akartam sorolni a k\u00fcls\u0151 s\u00e1vba, t\u00fck\u00f6rbe n\u00e9ztem, megbizonyosodtam r\u00f3la, hogy mehetek, viszont egy dud\u00e1l\u00e1sra villog\u00e1sra lettem figyelmes, egy Suzuki ker\u00fclt m\u00f6g\u00e9m. Az \u00e9n megl\u00e1t\u00e1som szerint jobbr\u00f3l szeretett volna el\u0151zni, viszont az \u0150 megl\u00e1t\u00e1sa szerint nem indexeltem \u00edgy v\u00e1ltottam s\u00e1vot (f\u00e9lig) , ez\u00e1ltal \u0150 felment a nagyj\u00e1b\u00f3l 30 cm sz\u00e9les \u00e1tlagban 4-5 cm magas \u00fatpadk\u00e1ra, ez\u00e1ltal s\u00falyos anyagi k\u00e1r keletkezett az aut\u00f3j\u00e1ban.Ut\u00e1na el\u00e9m j\u00f6tt, meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtett, ordib\u00e1lt velem, \u00e9n hi\u00e1ba k\u00e9rtem t\u0151le eln\u00e9z\u00e9st, hi\u00e1ba mondtam el az \u00e9n \u00e1ll\u00edt\u00e1somat, neki \u00e1llt fentebb. Ezt nem t\u0171rve \u00e9s persze h\u0171t\u0151kocsi r\u00e9v\u00e9n elindultam h\u00e1t tov\u00e1bb a munk\u00e1mat v\u00e9gezve. K\u00e9s\u0151bb kaptam egy telefont, menjek vissza az eset helysz\u00edn\u00e9re, az \u00fajpesti rend\u0151rs\u00e9gt\u0151l v\u00e1rnak a suzukissal egy\u00fctt.Vissza mentem h\u00e1t, megt\u00f6rt\u00e9nt a vallom\u00e1s feljegyz\u00e9se, itt kihangs\u00falyozn\u00e1m az int\u00e9zked\u0151 rend\u0151r az \u00e9n k\u00e9r\u00e9semre az alkohol szonda megf\u00faj\u00e1s\u00e1t megtagadta. Feljelent\u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt se a suzukis r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, se t\u0151lem, \u00edgy mindenki ment az \u00fatj\u00e1ra tov\u00e1bb. Viszont nagyj\u00e1b\u00f3l 2 h\u00f3napra r\u00e1 kaptam levelet a XIII. ker\u00fcleti (az eset \u00dajpesten t\u00f6rt\u00e9nt) kapit\u00e1nys\u00e1gr\u00f3l, hogy a jogos\u00edtv\u00e1nyomat adjam le 3 h\u00f3napra \"az els\u0151bbs\u00e9g \u00e9s az el\u0151z\u00e9s szab\u00e1lyainak megs\u00e9rt\u00e9se\" szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9s miatt \u00e9s 20 000 ft (h\u00faszezer forint) p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1g kiszab\u00e1s\u00e1val mell\u00e9kelve. K\u00e9rv\u00e9nyeztem \u00e9n, egy \u00fcgy\u00e9sz \u00e9s a munkahelyem is, hogy ne vegy\u00e9k el, mivel ez a meg\u00e9lhet\u00e9sem, Teheraut\u00f3 sof\u0151r vagyok, m\u00e1sr\u00e9szr\u0151l egyed\u00fcli eltart\u00f3ja vagyok a csal\u00e1domnak, mivel testv\u00e9rem aut\u00f3baleset miatt lassan 2 \u00e9ve itthon van (medence t\u00f6r\u00e9ssel), \u00e9desany\u00e1m rokkant nyugd\u00edjas (t\u00f6bb gerinc \u00e9s agym\u0171t\u00e9t miatt) \u00e9s \u00e9desap\u00e1m is nyugd\u00edjas. K\u00e9r\u00e9semnek nem adtak helyet, jogos\u00edtv\u00e1nyt adjam le akkor is. K\u00e9rn\u00e9m az \u00d6n seg\u00edts\u00e9g\u00e9t ez \u00fcgyben, hisz ezt nem tartom jogosnak. K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen, hogy elolvasta az \u00fczenetemet, tov\u00e1bbi sz\u00e9p napot!\u00dcdv\u00f6zlettel: Pudleiner G\u00e1borKedves G\u00e1bor!Az eset val\u00f3ban furcsa, ilyen szab\u00e1lytalans\u00e1g\u00e9rt nem szokt\u00e1k bevonni a vezet\u0151i enged\u00e9lyt, r\u00e1ad\u00e1sul az \u00d6n \u00e1ltal le\u00edrtak szerint m\u00e9g nem is teljesen bizony\u00edtott, s\u0151t kifejezetten vit\u00e1s a helyzet.Mindenk\u00e9ppen azt javaslom, hogy \u00e9ljen jogorvoslattal \u00e9s vigye v\u00e9gig az \u00fcgyet b\u00edr\u00f3s\u00e1gig. Enn\u00e9l t\u00f6bet sajnos nem tudok \"l\u00e1tatlanban\" mondani, mert nem ismerem a r\u00e9szleteket, de azt gondolom, ha t\u00e9nyleg \"csak\" ennyi t\u00f6rt\u00e9nt, akkor a b\u00edr\u00f3s\u00e1g m\u00e9lt\u00e1nyolni fogja a szem\u00e9lyi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit \u00e9s nem veszik el a jogsij\u00e1t.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Saj\u00e1t tulajdonomat k\u00e9pez\u0151 g\u00e9pkocsimat - mely t\u00f6bb mint 15 \u00e9ves volt - eladtam nem olyan r\u00e9gen. Az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s m\u00e1solat\u00e1t leadtam az okm\u00e1ny irod\u00e1ban, illetve bejelentettem a tulajdonosv\u00e1ltoz\u00e1st. Err\u0151l az okm\u00e1nyirod\u00e1ban megkaptam az igazol\u00e1st.Sajnos a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 mind a mai napig nem \u00edratta \u00e1t a g\u00e9pkocsit, mely akkor jutott tudom\u00e1somra, amikor sz\u00e1mos gyorshajt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 fizet\u00e9si felsz\u00f3l\u00edt\u00e1st, illetve parkol\u00e1si b\u00edrs\u00e1got kaptam. K\u00e9rd\u00e9sem az, hogy hogyan \u00e9s hol tudom \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni azon jogomat, hogy a b\u00edrs\u00e1gokat ne a nevemre, hanem az \u00e1t\u00edr\u00e1s meg nem t\u00f6rt\u00e9nte ellen\u00e9re az \u00faj tulajdonos nev\u00e9re k\u00fcldj\u00e9k? Az nem j\u00f3 megold\u00e1s, hogy a leveleket nem veszem \u00e1t, hiszen a k\u00f6zigazgat\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n 5 nap ut\u00e1n k\u00e9zbes\u00edtettnek tekintik a levelet.Mivel nem az \u00e9n tulajdonom a kocsi, \u00e9s nem is haszn\u00e1lom - a gyorshajt\u00e1sn\u00e1l k\u00e9sz\u00fclt f\u00e9nyk\u00e9p felv\u00e9telen is a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 l\u00e1that\u00f3, aki rendszeresen ugyanazon az \u00fatvonalon j\u00e1r (Budapest XIX. ker\u00fclet, b\u00e1r lakc\u00edme szerint debreceni lakos) - nem szeretn\u00e9k olyan szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9s\u00e9rt fizetni, melyhez semmi k\u00f6z\u00f6m. K\u00e9rem sz\u00edveskedj\u00e9k t\u00e1j\u00e9koztatni, hogyan tudn\u00e1m az \u00fcgyet megnyugtat\u00f3an \u00e9s \u00e9s v\u00e9glegesen lez\u00e1rni. Jelen pillanatban \u00fcgy t\u0171nik, hogy a Korm\u00e1nyhivatal, vagy a KEKKH nem megfelel\u0151en v\u00e9gzi feladatait. Sz\u00e1momra k\u00ednos az eset hiszen k\u00f6ztiszteletben \u00e1ll\u00f3, k\u00f6zfeladatot ell\u00e1t\u00f3 szem\u00e9ly vagyok. Ha a hivatalokkal nem boldogulok, akkor forduljak b\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz j\u00f3h\u00edrn\u00e9v ront\u00e1s\u00e1\u00e9rt? Nagyon nagy sz\u00fcks\u00e9gem lenne tan\u00e1csukra.K\u00f6sz\u00f6nettel. J\u00e1nosKedves J\u00e1nos!Sajnos, am\u00edg az aut\u00f3 nem ker\u00fcl \u00e1t\u00edr\u00e1sra az \u00faj tulajdonos nev\u00e9re, addig a b\u00edrs\u00e1gok az \u00f6n nev\u00e9re fognak \u00e9rkezni. Ilyenkor ne fizesse be a csekkeket, hanem a b\u00edrs\u00e1got kiszab\u00f3 szervhez el kell juttatnia az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s m\u00e1solat\u00e1t, illetve az okm\u00e1nyirodai igazol\u00e1st arr\u00f3l, hogy \u00d6n eleget tett a k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek \u00e9s az elidegen\u00edt\u00e9s t\u00e9ny\u00e9t bejelentette. Ez term\u00e9szetesen csak a m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 b\u00edrs\u00e1gokra megold\u00e1s.V\u00e9gleges megold\u00e1st az jelenthet, hogy ha bejelenti az okm\u00e1nyirod\u00e1ban, hogy az \u00faj tulaj nem \u00edratta \u00e1t a kocsit \u00e9s ezzel egyidej\u0171leg kezdem\u00e9nyezi a g\u00e9pkocsi forgalomb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kivon\u00e1s\u00e1t. A 326/2011. (XII. 28.) Korm\u00e1nyrendelet 87.\u00a7 szerint \"a k\u00f6zleked\u00e9si igazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1g a j\u00e1rm\u0171vet hivatalb\u00f3l, hat\u00e1rozattal kivonja a forgalomb\u00f3l, \u00e9s ezt a t\u00e9nyt a d\u00f6nt\u00e9s joger\u0151re emelked\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en nyilv\u00e1ntart\u00e1sba bejegyzi, ha a nyilv\u00e1ntart\u00e1s szerinti tulajdonos bejelenti, hogy a j\u00e1rm\u0171vet elidegen\u00edtette vagy a k\u00f6zleked\u00e9si igazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1g egy\u00e9b okb\u00f3l \u00e9szleli ezt a v\u00e1ltoz\u00e1st, \u00e9s az \u00faj tulajdonos a bejelent\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek a jogszab\u00e1lyban megjel\u00f6lt hat\u00e1rid\u0151n bel\u00fcl nem tett eleget, valamint a bejelent\u00e9st az arra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felh\u00edv\u00e1s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t k\u00f6vet\u0151en 5 napon bel\u00fcl nem p\u00f3tolja, vagy az ut\u00f3lagos bejelent\u00e9s sor\u00e1n hitelt \u00e9rdeml\u0151en nem igazolja, hogy a j\u00e1rm\u0171 tulajdonjog\u00e1ban bek\u00f6vetkezett v\u00e1ltoz\u00e1s bejelent\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek \u00f6nhib\u00e1j\u00e1n k\u00edv\u00fcli okb\u00f3l nem tudott eleget tenni,[...] Azt gondolom, enn\u00e9l t\u00f6bbet nem tehet az \u00fcgyben, rem\u00e9lhet\u0151leg mihamarabb megold\u00f3dik a helyzet.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter \u00fcgyv\u00e9d Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz,egyik ismer\u0151s\u00f6m (nem rokon) szeretn\u00e9 nekem adni az aut\u00f3j\u00e1t. Ingyen, mivel neki nincsen r\u00e1 sz\u00fcks\u00e9ge, \u00e9s az \u00e9vek sor\u00e1n \u00e9n haszn\u00e1ltam, tankoltam \u00e9s szervizeltettem a j\u00e1rm\u0171vet. Az lenne a k\u00e9rd\u00e9sem, hogy ilyenkor mit kell \u00edrni az ad\u00e1sv\u00e9telire az \"\u00f6sszeg\" mez\u0151be? 0 Ft, 1 Ft, \"megegyez\u00e9s szerint\" vagy hagyjuk \u00fcresen?El\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Tam\u00e1sKedves Tam\u00e1s!Azt javaslom, hagyj\u00e1k \u00fcresen a szerz\u0151d\u00e9s erre vonatkoz\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, ugyanis azt nem k\u00f6telez\u0151 kit\u00f6lteni. Vagyonszerz\u00e9si illet\u00e9ket ugyanis nem a v\u00e9tel\u00e1r, hanem a teljes\u00edtm\u00e9ny ut\u00e1n fog fizetni.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok!Tegnap lej\u00e1rt a m\u0171szaki az aut\u00f3mon. Kaptam 2 h\u00e9t hosszabb\u00edt\u00e1st. V\u00e1rhat\u00f3 lev\u00e9l, vagy a V\u00e9da traffipaxok nem figyelik a m\u0171szaki \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9get? Ha kapok b\u00fcntet\u00e9st, akkor el\u00e9g ha bemutatom a hosszabb\u00edt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 pap\u00edrt? V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.Tisztelt K\u00e9rdez\u0151!Elvileg a V\u00c9DA rendszer k\u00e9pes arra, hogy az aut\u00f3 m\u0171szaki vizsg\u00e1j\u00e1nak \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t ellen\u0151rizze a rendsz\u00e1m alapj\u00e1n. A k\u00e9rd\u00e9s, hogy haszn\u00e1lja-e a rend\u0151rs\u00e9g ezt a funkci\u00f3t. Amennyiben kap b\u00fcntet\u00e9st, mindenk\u00e9pp \u00e9ljen jogorvoslattal \u00e9s mutassa be a hosszabb\u00edt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 pap\u00edrt.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Seg\u00edts\u00e9get szeretn\u00e9k k\u00e9rni. Testv\u00e9remmel meg sz\u00e1nd\u00e9kozunk venni egy aut\u00f3t, \u00fagy, hogy \u0151 lesz a tulajdonos \u00e9s \u00e9n az \u00fczembentart\u00f3. Teh\u00e1t egyidej\u0171leg t\u00f6rt\u00e9nik tulajdonos \u00e9s \u00fczembentart\u00f3 v\u00e1lt\u00e1s. Az \u00fczembentart\u00f3i szerz\u0151d\u00e9s mint\u00e1kban mindenhol szerepel, hogy fel kell t\u00fcntetni a forgalmi enged\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1t, meg a tulajdonost, el\u0151z\u0151 \u00fczembentart\u00f3t, ami a szerz\u0151d\u00e9s alapj\u00e1t k\u00e9pezi.Jelenleg, mivel egyidej\u0171leg k\u00edv\u00e1njuk int\u00e9zni a k\u00e9t dolgot, nincs olyan forgalmi enged\u00e9ly, amiben a b\u00e1ty\u00e1m szerepelne mint tulajdonos, hiszen \u00e9n vele szerz\u0151d\u00f6k, \u0151 meg az el\u0151z\u0151 tulajjal, az ad\u00e1sv\u00e9tel kapcs\u00e1n. Mi ilyenkor a helyes elj\u00e1r\u00e1s? Hogyan t\u00f6lts\u00fck ki az \u00fczembetart\u00f3i szerz\u0151d\u00e9st, hogy megfelel\u0151 legyen?V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m: AnettKedves Anett!A v\u00e1laszom, hogy el\u0151sz\u00f6r a tulajdonjog \u00e1tsz\u00e1ll\u00e1st int\u00e9zz\u00e9k, \u00e9s ezt k\u00f6vet\u0151en ha m\u00e1r megvan az \u00faj tulaj, \u0151 k\u00f6ss\u00f6n szerz\u0151d\u00e9st az \u00fczembentart\u00f3val.Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!2016.07.10-\u00e9n eladtam az aut\u00f3mat, majd a vev\u0151 aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra hajtott, de nem fizetett \u00fatd\u00edjat, amir\u0151l \u00e9n kaptam felsz\u00f3l\u00edt\u00e1st \u00e9s csekket is. Az aut\u00f3mon m\u00e1r lej\u00e1rt hitel volt, amir\u0151l a bank k\u00fcld\u00f6tt t\u00f6rl\u00e9si enged\u00e9lyt. Sajnos ezt az enged\u00e9lyt odaadtam a vev\u0151nek. K\u00f6vetkez\u0151 munkanapon bementem az okm\u00e1nyirod\u00e1ba \u00e9s szerettem volna le\u00edratni a nevemr\u0151l az aut\u00f3t. Viszont a t\u00f6rl\u00e9si enged\u00e9ly hi\u00e1nya miatt ez nem siker\u00fclt. K\u00e9rtem az \u00faj tulajt, hogy k\u00fcldje vissza sz\u00e1momra, de nem tette, mivel azt mondja elvesz\u00edtette.A bank, ahol a hitelem volt, jogut\u00f3d n\u00e9lk\u00fcl megsz\u0171nt, \u00edgy csak a felsz\u00e1mol\u00f3 biztossal tudtam felvenni a kapcsolatot, hogy k\u00fcldj\u00f6n \u00faj t\u00f6rl\u00e9si enged\u00e9lyt. A felsz\u00e1mol\u00f3 biztos k\u00fcld\u00f6tt is egyet, de mivel a bank hi\u00e1nyosan adta \u00e1t neki az iratokat, ez\u00e9rt \u0151 nem tudja, mikor lett a hitel kifizetve \u00e9s \u0151 csak olyan d\u00e1tummal tudta ki\u00e1ll\u00edtani az enged\u00e9lyt, ami az ad\u00e1sv\u00e9tel ut\u00e1ni id\u0151pontot mutatja. Ezt az enged\u00e9lyt az okm\u00e1nyiroda nem fogadja el, mivel a t\u00f6rl\u00e9si enged\u00e9ly id\u0151pontja k\u00e9s\u0151bbi mint az ad\u00e1sv\u00e9tel ideje. M\u00e1r j\u00e1rtam rend\u0151rs\u00e9gen is, \u00e1m sajnos seg\u00edts\u00e9get sehol sem kaptam.A k\u00e9rd\u00e9sem az lenne, hogy hov\u00e1 fordulhatn\u00e9k seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, hogy a nevemr\u0151l az aut\u00f3t le tudjam \u00edratni. Mint ut\u00f3lag kider\u00fclt, a keresked\u0151, akinek az aut\u00f3t eladtam, m\u00e1r r\u00e9g t\u00faladott rajta, \u00e9s az\u00f3ta m\u00e1r legal\u00e1bb h\u00e1rom gazd\u00e1ja volt, viszont senki sem akarja \u00e1t\u00edratni. Ebben ez esetben mit tehetn\u00e9k, \u00e9s hov\u00e1 fordulhatn\u00e9k?Tisztelettel: Istv\u00e1nKedves Istv\u00e1n!Javaslom, hogy besz\u00e9ljen a felsz\u00e1mol\u00f3val, hogy a hitel az ad\u00e1sv\u00e9telt megel\u0151z\u0151en ki lett fizetve ez\u00e9rt adja ki a t\u00f6rl\u00e9si enged\u00e9lyt, a lehet\u0151 leghamarabb, \u00fagy, hogy a kifizet\u00e9s id\u0151pontja az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9s megk\u00f6t\u00e9s\u00e9nek id\u0151pontj\u00e1t megel\u0151zze.Tiszteletel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt dr. Erdey \u00dar!Az\u00e9rt fordulok \u00d6nh\u00f6z, mert tan\u00e1cstalan vagyok. A t\u00f6rt\u00e9net:2016 augusztus h\u00f3napban v\u00e1s\u00e1roltam egy lak\u00f3kocsit, amely \u00fagy volt meghirdetve, hogy n\u00e9met import de ig\u00e9ny szerint magyar pap\u00edrokkal elad\u00f3. Elmentem, megn\u00e9ztem kifizettem, \u00edrtunk ad\u00e1s-v\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st. Az \u00fcgyint\u00e9z\u00e9sre k\u00e9rt 1-1,5 h\u00f3nap id\u0151t. Letelt ez az id\u0151, h\u00edvogatom, h\u00edvogattam, nem h\u00edv vissza, \u00fczenetet k\u00fcld, hogy majd holnap, meg ekkor-akkor. Most m\u00e1r ki van kapcsolva, se k\u00e9p se hang. Elmentem felkerestem, besz\u00e9ltem a sz\u00fcleivel \u0151k sem \u00e9rik el. Nem is \u00e9rtik a sz\u00fcl\u0151k mi\u00e9rt mondott ilyet, mert nem lehet forgalomba helyezni a lak\u00f3kocsit. A lak\u00f3kocsi el lett helyezve a X. ker\u00fcletben egy telephelyen (legal\u00e1bbis egy \u00fczenetben ezt az inform\u00e1ci\u00f3t kaptam ez elad\u00f3t\u00f3l), amir\u0151l t\u00f6bb inf\u00f3t nem tudok, mert \u00e9n nem hoztam el amikor kifizettem, gondoltam, majd ha meglesznek a magyar dokumentumai.Sz\u00f3val most se lak\u00f3kocsi, se p\u00e9nz, se semmi. Ha feljelent\u00e9st teszek, mennyi az eshet\u0151s\u00e9ge, hogy valaha is l\u00e1tok ebb\u0151l p\u00e9nzt? \u00c9n pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1m norm\u00e1lisan rendezni a helyzetet \u00e9s t\u00f6bbsz\u00f6r is pr\u00f3b\u00e1ltam megkeresni az illet\u0151t szem\u00e9lyesen is, de sosem tart\u00f3zkodik otthon.A sz\u00fcl\u0151k azt mondj\u00e1k a feljelent\u00e9ssel nem sokra megyek, mert majd kap valami b\u00fcntit \u00e9n meg se p\u00e9nzt se semmit. Alapvet\u0151en biztosan hib\u00e1ztam, de j\u00f3hiszem\u0171en j\u00e1rtam el, van k\u00e9t tan\u00fa is akik ugyan\u00edgy j\u00e1rtam, de \u0151k m\u00e9g id\u0151ben vissza tudt\u00e1k k\u00e9rni a p\u00e9nz\u00fcket. Az \u00fariember alapvet\u0151en lak\u00f3kocsival kereskedik. V\u00e1lasz\u00e1t v\u00e1rom \u00e9s el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\u00dcdv\u00f6zlettel, D\u00e1nielKedves D\u00e1niel!Az \u00fcgyben k\u00e9t vonalon is el kell indulnia, azt gondolom. Az egyik a polg\u00e1ri, a m\u00e1sik a b\u00fcntet\u0151 \u00fcgy kezdem\u00e9nyez\u00e9se. Mindenk\u00e9pp keresse meg az elad\u00f3t \u00edr\u00e1sban, \u00e9s \u00e1lljon el a szerz\u0151d\u00e9st\u0151l. Ezt k\u00f6vet\u0151en vissza tudja k\u00f6vetelni a p\u00e9nzt v\u00e9gs\u0151 soron b\u00edr\u00f3s\u00e1gi per \u00fatj\u00e1n.Tekintettel arra, hogy az elad\u00f3 el\u00e9rhetetlen, \u00e9s nem lehet vele sehogy kapcsolatba l\u00e9pni, mindenk\u00e9pp elmenn\u00e9k a rend\u0151rs\u00e9gre is feljelent\u00e9st tenni. A rend\u0151rs\u00e9g megtal\u00e1lja a m\u00f3dj\u00e1t, hogy el\u0151ker\u00edtse. Ebb\u0151l \u00d6nnek k\u00f6zvetlen\u00fcl ugyan nem lesz p\u00e9nze, de esetleg egy b\u00fcntet\u0151\u00fcggyel a nyak\u00e1ban kicsit egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151bb lesz az elad\u00f3.Egy dologra vigy\u00e1zzon! M\u00e1st b\u0171ncselekm\u00e9ny elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9vel hamisan nem v\u00e1dolhat, mert ez \u00f6nmag\u00e1ban is b\u0171ncselekm\u00e9ny, \u00fagyhogy alaposan \u00e1t kell gondolnia, hogy kir\u0151l mit \u00e1ll\u00edt. Javaslom, hogy a konkr\u00e9t l\u00e9p\u00e9ssel kapcsolatban k\u00e9rje ki jogv\u00e9gzett szakember v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Ker\u00e9kp\u00e1rommal ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1von haladtam, nem vettem \u00e9szre az els\u0151bbs\u00e9gad\u00e1s k\u00f6telez\u0151 t\u00e1bl\u00e1t a ker\u00e9kp\u00e1rutat keresztez\u0151 aut\u00f3\u00fatn\u00e1l. Hib\u00e1ztam, ritk\u00e1n l\u00e1tok olyat, hogy nem a ker\u00e9kp\u00e1rosnak van els\u0151bbs\u00e9ge. Szolg\u00e1latban l\u00e9v\u0151 rend\u00e9szeti aut\u00f3val \u00fctk\u00f6ztem. Rend\u0151r j\u00f6tt ki. Helysz\u00edni b\u00edrs\u00e1got kaptam.K\u00e9rd\u00e9sem az, hogy ilyenkor mi v\u00e1r r\u00e1m, milyen anyagi \u00e9s jogi k\u00f6vetkezm\u00e9ny v\u00e1rhat\u00f3? Az aut\u00f3 nem s\u00e9r\u00fclt l\u00e1tv\u00e1nyosan, de apr\u00f3 hib\u00e1k t\u00f6bb elemen vannak, \u00e9s f\u00e9lek, hogy ha biztos\u00edt\u00f3 el\u00e9 ker\u00fcl az \u00fcgy, t\u00falz\u00e1sba esik \u00e9s mindent cser\u00e9ltet. Ilyenkor korl\u00e1t n\u00e9lk\u00fcl nekem kell fizetnem? Hogyan \u00faszhatok meg sok sz\u00e1zezres kifizet\u00e9st?V\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m! Tisztelettel : P\u00e9terKedves P\u00e9ter!Amennyiben nem rendelkezett felel\u0151ss\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1ssal, akkor sajnos val\u00f3ban a teljes k\u00e1rt \u00f6nnek kell t\u00e9r\u00edtenie. A k\u00e1r m\u00e9rt\u00e9ke term\u00e9szetesen vitathat\u00f3, \u00e9s ha adott helyzetben majd elt\u00falzottnak \u00e9rzi, akkor vitatni is kell. Ez azonban els\u0151sorban szak\u00e9rt\u0151i k\u00e9rd\u00e9s lesz, \u00e9s nem felt\u00e9tlen\u00fcl jogi. V\u00e9gs\u0151 soron b\u00edr\u00f3s\u00e1g, peres elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg szak\u00e9rt\u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel d\u00f6nt az esetben, meg\u00e1llap\u00edtva a k\u00e1r m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t \u00e9s erre alapozva az \u00f6n fizet\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter Tisztelt Aut\u00f3jog\u00e1sz!Mi abban az esetben a teend\u0151, ha a m\u0171szerfal meghib\u00e1sod\u00e1sa miatt cser\u00e9lni kellett a teljes m\u0171szeregys\u00e9get (Golf IV). Ezt egy erre szakosodott szakm\u0171hely v\u00e9gezte el (szerezte be a cikksz\u00e1m azonos m\u0171szerfalat bont\u00f3b\u00f3l, programozta fel, \u00e9s \u00e1ll\u00edtotta be a kilom\u00e9tersz\u00e1mot).Ugyanakkor azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy teljesen pontosan nem lehet vissza\u00e1ll\u00edtani a m\u0171szerfalon megjelen\u0151 km sz\u00e1mot a r\u00e9gieknek megfelel\u0151en, ez\u00e9rt a m\u0171szerfal kb. \u00f6tezer kilom\u00e9terrel kevesebbet mutat az aut\u00f3 sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p\u00e9ben t\u00e1roltakhoz k\u00e9pest. Ilyenkor mi a teend\u0151, hogyan tudom azt bizony\u00edtani a k\u00e9s\u0151bbiekben, hogy nem visszatekertem az \u00f3r\u00e1t, hanem egy technikai gubanc \u00e1ldozata vagyok? Egy\u00e1ltal\u00e1n lehet olyan, hogy nem tudj\u00e1k pontosan be\u00e1ll\u00edtani az kilom\u00e9ter-sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3t a m\u0171szerfalon az aut\u00f3ban t\u00e1rolthoz k\u00e9pest?Seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m el\u0151re is, Andr\u00e1sKedves Andr\u00e1s!Azt javaslom, hogy minden dokumentumot \u0151rizzen meg a jav\u00edt\u00e1sr\u00f3l \u00e9s esetleg egy igazol\u00e1st is szerezzen be a szervizt\u0151l, a cser\u00e9r\u0151l \u00e9s ha gondolja tartsa meg a r\u00e9gi m\u0171szeregys\u00e9get. Ezzel m\u00e1r biztosan tudja igazolni, hogy mi volt az oka a cser\u00e9nek \u00e9s hogy nem manipul\u00e1ci\u00f3 t\u00f6rt\u00e9nt. Az, hogy lehets\u00e9ges-e a pontos vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s nem tudom, mert ez ink\u00e1bb m\u0171szaki, mint jogi k\u00e9rd\u00e9s. Mindenesetre az esetleges elad\u00e1sn\u00e1l a cser\u00e9r\u0151l mindenk\u00e9ppen t\u00e1j\u00e9koztassa az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.Tisztelettel dr. Erdey P\u00e9ter ", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/05/zuhannak_a_dizel-eladasok_europaban/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "A cs\u00f6kken\u00e9s 2011 \u00f3ta folyamatos, de 2005 \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r fordult el\u0151 a tavalyi \u00e9v sor\u00e1n, hogy az eladott aut\u00f3k kevesebb, mint fele volt d\u00edzel\u00fczem\u0171. A d\u00edzeleket azonban nem a benzinmotoros aut\u00f3k t\u00e9rnyer\u00e9se szor\u00edtja vissza.A benzines aut\u00f3k r\u00e9szar\u00e1nya ugyanis 45,8% volt 2016-ban, az \u00fajaut\u00f3-elad\u00e1sok fennmarad\u00f3 4,7%-\u00e1t a hibrid \u00e9s elektromos aut\u00f3k adt\u00e1k. A villanyaut\u00f3k piaci r\u00e9szesed\u00e9se m\u00e1r 2,1% Nyugat-Eur\u00f3p\u00e1ban. A hibrid \u00e9s elektromos modellek Eur\u00f3pa legnagyobb r\u00e9sz\u00e9n azonban nem ennyire n\u00e9pszer\u0171ek, az eredm\u00e9nyeket er\u0151sen torz\u00edtja, hogy Norv\u00e9gi\u00e1ban az \u00e1llam p\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1mogat\u00e1sa miatt lassan az eladott aut\u00f3knak csaknem a negyede alternat\u00edv hajt\u00e1s\u00fa.\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben elmondhat\u00f3, hogy a d\u00edzelmotor m\u00e9g mindig n\u00e9pszer\u0171bb, mint b\u00e1rmi m\u00e1s a piacon, de a f\u00f6l\u00e9nye cs\u00f6kken, hisz 2011-ben m\u00e9g az \u00faj aut\u00f3k 55,7%-\u00e1t adt\u00e1k el ilyen motorral Nyugat-Eur\u00f3p\u00e1ban. \u00c1m a napjai \u00edgy is meg vannak sz\u00e1ml\u00e1lva, a jogi h\u00e1tt\u00e9r v\u00e1ltoz\u00e1sa ugyanis egy\u00e9rtelm\u0171en d\u00edzelmotor-ellenesnek t\u0171nik. Az id\u00e9n szeptembert\u0151l a nitrog\u00e9n-oxid-kibocs\u00e1t\u00e1st t\u00edpusvizsg\u00e1ztat\u00e1skor m\u00e1r az \u00faj WLTP szabv\u00e1ny szerint, val\u00f3di forgalomban m\u00e9rik, ami a d\u00edzelmotoros aut\u00f3k dr\u00e1gul\u00e1s\u00e1hoz vezethet, \u00e9s az eur\u00f3pai k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1si hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9kek tov\u00e1bbi szigorod\u00e1sa is a d\u00edzelek h\u00e1tt\u00e9rbe szorul\u00e1sa fel\u00e9 hat.Alighanem ezek alapj\u00e1n sz\u00fcletett a j\u00f3slat, hogy 2020-ra a d\u00edzelmotorok ar\u00e1nya az elad\u00e1sokban 30% k\u00f6r\u00fcl alakulhat majd, annak ellen\u00e9re, hogy a cs\u00f6kken\u00e9s eddigi \u00fcteme ezt egy\u00e1ltal\u00e1n nem t\u00e1masztja al\u00e1. \u00c1m mivel a d\u00edzelmotorok ellen hat\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1s mellett a h\u00e1tt\u00e9rben val\u00f3di villanyaut\u00f3-forradalom l\u00e1tszik kibontakozni, a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vek elad\u00e1si sz\u00e1mait hiba lenne a kor\u00e1bbi \u00e9vek trendjeib\u0151l megj\u00f3solni.", "language": "hu", "title": ["Zuhannak a d\u00edzel-elad\u00e1sok Eur\u00f3p\u00e1ban"]},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/05/negyfele_anyagbol_keszul_az_uj_audi_a8_vaza/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Az A8-as karossz\u00e9ri\u00e1ja a kezdetekt\u0151l k\u00fcl\u00f6nleges m\u0171szaki megold\u00e1sokkal k\u00e9sz\u00fclt, de a k\u00f6vetkez\u0151 gener\u00e1ci\u00f3 m\u00e1r nem tiszt\u00e1n alum\u00edniumb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl majd. A vegyes \u00e9p\u00edt\u00e9s a gy\u00e1riak szerint nagyobb merevs\u00e9get \u00e9s kisebb t\u00f6meget garant\u00e1l. - \u00f6sszegzi a l\u00e9nyeget a gy\u00e1ri sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9ny. A karossz\u00e9ria nagy r\u00e9sze tov\u00e1bbra is alum\u00edniumb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl \u2013 az alkatr\u00e9szek 58%-\u00e1t gy\u00e1rtj\u00e1k a k\u00f6nny\u0171 f\u00e9mb\u0151l \u2013 de ahol sz\u00fcks\u00e9ges, m\u00e1s anyagokat is alkalmaztak. A t\u0171zfal k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, a B oszlopokban, a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6kben \u00e9s a tet\u0151 els\u0151 r\u00e9sz\u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul melegen form\u00e1zott, nagy szil\u00e1rds\u00e1g\u00fa, sz\u00fcks\u00e9g szerint v\u00e1ltoz\u00f3 vastags\u00e1g\u00fa ac\u00e9l elemekb\u0151l \u00e1ll a tehervisel\u0151 strukt\u00fara, az utascella h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t pedig egyetlen nagy karbonsz\u00e1las elem merev\u00edti. A negyedik anyagb\u00f3l, a magn\u00e9zium-\u00f6tv\u00f6zetb\u0151l az els\u0151 toronymerev\u00edt\u0151 elem k\u00e9sz\u00fcl, ami a kor\u00e1bban ugyanitt haszn\u00e1lt alkatr\u00e9szn\u00e9l mintegy 28%-kal k\u00f6nnyebb.A n\u00e9gyf\u00e9le anyag egyes\u00edt\u00e9se persze nem egyszer\u0171 feladat: \u00f6sszesen 14 f\u00e9le elt\u00e9r\u0151 elj\u00e1r\u00e1st alkalmaznak majd az alkatr\u00e9szek egyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez. A gy\u00e1riak k\u00fcl\u00f6n kiemelik a g\u00f6rg\u0151s szeg\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1t, amellyel alum\u00ednium lemezeket r\u00f6gz\u00edthetnek az ac\u00e9l tart\u00f3strukt\u00far\u00e1hoz. \u00c1ll\u00edt\u00f3lag ennek az elj\u00e1r\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy az ajt\u00f3- \u00e9s ablakk\u00edv\u00e1g\u00e1sokn\u00e1l nyertek 3,6 centit az el\u0151dmodellhez k\u00e9pest, ami egyfel\u0151l nagyobb ajt\u00f3ny\u00edl\u00e1sok. m\u00e1sr\u00e9szt nagyobb ablakfel\u00fcletek kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t tette lehet\u0151v\u00e9, \u00edgy az aut\u00f3 biztons\u00e1g\u00e1hoz is hozz\u00e1j\u00e1rul. Ezen fel\u00fcl \u00faj, pontosabb l\u00e9zerhegeszt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st alkalmaznak majd az alum\u00ednium-elemek \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9re.A vegyes \u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 karossz\u00e9ria nem az Audi tal\u00e1lm\u00e1nya \u2013 a BMW t\u00f6bb modellj\u00e9ben is alkalmazott m\u00e1r hasonl\u00f3 elveket \u2013 de a VW luxusm\u00e1rk\u00e1ja l\u00e1that\u00f3an \u00faj megold\u00e1sokat igyekszik tal\u00e1lni a karossz\u00e9ria\u00e9p\u00edt\u00e9sben, amelyekkel tov\u00e1bb jav\u00edthatj\u00e1k az A8 tulajdons\u00e1gait. Az A8 egy\u00e9bk\u00e9nt arra az MLB Evo platformra \u00e9p\u00fcl, amely a Q7-esben jelent meg el\u0151sz\u00f6r, a hivatalos bemutat\u00f3ja pedig m\u00e1r egy\u00e1ltal\u00e1n nincs messze: az Audi j\u00falius 11-\u00e9re t\u0171zte ki a premier id\u0151pontj\u00e1t.", "language": "hu", "title": ["N\u00e9gyf\u00e9le anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl az \u00faj Audi A8 v\u00e1za"]},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/05/megjott_a_telekjaro_insignia/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "M\u00e1r az el\u0151z\u0151 Insigni\u00e1b\u00f3l is k\u00e9sz\u00fclt eff\u00e9le terep-kombi, de a m\u00e1sodik gener\u00e1ci\u00f3 eset\u00e9ben nem v\u00e1rtak a bemutat\u00f3val: gyakorlatilag a kezdetekt\u0151l kaphat\u00f3 lesz ilyen kivitel is.\u00dagy n\u00e9z ki, a terepkombi-m\u0171faj n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ge nem kopik, s\u0151t, mintha egyre t\u00f6bben k\u00edn\u00e1ln\u00e1nak ilyen t\u00edpusv\u00e1ltozatot. Mi\u00e9rt is ne tenn\u00e9k: a kifejleszt\u00e9se viszonylag olcs\u00f3n megoldhat\u00f3 egy m\u00e1r meglev\u0151 kombi alapjait haszn\u00e1lva, \u00e9s \u00fagy t\u0171nik, a kereslet sem lohad. \u00cdgy az Opel a  alapjaira is elk\u00e9sz\u00edtette a Country Tourer v\u00e1ltozatot. Egy picit megemelt\u00e9k a fut\u00f3m\u0171vet, \u00edgy a hasmagass\u00e1g 2 centim\u00e9terrel n\u0151tt, \u00e9s az aut\u00f3 als\u00f3 perem\u00e9t, illetve a s\u00e1rv\u00e9d\u0151\u00edveket sz\u00e9pen k\u00f6rbevett\u00e9k f\u00e9nyezetlen m\u0171anyag elemekkel.M\u00e1s l\u00e1that\u00f3 elt\u00e9r\u00e9s nincs is, b\u00e1r egyel\u0151re kiz\u00e1r\u00f3lag \u00f6sszker\u00e9k-hajt\u00e1s\u00fa v\u00e1ltozatok k\u00e9sz\u00fclnek majd. Igaz, az el\u0151z\u0151 Country Tourert is csak a premierje ut\u00e1n j\u00f3val kezdt\u00e9k el fronthajt\u00e1ssal \u00e1rus\u00edtani, \u00e9s sim\u00e1n lehet, hogy ez\u00fattal is hasonl\u00f3t terveznek. Az \u00f6sszker\u00e9k-hajt\u00e1s is \u00faj, b\u00e1r ezzel a nyomat\u00e9kvektoroz\u00e1sra k\u00e9pes szerkezettel a  m\u00e1r tal\u00e1lkozhattunk kor\u00e1bban. \u00c9rdekes, hogy az Opel a motorv\u00e1laszt\u00e9kr\u00f3l egyel\u0151re hallgat, b\u00e1r val\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy ezen a t\u00e9ren sem lesz nagy elt\u00e9r\u00e9s a kombihoz k\u00e9pest.A sz\u0171kszav\u00fas\u00e1guk persze \u00e9rthet\u0151: megrendelni j\u00faniust\u00f3l lehet az aut\u00f3t \u2013 addig biztosan kider\u00fcl m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny l\u00e9nyeges r\u00e9szlet \u2013 \u00e9l\u0151ben viszont csak a szeptemberi Frankfurti Aut\u00f3szalonon l\u00e1thatja a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g a Country Tourert. Val\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy a korai bemutat\u00f3 is csak annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy a Buick \u00c9szak-Amerik\u00e1ban leleplezte ugyanezt az aut\u00f3t Regal TourX n\u00e9ven, kifejezetten ig\u00e9nyes bels\u0151 t\u00e9rrel \u00e9s k\u00e9tliteres, 250 vagy 295 l\u00f3er\u0151s turb\u00f3s benzinmotorral.", "language": "hu", "title": ["Megj\u00f6tt a telekj\u00e1r\u00f3 Insignia"]},
{"url": "http://totalcar.hu/magazin/hirek/2017/04/05/feladja_az_uzemanyagcella-fejlesztest_a_mercedes/?utm_source=index.hu&utm_medium=doboz&utm_campaign=link", "text": "Az elm\u00falt tizen\u00f6t \u00e9vben szinte minden nagyobb aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3 foglalkozott \u00fczemanyagcell\u00e1s hajt\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s sok\u00e1ig \u00fagy t\u0171nt, ez a megold\u00e1s veheti \u00e1t a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motor hely\u00e9t. A Mercedes az els\u0151, amely ki meri mondani, hogy az \u00fat nem erre vezet. Hi\u00e1ba \u00f6ltek fejleszt\u00e9sbe sz\u00e1zmilli\u00f3 eur\u00f3kat, most az elektromos \u00e9s hibrid j\u00e1rm\u0171vek fejleszt\u00e9se l\u00e1tszik a j\u00e1rhat\u00f3bb \u00fatnak.A Mercedes kor\u00e1bban az \u00fczemanyagcell\u00e1s fejleszt\u00e9sek egyik z\u00e1szl\u00f3viv\u0151je volt: nagy tesztflott\u00e1t \u00fczemeltettek, \u00e9s igyekeztek kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6lni a hajt\u00e1srendszer legfontosabb hib\u00e1it. \u00c1m ezek nehezen kezelhet\u0151 probl\u00e9m\u00e1knak t\u0171nnek: dr\u00e1ga f\u00e9mekb\u0151l, amilyen a platina, m\u00e9g mindig nagys\u00e1grendekkel t\u00f6bb kell egy \u00fczemanyagcella-csomagba, mint egy kataliz\u00e1torba, ami nagyon dr\u00e1g\u00e1v\u00e1 tenn\u00e9 a gy\u00e1rt\u00e1st. \u00c1m ha ez nem is lenne akkora gond, akkor is probl\u00e9ma m\u00e9g a hidrog\u00e9n t\u00e1rol\u00e1sa az aut\u00f3ban, illetve megfelel\u0151 k\u00fath\u00e1l\u00f3zat h\u00edj\u00e1n az ut\u00e1nt\u00f6lt\u00e9s is. - fogalmazott a Daimler AG. vez\u00e9rigazgat\u00f3ja, Dieter Zetsche.A Toyota \u00e9s a Honda elvben sz\u00e9riagy\u00e1rt\u00e1sra alkalmas \u00fczemanyagcell\u00e1s aut\u00f3kkal is rendelkezik, de ezekb\u0151l is csak egy mar\u00e9knyi k\u00e9sz\u00fclt eddig, \u00e9s nem is tekinthet\u0151k kereskedelmi term\u00e9knek, hisz jelenleg csak a gy\u00e1riak \u00e1ltal kiv\u00e1lasztott kevesek b\u00e9relhetik ezeket. \u00c1m a Li-ion akkumul\u00e1torok energias\u0171r\u0171s\u00e9g\u00e9nek n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel, az \u00e1ruk gyors cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9vel, illetve az el\u00e9rhet\u0151 t\u00f6lt\u00e9si teljes\u00edtm\u00e9ny fokoz\u00f3d\u00e1s\u00e1val ez lett az egyszer\u0171bb, \u00e9s r\u00f6videbb t\u00e1von profittal kecsegtet\u0151 megold\u00e1s, \u00edgy val\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy lassan minden aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3 ebbe az ir\u00e1nyban koncentr\u00e1lja majd a fejleszt\u00e9seit. A legoptimist\u00e1bb becsl\u00e9sek szerint m\u00e1r a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vtized k\u00f6zep\u00e9re elkezdhetik kiszor\u00edtani a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motort az elektromos hajt\u00e1sok.", "language": "hu", "title": ["Feladja az \u00fczemanyagcella-fejleszt\u00e9st a Mercedes"]},
{"url": "http://index.hu/tudomany/2017/04/05/ne_a_kek_balnarol_beszeljunk_hanem_hogy_miert_akar_ongyilkos_lenni_egy_gyerek/", "text": "A K\u00e9k B\u00e1lna nev\u0171 jelens\u00e9g egyre s\u0171r\u0171bben bukkan fel a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok h\u00edrad\u00e1saiban, \u00e9s az ut\u00f3bbi napokban-hetekben itthon is egyre nagyobb hull\u00e1mokat vet \u00e9s p\u00e1nikot kelt. M\u00e9ghozz\u00e1 f\u0151leg a sz\u00fcl\u0151k k\u00f6r\u00e9ben, a h\u00edrek szerint ugyanis arr\u00f3l van sz\u00f3, hogy idegenek netes k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalakon kereszt\u00fcl kiskor\u00faakat vesznek r\u00e1 az \u00f6ngyilkoss\u00e1gra.Mag\u00e1r\u00f3l a K\u00e9k B\u00e1lna-jelens\u00e9gr\u0151l m\u00e1r kor\u00e1bban \u00edrtunk, amikor febru\u00e1rban el\u0151sz\u00f6r kapott nagyobb visszhangot az Oroszorsz\u00e1gon k\u00edv\u00fcli m\u00e9di\u00e1ban. Az  r\u00e9szletesebben elolvashatj\u00e1k, hogyan indult \u00e9s mi\u00e9rt aggaszt\u00f3. A l\u00e9nyeg r\u00f6viden, hogy ezeknek az oldalaknak a l\u00e9trehoz\u00f3i \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azon vannak, hogy gyerekeket cserk\u00e9sszenek be egy morbid j\u00e1t\u00e9kba, amelyben 50 napon kereszt\u00fcl k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le feladatokkal puh\u00edtj\u00e1k, v\u00e9g\u00fcl \u00f6ngyilkoss\u00e1gba hajszolj\u00e1k \u0151ket.A toborz\u00e1s m\u00e9g ny\u00edlt, vagyis b\u00e1rki \u00e1ltal el\u00e9rhet\u0151 csoportokban (eredetileg az  VKontakte k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalon) megy, innen cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k be a kiv\u00e1lasztottakat a z\u00e1rt, k\u00edv\u00fclr\u0151l l\u00e1thatatlan csoportokba. (A csoportok t\u00f6bbf\u00e9le n\u00e9ven m\u0171k\u00f6dnek, de a K\u00e9k B\u00e1lna m\u00e1ra az eg\u00e9sz jelens\u00e9g szimb\u00f3lum\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt.) B\u00e1r egyes h\u00edrad\u00e1sokban olvasni lehetett k\u00fcl\u00f6n K\u00e9k B\u00e1lna-appr\u00f3l is, ennek a neten nincs nyoma, \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171bb, hogy csak f\u00e9lre\u00e9rthet\u0151 megfogalmaz\u00e1sr\u00f3l van sz\u00f3, p\u00e9ld\u00e1ul a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1r\u00f3l frissen l\u00e9trehozott , amely v\u00e9gig alkalmaz\u00e1sr\u00f3l \u00edr, de a sz\u00f6vegk\u00f6rnyezetb\u0151l vil\u00e1gos, hogy a VKontakte csoportjaira gondol.Hogy ez az eg\u00e9sz mi\u00e9rt \u00e9rheti meg az ilyen csoportok l\u00e9trehoz\u00f3inak, arr\u00f3l t\u00f6bbf\u00e9le elk\u00e9pzel\u00e9s kering, az eg\u00e9szen kifacsart magyar\u00e1zatokt\u00f3l \u2013 \u201cha seg\u00edt\u00fcnk meghalni annak, aki meg akar halni, \u0151 is boldog lesz\u201d \u2013, a h\u00e1tt\u00e9rben h\u00faz\u00f3d\u00f3 pszichol\u00f3giai k\u00eds\u00e9rleten \u00e1t, a l\u00e1jk- \u00e9s rekl\u00e1mbev\u00e9tel-vad\u00e1szatig. Ez ut\u00f3bbit \u00e1ll\u00edtotta p\u00e9ld\u00e1ul az eddig egyed\u00fclik\u00e9nt letart\u00f3ztatott orosz Filipp Bugyejkin is. Egy m\u00e1sik hasonl\u00f3 csoport l\u00e9trehoz\u00f3ja azt , hogy a magafajta csoportadminisztr\u00e1toroknak esz\u00fck \u00e1g\u00e1ban sincs senkit \u00f6ngyilkoss\u00e1gra buzd\u00edtani, csak hasznot akarnak h\u00fazni a k\u00f6vet\u0151ikb\u0151l, s\u0151t egyenesen azt \u00e1ll\u00edtotta, ink\u00e1bb m\u00e9g le is akarta besz\u00e9lni az \u00f6ngyilkoss\u00e1gr\u00f3l az erre hajlamosakat.A K\u00e9k B\u00e1lna-\u0151r\u00fclet Oroszorsz\u00e1gb\u00f3l indult, de kor\u00e1bbi h\u00edrek szerint p\u00e9ld\u00e1ul Kazahszt\u00e1nban \u00e9s Kirgiziszt\u00e1nban is megjelent. A magyar k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt viszont akkor kezdte foglalkoztatni, amikor arr\u00f3l lehetett hallani, hogy m\u00e1r Kelet-Eur\u00f3p\u00e1ba is bet\u00f6rt, \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok gyerekeit vesz\u00e9lyezteti. M\u00e1rcius k\u00f6zep\u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul n\u00e9gy lengyel fiatal , felt\u00e9telez\u00e9sek szerint a j\u00e1t\u00e9k miatt.Rom\u00e1ni\u00e1ban pedig t\u00f6bb esettel kapcsolatban is felmer\u00fclt a K\u00e9k B\u00e1lna az ut\u00f3bbi hetekben:A napokban pedig m\u00e1r arr\u00f3l sz\u00f3ltak a hazai h\u00edrek, hogy k\u00e9t magyar \u00e1ldozata is van a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1nak, ami az\u00e9rt megk\u00e9rd\u0151jelezhet\u0151 megalapozotts\u00e1g\u00fa \u00e1ll\u00edt\u00e1s. De miel\u0151tt erre r\u00e1t\u00e9rn\u00e9nk, n\u00e9zz\u00fck, hogy \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban mit lehet biztosan tudni, \u00e9s mi az, amit nem, ez\u00e9rt c\u00e9lszer\u0171 \u00f3vatosan b\u00e1nni vele.A K\u00e9k B\u00e1lna-sztori 2017 febru\u00e1rj\u00e1ban kezdett angol nyelven is terjedni. A kiindul\u00f3pontja a Novaja Gazeta (NG) nev\u0171 orosz lap tavaly m\u00e1jusi  volt. Ez azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy 2015 novembere \u00e9s 2016 \u00e1prilisa k\u00f6z\u00f6tt 130 gyerek\u00f6ngyilkoss\u00e1gi esetet sz\u00e1moltak \u00f6ssze az orsz\u00e1gban, \u00e9s ebb\u0151l legal\u00e1bb 80 k\u00f6thet\u0151 a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1hoz.Az NG cikk\u00e9t viszont sok kritika \u00e9rte, ahogy arr\u00f3l az \u00e1lh\u00edrvad\u00e1sz Snopes is . A Radio Free Europe (vagyis a Szabad Eur\u00f3pa R\u00e1di\u00f3 angol nyelv\u0171 kiad\u00e1sa) p\u00e9ld\u00e1ul megpr\u00f3b\u00e1lt  az \u00e1ll\u00edt\u00e1soknak, de arra jutottak, hogy egyetlen \u00f6ngyilkoss\u00e1g se k\u00f6thet\u0151 egy\u00e9rtelm\u0171en a hal\u00e1lcsoportokk\u00e9nt is emlegetett netes csoportokhoz. Megkerest\u00e9k p\u00e9ld\u00e1ul az egyik \u00e1ldozat rokon\u00e1t, aki azt mondta, az esetnek semmi k\u00f6ze nem volt semmif\u00e9le online j\u00e1t\u00e9khoz. Az NG \u00e1ltal megsz\u00f3laltatott forr\u00e1sok szavahihet\u0151s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban is mer\u00fcltek fel k\u00e9telyek.Egy m\u00e1sik orosz nyelv\u0171 lap, a Meduza  pedig az is agg\u00e1lyos, hogy az NG abb\u00f3l vezette le, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia vette r\u00e1 a gyerekeket az \u00f6ngyilkoss\u00e1gra, hogy sokan ugyanannak a csoportnak voltak a tagjai. Val\u00f3j\u00e1ban viszont legal\u00e1bb ennyire val\u00f3sz\u00edn\u0171 magyar\u00e1zat ennek a ford\u00edtottja, vagyis hogy a depressz\u00edv vagy \u00f6ngyilkos hajlam\u00fa tinik j\u00f3 es\u00e9llyel eltal\u00e1ltak ugyanazokba a csoportokba, ahol a hozz\u00e1juk hasonl\u00f3 gondokkal k\u00fczd\u0151kkel egy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gbe ker\u00fclhettek, de att\u00f3l m\u00e9g nem felt\u00e9tlen\u00fcl ezek miatt lettek v\u00e9g\u00fcl \u00f6ngyilkosak. Pl\u00e1ne, hogy alapvet\u0151en is azokat vesz\u00e9lyezteti, hogy \u00f6ngyilkoss\u00e1gra besz\u00e9lik r\u00e1, akik egy\u00e9bk\u00e9nt is gondolkoznak m\u00e1r ezen, a besz\u00e1mol\u00f3k szerint a csoportok \u00fczemeltet\u0151i is kifejezetten ilyen fiatalokat keresnek.Mindezzel egy\u00fctt azt senki se \u00e1ll\u00edtja, hogy ne l\u00e9tezn\u00e9nek ilyen csoportok, ahogy azt se, hogy ezeknek a l\u00e9te ne lenne \u00f3ri\u00e1si probl\u00e9ma. Azzal viszont \u00e9rdemes \u00f3vatosan b\u00e1nni, hogy ilyen \u00e9rz\u00e9keny \u00fcgyben bizony\u00edt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl vonjunk le k\u00f6vetkeztet\u00e9seket. M\u00e1r csak az\u00e9rt is, mert ahogy a Radio Free Europe is megjegyzi, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalak szerep\u00e9nek felnagy\u00edt\u00e1sa kap\u00f3ra j\u00f6het az orosz politik\u00e1ban, az internet nagyobb \u00e1llami kontrollja melletti \u00e9rvk\u00e9nt. De enn\u00e9l is fontosabb, hogy ink\u00e1bb mag\u00e1t a probl\u00e9m\u00e1t k\u00e9ne kezelni: mi\u00e9rt lehet vonz\u00f3 egy ilyen csoport vagy j\u00e1t\u00e9k ennyi gyereknek, vagyis mi\u00e9rt gondolkoznak ennyien az \u00f6ngyilkoss\u00e1gon.Oroszorsz\u00e1gban ugyanis a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia n\u00e9lk\u00fcl is nagyon magas ar\u00e1ny\u00fa a fiatalkor\u00faak k\u00f6z\u00f6tti \u00f6ngyilkoss\u00e1g, csak 2013-ban 461 ilyen esetr\u0151l . A New York Times m\u00e1r 2012 \u00e1prilis\u00e1ban arr\u00f3l , hogy Oroszorsz\u00e1gon \u00f6ngyilkoss\u00e1gi hull\u00e1m s\u00f6p\u00f6r v\u00e9gig a tin\u00e9dzserek k\u00f6r\u00e9ben, \u00e9s az elk\u00f6vet\u0151k egym\u00e1st m\u00e1solj\u00e1k \u2013 ami a K\u00e9k B\u00e1lna eset\u00e9ben is kulcselem. Az orsz\u00e1gban akkor a vil\u00e1g\u00e1tlag h\u00e1romszorosa volt a fiatalkori \u00f6ngyilkoss\u00e1gok sz\u00e1ma. Az UNICEF 2011-es jelent\u00e9se [] szerint ott t\u00f6rt\u00e9nt a harmadik legt\u00f6bb ilyen eset a vil\u00e1gon, k\u00e9t m\u00e1sik posztszovjet \u00e1llam, Kazahszt\u00e1n \u00e9s Feh\u00e9roroszorsz\u00e1g m\u00f6g\u00f6tt. \u00c1tlagban 22 \u00f6ngyilkoss\u00e1g jutott 100 ezer fiatalra, de voltak olyan r\u00e9gi\u00f3k, ahol ez a sz\u00e1m 100 volt. M\u00edg a nyugati orsz\u00e1gokban a fiatalkori depresszi\u00f3 5 sz\u00e1zal\u00e9k alatti volt, Oroszorsz\u00e1gban ez 20 sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6r\u00fcl mozgott, \u00e9s a l\u00e1nyok 45, a fi\u00fak 27 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1nak voltak visszat\u00e9r\u0151 \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatai.A friss adatok  2016-ban 57 sz\u00e1zal\u00e9kkal emelkedtek a gyerekek \u00e1ltal elk\u00f6vetett \u00f6ngyilkoss\u00e1gok Oroszorsz\u00e1gban, pedig Anna Kuznyecova gyerekjogi biztos szerint 2011 \u00e9s 2015 k\u00f6z\u00f6tt m\u00e1r \u00e9vente 10 sz\u00e1zal\u00e9kos cs\u00f6kken\u00e9st siker\u00fclt el\u00e9rni. Szerinte az emelked\u00e9s egyik f\u0151 oka a hal\u00e1lcsoportok megjelen\u00e9se. b\u00e1r \u0151 is elismerte, hogy nincs meg az int\u00e9zm\u00e9nyi h\u00e1tt\u00e9r a probl\u00e9ma kezel\u00e9s\u00e9re (a kock\u00e1zatok felismer\u00e9s\u00e9re \u00e9s a fiatalok seg\u00edt\u00e9s\u00e9re), p\u00e9ld\u00e1ul az orosz iskol\u00e1k 47 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban nincs iskolapszichol\u00f3gus. Az orosz korm\u00e1ny  a tavalyi 720 esetb\u0151l egy\u00e9bk\u00e9nt mind\u00f6ssze 0,6 sz\u00e1zal\u00e9knak (44 f\u0151nek) volt b\u00e1rmif\u00e9le kapcsolata a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9di\u00e1hoz. Az orosz m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1g egy\u00e9bk\u00e9nt id\u00e9n t\u00f6bb mint h\u00e9tezer bejelent\u00e9st kapott, 4210 csoportot azonos\u00edtottak, \u00e9s 3909-et blokkoltak is a helyi besz\u00e1mol\u00f3k . Az ut\u00f3bbi id\u0151ben ezek a csoportok vissza is szorultak, \u00e9s ink\u00e1bb a priv\u00e1t \u00fczenetek fel\u00e9 tol\u00f3dik a hangs\u00faly.A K\u00e9k B\u00e1lna-jelens\u00e9g ellentmond\u00e1sos meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9t j\u00f3l mutatja, hogy a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok is nagyon elt\u00e9r\u0151en reag\u00e1ltak r\u00e1. Ukrajn\u00e1ban a kiberrend\u0151rs\u00e9g m\u00e1r febru\u00e1rban k\u00f6zlem\u00e9nyben  a vesz\u00e9lyre, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, le is lepleztek egy ilyen h\u00e1l\u00f3zatot, amely m\u00f6g\u00f6tt szakk\u00e9pzett pszichol\u00f3gusok \u00e1lltak.Rom\u00e1nia m\u00e1r \u00f3vatosabb. A m\u00e9dia ott is r\u00f6gt\u00f6n a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1t l\u00e1tta az esetek m\u00f6g\u00e9, de . A hat\u00f3s\u00e1gok , b\u00e1r aggaszt\u00f3nak tartj\u00e1k a jelens\u00e9get, egyel\u0151re semmi nem t\u00e1masztja al\u00e1, hogy az \u00e9rintett fiatalok ilyen j\u00e1t\u00e9kban vettek volna r\u00e9szt. Egy 13 \u00e9ves l\u00e1ny eset\u00e9ben a rend\u0151rs\u00e9g , hogy val\u00f3j\u00e1ban csak r\u00e1 akart ijeszteni a sz\u00fcleire a netes j\u00e1t\u00e9k sztorij\u00e1val, hogy \u00faj telefont vegyenek neki. Ezzel egy\u00fctt a rom\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g felvil\u00e1gos\u00edt\u00f3 kamp\u00e1nyt , \u00e9s iskolai besz\u00e9lget\u00e9ssorozatot  a t\u00e9m\u00e1r\u00f3l.A legszkeptikusabban Bulg\u00e1ri\u00e1ban \u00e1llnak a k\u00e9rd\u00e9shez. A BalkanInsight a K\u00e9k B\u00e1lna a sz\u00fcl\u0151k f\u00e9lelmeinek h\u00e1tborzongat\u00f3 manipul\u00e1ci\u00f3ja.\u201cEz a hihetetlen t\u00f6rt\u00e9net vonzza a bulv\u00e1roldalakat, amelyek profit\u00e1lnak a l\u00e1togat\u00f3kb\u00f3l, \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb r\u00e9miszt\u0151 r\u00e9szlettel \u00e9s sztorival \u00e1llnak el\u0151, amelyeket semmilyen t\u00e9ny nem t\u00e1maszt al\u00e1.\u201d A m\u00e9diah\u00edrver\u00e9s ut\u00e1n, annak hat\u00e1s\u00e1ra viszont helyi fiatalok t\u00e9nyleg l\u00e9trehoztak K\u00e9k B\u00e1lna nev\u0171 Facebook-csoportokat, ezeket a CSI figyeli, \u00e9s az egyiket akkorra m\u00e1r be is z\u00e1rt\u00e1k.Ebben a kontextusban robbant a h\u00edr a magyar sajt\u00f3ban, hogy m\u00e1r magyar \u00e1ldozatai is vannak a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1nak. Ezt el\u0151sz\u00f6r a Ripost nev\u0171 bulv\u00e1rlap \u00e1ll\u00edtotta t\u00e9nyk\u00e9nt.El\u0151sz\u00f6r m\u00falt p\u00e9nteken  egy 15 \u00e9ves debreceni l\u00e1nyr\u00f3l, aki m\u00e9g kor\u00e1bban felakasztotta mag\u00e1t. A cikk szerint az l\u00e1ny anyja most a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1r\u00f3l a m\u00e9di\u00e1b\u00f3l hallva \u201ch\u00e1tborzongat\u00f3 bizony\u00edt\u00e9kokat tal\u00e1lt\u201d arra, hogy a l\u00e1ny\u00e1t \u201cbeszervezt\u00e9k ebbe a szekt\u00e1ba\u201d. Egy nappal k\u00e9s\u0151bb azt\u00e1n m\u00e1r egy m\u00e1sodik magyar \u00e1ldozatr\u00f3l , aki a debreceni l\u00e1ny padt\u00e1rsa \u00e9s bar\u00e1tja volt. A l\u00e1ny anyja szerint mindketten b\u00e1ln\u00e1kat rajzoltak, \u00e9s b\u00e1ln\u00e1nak sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k egym\u00e1st.A cikkekb\u0151l viszont kider\u00fcl, hogy a l\u00e1ny esete m\u00e9g 2016 janu\u00e1rj\u00e1ban, vagyis j\u00f3val a K\u00e9k B\u00e1lna kelet-eur\u00f3pai terjed\u00e9se el\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt, a fi\u00fa pedig m\u00e9g kor\u00e1bban, 2015 november\u00e9ben lett \u00f6ngyilkos. A lap k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re pedig a Hajd\u00fa-Bihar Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g , hogy mindk\u00e9t \u00fcgyben lez\u00e1rt\u00e1k m\u00e1r a vizsg\u00e1latot, amelyben \u201cb\u0171ncselekm\u00e9nyre utal\u00f3 adat, k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny nem mer\u00fclt fel\u201d.A rend\u0151rs\u00e9get m\u00e9g p\u00e9nteken mi is kerest\u00fck a fenti esetekkel \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban a K\u00e9k B\u00e1ln\u00e1val kapcsolatban is. \u00c9rdekl\u0151dt\u00fcnk, hogyA v\u00e1laszukban egy h\u00e9tf\u0151 este kiadott friss  ir\u00e1ny\u00edtottak, ebb\u0151l t\u00e9nyszer\u0171en annyi der\u00fcl ki, hogy a rend\u0151rs\u00e9grenem \u00e9rkezett bejelent\u00e9s az \u00fan. \u201eK\u00e9k B\u00e1lna\u201d csoport tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9vel, illetve annak a magyarorsz\u00e1gi fiatalokra gyakorolt v\u00e9gzetes hat\u00e1s\u00e1val kapcsolatosan\u2013 vagyis Magyarorsz\u00e1gon nincs K\u00e9k B\u00e1lna-\u00fcgy.A k\u00f6zlem\u00e9ny ezen k\u00edv\u00fcl a\u00a0tudatos internethaszn\u00e1lat \u00e9s a biztons\u00e1gos netez\u00e9s szerep\u00e9r\u0151l besz\u00e9l. A\u00a0sz\u00fcl\u0151k figyelm\u00e9be aj\u00e1nlja p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u0171r\u0151programokat, \u00e9s figyelmeztet, hogy\u00a0min\u00e9l kevesebb inform\u00e1ci\u00f3t adjunk meg magunkr\u00f3l a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalakon. Kiemeli annak a fontoss\u00e1g\u00e1t, hogy a sz\u00fcl\u0151 besz\u00e9lgessen a gyerek\u00e9vel a neten l\u00e1tott dolgokr\u00f3l (is), \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerint vegyen r\u00e9szt a virtu\u00e1lis \u00e9let\u00e9ben.Mivel interneten kommunik\u00e1l\u00f3 csoportokr\u00f3l van sz\u00f3, a magyar kiberbiztons\u00e1gi hat\u00f3s\u00e1got is megkerest\u00fck, hogy illet\u00e9kesek-e. Ha kapunk t\u0151l\u00fck v\u00e1laszt, friss\u00edtj\u00fck a cikket. (UPDATE: a Nemzeti Kiberv\u00e9delmi Int\u00e9zet v\u00e1laszolt. V\u00e1laszukban k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k, hogy nem \u00e9rkezett hozz\u00e1juk bejelent\u00e9s. Egy\u00fattal jelezt\u00e9k, hogy a tudatos\u00edt\u00e1s \u00e9s a vesz\u00e9lyekre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 figyelemfelh\u00edv\u00e1s \u00fatj\u00e1n igyekeznek l\u00e9p\u00e9seket tenni a fiatalok biztons\u00e1gosabb internethaszn\u00e1lat\u00e1\u00e9rt, t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3kamp\u00e1nyokkal \u00e9s m\u00e1s hasonl\u00f3 esem\u00e9nyekkel.)Magyarorsz\u00e1gon egy\u00e9bk\u00e9nt nem tudni k\u00e9k b\u00e1ln\u00e1s csoportokr\u00f3l (ha \u00f6n m\u00e9gis tud ilyenr\u0151l, ), de \u00f6ngyilkos gondolatokt\u00f3l gy\u00f6t\u00f6rt fiatalok itthon is vannak, abban a t\u00e1mogat\u00f3i Facebook-csoportban p\u00e9ld\u00e1ul, amelyet a 24.hu bel\u00fclr\u0151l, n\u00e9vtelen\u00fcl , r\u00f6gt\u00f6n h\u00e1romezren. A K\u00f6zponti Statisztikai Hivatal adatai [] szerint 2014-ben a 7-14 \u00e9ves koroszt\u00e1lyban 2 f\u0151, a 15-19 \u00e9vesek k\u00f6z\u00f6tt 23 f\u0151 lett \u00f6ngyilkos, ami 100 ezer lakosra vet\u00edtve a k\u00e9t korcsoportban 0,3 illetve 4,3.B\u00e1r k\u00e9zenfekv\u0151 magyar\u00e1zatnak t\u0171nhet, hogy ha egy gyerek meg\u00f6li mag\u00e1t, bizony\u00e1ra k\u00fcls\u0151 k\u00e9nyszerre cselekedett, de \u00e9ppen az ilyen sz\u00edvszor\u00edt\u00f3 esetekben \u00e9rdemes k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00f3vatosan b\u00e1nni a kijelent\u0151 m\u00f3ddal. A felfokozott m\u00e9diafigyelem ugyanis k\u00f6nnyen feler\u0151s\u00edtheti a jelens\u00e9get, ami jobb esetben csak p\u00e1nikhoz vezet, rosszabb esetben viszont \u00f6ngerjeszt\u0151 folyamat, mert min\u00e9l nagyobb a hype, ann\u00e1l t\u00f6bbeknek juthat esz\u00e9be, hogy megpr\u00f3b\u00e1lkozzanak vele. Ez\u00e9rt \u00e9rdemes p\u00e9ld\u00e1ul elker\u00fclni az olyan t\u00e1lal\u00e1st, mint amilyennel a TV2 T\u00e9nyek \u00e1llt el\u0151, amikor egy videoj\u00e1t\u00e9k-f\u00fcgg\u0151s\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 \u00a0siker\u00fclt beler\u00e1ngatnia a K\u00e9k B\u00e1lna t\u00f6k\u00e9letesen elt\u00e9r\u0151 t\u00e9m\u00e1j\u00e1t. (K\u00e9s\u0151bb volt k\u00fcl\u00f6n  is r\u00f3la, a Ripost-cikk alapj\u00e1n, \u201ca K\u00e9k B\u00e1lna magyar \u00e1ldozatai\u201d-r\u00f3l.)Am\u00fagy se az internetre kellene koncentr\u00e1lni, hanem arra, hogy mi\u00e9rt van ilyen sok fiatal, aki hajlamos az \u00f6ngyilkoss\u00e1gra, \u00e9s ez gyakran mi\u00e9rt csak akkor der\u00fcl ki, amikor m\u00e1r k\u00e9s\u0151. A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia k\u00f6z\u00e9ppontba helyez\u00e9se err\u0151l vonja el a figyelmet, \u00e9s k\u00f6nnyen a tilt\u00e1s fel\u00e9 terelheti a sz\u00fcl\u0151ket, amivel v\u00e9gk\u00e9pp elv\u00e1ghatj\u00e1k magukat att\u00f3l, hogy a gyerek bizalommal forduljon hozz\u00e1juk, ha baja van.A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalak nem megsz\u00fcntethet\u0151k a 21. sz\u00e1zadban, ezek fontosak a gyerekeink \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s nagyon sok j\u00f3 dolog t\u00f6rt\u00e9nik itt vel\u00fck, rengeteget tudnak besz\u00e9lgetni, viccelni, \u00e9lm\u00e9nyt megosztani egym\u00e1ssal\u2013 mondta az Indexnek Bal\u00e1zs Judit, az ELTE PPK Fejl\u0151d\u00e9s- \u00e9s Klinikai Gyermekpszichol\u00f3gia Tansz\u00e9k\u00e9nek vezet\u0151je \u00e9s a Vadaskert Gyermek- \u00e9s Ifj\u00fas\u00e1gpszichi\u00e1triai K\u00f3rh\u00e1z oktat\u00e1si \u00e9s tudom\u00e1nyos igazgat\u00f3ja, akit a K\u00e9k B\u00e1lna-jelens\u00e9g kapcs\u00e1n arr\u00f3l k\u00e9rdezt\u00fcnk, mi visz r\u00e1 egy gyereket az \u00f6ngyilkoss\u00e1gra, \u00e9s hogyan lehet ezt megel\u0151zni.\u201cAzok k\u00f6z\u00f6tt a fiatalok k\u00f6z\u00f6tt, akiknek \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatai, tervei vannak, legal\u00e1bb 90 sz\u00e1zal\u00e9kukn\u00e1l fenn\u00e1ll valamilyen pszichi\u00e1triai betegs\u00e9g, t\u00f6bbs\u00e9g\u00fckn\u00e9l nem is egy, \u00e9s ezek \u00e1ltal\u00e1ban nincsenek kezelve. A leggyakoribb a depresszi\u00f3, ami sokszor t\u00e1rsul alkohol- \u00e9s/vagy droghaszn\u00e1lattal. Fontos tudni, hogy a depresszi\u00f3 gy\u00f3gy\u00edthat\u00f3, \u00e9s akkor megsz\u0171nnek a fiatal \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatai, \u00fajra lesz kedve \u00e9lni. Ehhez viszont a depresszi\u00f3s fiatalnak el kell jutnia a pszichol\u00f3gushoz vagy pszichi\u00e1terhez, aki seg\u00edthet neki. Ehhez meg arra van sz\u00fcks\u00e9g, hogy valaki, ak\u00e1r \u0151 maga, ak\u00e1r egy bar\u00e1tja, tan\u00e1ra vagy a sz\u00fcl\u0151 felismerje, hogy bajban van\u201d \u2013 mondja Bal\u00e1zs Judit.\u201cTov\u00e1bbi ok lehet, ha valamilyen negat\u00edv \u00e9letesem\u00e9ny t\u00f6rt\u00e9nik az \u00e9let\u00e9ben. Ilyen lehet, ha valakinek a sz\u00fclei v\u00e1lnak, \u00faj nevel\u0151sz\u00fcl\u0151t kap, iskolai kudarcai vannak, mag\u00e1nyos, bullying, vagyis zaklat\u00e1s \u00e1ldozata vagy szerelmi b\u00e1nata van. Persze senki sem \u00f6r\u00fcl, ha ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmelyik t\u00f6rt\u00e9nik vele, de van, aki t\u00fal tud l\u00e9pni ezeken, \u00e9s van, aki csak az \u00f6ngyilkoss\u00e1got l\u00e1tja ki\u00fatnak.\u201d\u201cA serd\u00fcl\u0151kor egy igen \u00e9rz\u00e9keny id\u0151szak a feln\u00f6veked\u00e9s sor\u00e1n. Egyr\u00e9szt sz\u00e1mos biol\u00f3giai v\u00e1ltoz\u00e1s zajlik. M\u00e1sr\u00e9szt sok v\u00e1ltoz\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nik az \u00e9let\u00fckben eg\u00e9szs\u00e9ges fejl\u0151d\u00e9s sor\u00e1n is, p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00fcl\u0151kt\u0151l \u00f6n\u00e1ll\u00f3sodnak, a kort\u00e1rsak k\u00f6z\u00f6tt meg kell tal\u00e1lniuk a hely\u00fcket, az els\u0151 szerelmek erre az id\u0151szakra esnek, \u00e9s ki kell tal\u00e1lniuk, hogy mik is legyenek az \u00e9letben. Ezek mind nagy v\u00e1ltoz\u00e1sok, nagy d\u00f6nt\u00e9sek, amelyek sok bizonytalans\u00e1ggal, ak\u00e1r fesz\u00fclts\u00e9ggel j\u00e1rnak. Ezeken k\u00edv\u00fcl azt is tudjuk, hogy a serd\u00fcl\u0151k norm\u00e1lisan is tudnak nagyon sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesek lenni, im\u00e1dni-ut\u00e1lni, fekete-feh\u00e9ren l\u00e1tni a vil\u00e1got.\u201d\u201cAzoknak a fiataloknak a t\u00f6bbs\u00e9ge, akiknek \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatai vannak, valamilyen form\u00e1ban ezt jelzik a k\u00f6rnyezet\u00fcknek, p\u00e9ld\u00e1ul gyakran ki is mondj\u00e1k, hogy \u201c\u00c9n m\u00e1r csak egy megold\u00e1st l\u00e1tok, \u00f6ngyilkos leszek.\u201d, vagy \u201c\u00dagyis kisz\u00e1llok az eg\u00e9szb\u0151l, nem lesz t\u00f6bb gondotok velem\u201d. Gyakran megv\u00e1ltozik ezeknek a fiataloknak a viselked\u00e9se, aki kor\u00e1bban nyitott volt, sz\u00edvesen j\u00e1rt el a bar\u00e1taival, az mag\u00e1ba z\u00e1rk\u00f3zik, nem keresi a bar\u00e1tai t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1t. Szint\u00e9n a depresszi\u00f3 jele lehet, ha romlik a tanulm\u00e1nyi eredm\u00e9nye, elhanyagolja a feladatait. Ezek gyakran csak apr\u00f3 jelek, de ha a sz\u00fcl\u0151nek, bar\u00e1toknak, pedag\u00f3gusoknak \u201cszeme lesz ezekre\u201d, akkor van es\u00e9ly, hogy m\u00e9g id\u0151ben eljussanak ezek a fiatalok szakemberhez \u00e9s seg\u00edts\u00e9get kapjanak.\u201d\u201cSajnos az \u00f6ngyilkoss\u00e1g t\u00e9m\u00e1j\u00e1t haz\u00e1nkban is, nemzetk\u00f6zileg is sz\u00e1mos t\u00e9vhit lengi k\u00f6r\u00fcl, p\u00e9ld\u00e1ul hogy aki \u201cigaz\u00e1n\u201d meg akar halni, az eltitkolja ezt, vagy hogy ha valakin\u00e9l r\u00e1k\u00e9rdez\u00fcnk arra hogy vannak-e \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatai, akkor ezzel n\u00f6velj\u00fck az \u00f6ngyilkoss\u00e1g kock\u00e1zat\u00e1t. Ezek k\u00f6z\u00fcl egyik sem igaz. Ha r\u00e1k\u00e9rdez\u00fcnk, hogy \u201cGondolt\u00e1l arra, hogy \u00f6ngyilkos legy\u00e9l?\u201d, azzal \u00e9ppen hogy cs\u00f6kkentj\u00fck a kock\u00e1zatot, mert lehet\u0151s\u00e9get teremt\u00fcnk, hogy ha esetleg voltak ilyen neh\u00e9z gondolatai, akkor besz\u00e9ljen ezekr\u0151l, ez nem tabu t\u00f6bb\u00e9.Azt is mondj\u00e1k sajnos, hogy aki az \u00f6ngyilkoss\u00e1gi gondolatair\u00f3l besz\u00e9l, \u201ccsak\u201d fel akarja mag\u00e1ra h\u00edvni a figyelmet. Nagyon fontos, hogy az ilyen bajban lev\u0151 emberek megkapj\u00e1k a megfelel\u0151, szakszer\u0171 seg\u00edts\u00e9get. Az a fiatal, aki j\u00f3l van, az nem \u00f6ngyilkoss\u00e1gi terveken gondolkozik, nem \u00edgy akarja mag\u00e1ra felh\u00edvni a figyelmet, nem ilyen oldalakhoz, j\u00e1t\u00e9kokhoz csatlakozik, hanem elj\u00e1r a bar\u00e1taival fagyizni ilyen sz\u00e9p tavaszi id\u0151ben, h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n bulizni, vagy ak\u00e1r sportolni. Aki azzal van elfoglalva, hogy \u00f6ngyilkoss\u00e1gi terveket sz\u0151j\u00f6n, fontos, hogy eljusson hozz\u00e1nk, pszichi\u00e1terekhez, hogy seg\u00edteni tudjunk.El\u0151fordulhat olyan, hogy egy fiatal, aki azt tervezi, hogy \u00f6ngyilkos lesz, ezt a legjobb bar\u00e1tj\u00e1nak mondja el, \u00e9s megk\u00e9ri, hogy ezt senkinek ne \u00e1rulja el. Fontos tudnia a fiataloknak, hogy ezt a titkot nem szabad meg\u0151rizni\u00fck, mert abb\u00f3l nagy baj lehet. Ilyenkor azt tan\u00edtjuk nekik, hogy \u201cjobb egy d\u00fch\u00f6s bar\u00e1t, mint egy halott bar\u00e1t\u201d. A bar\u00e1tnak el kell mondania, hogy ezt a titkot nem tarthatjuk meg, de vele maradunk \u00e9s keres\u00fcnk seg\u00edts\u00e9get, \u00e9s higgye el, el fog m\u00falni ez a nagyon neh\u00e9z id\u0151szak.\u201d\u201cMi k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kba j\u00e1runk ki a koll\u00e9g\u00e1immal egy nemzetk\u00f6zileg kidolgozott, bizony\u00edtottan hat\u00e9kony \u00e9s hazai k\u00f6rnyezetbe \u00e1t\u00fcltetett programmal, ez a Fiatalok \u00d6nhat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t Fejleszt\u0151 Program (). Arra tan\u00edtjuk a fiataloknak, hogy mit kell tenni\u00fck k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 neh\u00e9z helyzetekben, ahol d\u00f6nt\u00e9st kell meghozniuk, \u00e9s hogy nem ciki seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rni\u00fck. Az egyik legnehezebb ilyen helyzet, amikor nekik mondja el egy bar\u00e1tjuk, hogy \u00f6ngyilkoss\u00e1gon gondolkodik.A YAM programot EU-s t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l dolgoztuk ki, jelenleg \u00f6ner\u0151b\u0151l, lelkes PhD-hallgat\u00f3immal vissz\u00fck iskol\u00e1kba, de nagyon j\u00f3 lenne, ha ez az \u00f6t tan\u00f3r\u00e1t ig\u00e9nybe vev\u0151 program be\u00e9p\u00fclne a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1k \u00e9let\u00e9be, nagy seg\u00edts\u00e9g lenne a fiataljainknak. Eur\u00f3pa t\u00f6bb orsz\u00e1g\u00e1ba m\u00e1r a tanterv r\u00e9sze\u201d \u2013 mondja Bal\u00e1zs Judit.\u201cA sz\u00fcl\u0151k, bar\u00e1tok, pedag\u00f3gusok viszont nem szakemberek, nem dolguk azt meg\u00edt\u00e9lni, hogy mekkora a baj, t\u00e9nyleg sz\u00fcks\u00e9ges-e pszichol\u00f3giai, pszichi\u00e1triai kezel\u00e9s.Ha ezeket a t\u00fcneteket \u00e9szreveszi a gyerek\u00e9n\u00e9l, bar\u00e1tj\u00e1n\u00e1l, tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1n\u00e1l valaki, akkor forduljon szakemberhez, aki el tudja d\u00f6nteni, hogy sz\u00fcks\u00e9ges-e kezel\u00e9s.\u201d\n                          \n                        \n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["K\u00e9k B\u00e1lna, ugyan! Fontosabb, mi\u00e9rt akar \u00f6ngyilkos lenni egy gyerek"]},
{"url": "http://index.hu/sport/forma1/2017/04/05/hamilton_mercedes_viszony_kapcsolat/", "text": "Nagyon rossz \u00e1llapotban z\u00e1rt a 2016-os szezont Lewis Hamilton, nem csak amiatt, hogy kikapott csapatt\u00e1rs\u00e1t\u00f3l, Nico Rosbergt\u0151l, hanem az eg\u00e9sz od\u00e1ig vezet\u0151 \u00fatt\u00f3l is, amiben fontos \u00e1llom\u00e1sok voltak a malajziai motorhiba, vagy \u00e9pp az, hogy a csapat a 2016-os id\u00e9ny kezdetekor megcser\u00e9lte a k\u00e9t pil\u00f3ta szerel\u0151it.Az eg\u00e9sz az abu-dzabi szezonz\u00e1r\u00f3n cs\u00facsosodott ki Hamilton sokat kritiz\u00e1lt , ami ut\u00e1n a Mercedes csapatf\u0151n\u00f6ke, Toto Wolff \u00e9rezte, hogy l\u00e9pnie kell, ez\u00e9rt a t\u00e9len megh\u00edvta saj\u00e1t mag\u00e1hoz, hogy mindent tiszt\u00e1zzanak, \u00e9s sokkal jobb helyzetb\u0151l kezdhess\u00e9k a 2017-es id\u00e9nyt.\u201eAmikor szezon k\u00f6zben romlik meg a viszony k\u00e9t pil\u00f3ta k\u00f6z\u00f6tt, nagyon sok minden kimondatlan marad. \u00c9ppen ez\u00e9rt az id\u00e9ny v\u00e9ge t\u00f6k\u00e9letes alkalom arra, hogy mindenki kiadja mag\u00e1b\u00f3l, ami benne ragadt, hogy azt\u00e1n ezt ki tudjuk elemezni, meg tudjuk vitatni. Soha nincs olyan helyzet, amiben valakinek 100 sz\u00e1zal\u00e9kban igaza van, ez\u00e9rt fontos ezekr\u0151l besz\u00e9lni.Nem v\u00e1rhatjuk el, hogy a pil\u00f3t\u00e1ink egyszerre legyenek hihetetlen\u00fcl ambici\u00f3zusak a kocsiban, azon k\u00edv\u00fcl meg a v\u00e1llalat \u00e9rdekeit szem el\u0151tt tart\u00f3 robotok.\u201dWolff err\u0151l a  exkluz\u00edv interj\u00faj\u00e1ban besz\u00e9lt, r\u00e1mutatva, hogy az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9vben t\u00f6bbsz\u00f6r is el\u0151fordult, hogy a Mercedes k\u00e9t versenyz\u0151j\u00e9nek ellent\u00e9tes volt az \u00e9rdeke, \u00e9s kezelhett\u00e9k volna jobban ezeket a konfliktusokat. Ebben az is benne volt, hogy Hamilton \u00e9s Rosberg term\u00e9szete el\u00e9gg\u00e9 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik.A nagy besz\u00e9lget\u00e9sen, amire Wolff konyh\u00e1j\u00e1ban ker\u00fclt sor, siker\u00fclt mindent helyre rakni, de nem csak ebben lesz jobb 2017 a csapaton bel\u00fcl, hanem abban is, hogy a Hamilton mell\u00e9 ker\u00fclt Valtteri Bottas tiszta lappal ind\u00edtott, hiszen nem volt k\u00f6z\u00f6s m\u00faltja a h\u00e1romszoros vil\u00e1gbajnokkal, legal\u00e1bbis ilyen k\u00f6zeli helyzetben.Wolff kit\u00e9rt azokra a pletyk\u00e1kra is, miszerint a Mercedes megpr\u00f3b\u00e1lta megszerezni Sebastian Vettelt a Ferrarit\u00f3l Rosberg hely\u00e9re, de gyorsan c\u00e1folt minden ilyen \u00e9rtes\u00fcl\u00e9st. Szerinte f\u00e9lre\u00e9rtett\u00e9k a szavait, amikor arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy h\u00fclye lenne egy csapat, ha nem pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1 meg be\u00fcltetni a n\u00e9metet az \u00fcresen maradt hely\u00e9re. Csakhogy a Mercedesn\u00e9l nincs \u00fcres hely 2017-ben, 2018-r\u00f3l \u2013 amikorra lej\u00e1r Vettel mostani szerz\u0151d\u00e9se a Ferrarin\u00e1l \u2013 pedig m\u00e9g korai besz\u00e9lni.", "language": "hu", "title": ["Egy konyh\u00e1ban j\u00f6tt a fordul\u00f3pont Hamiltonnak"]},
{"url": "http://index.hu/kultur/cinematrix/2017/04/05/a_rekordok_konyvebe_kene_kerulnie_shia_labeouf_uj_filmjenek/", "text": "Olyan n\u00e9zetts\u00e9gi eredm\u00e9nyt \u00e9rt el Nagy-Britanni\u00e1ban, amit\u0151l mindenki megd\u00f6bbent. Vagy s\u00edrva fakadt.Mind\u00f6ssze 7 font, azaz 8,7 doll\u00e1r bev\u00e9telt hozott a Man Down c\u00edm\u0171,\u00a0\u00a0Shia LaBeouf, Jai Courtney \u00e9s Gary Oldman f\u0151szerepl\u00e9s\u00e9vel k\u00e9sz\u00fclt film egy poszttraum\u00e1s stressz szindr\u00f3m\u00e1val k\u00fczd\u0151 veter\u00e1nr\u00f3l (\u0151t alak\u00edtja LaBeouf). Ez azt jelenti, hogymivel az angol mozisz\u00f6vets\u00e9g ir\u00e1nyelvei alapj\u00e1n \u00e9pp ennyibe ker\u00fcl egy mozijegy az orsz\u00e1gban.\n                        \"Szeg\u00e9ny Shia! Ennek a nyit\u00f3h\u00e9tv\u00e9g\u00e9nek be k\u00e9ne ker\u00fclnie a Guiness Rekordok K\u00f6nyv\u00e9be, vagy valami\" - komment\u00e1lta az eredm\u00e9nyt\u00a0Paul Dergarabedian, a ComScore vezet\u0151 elemz\u0151je .Igaz, a dologhoz hozz\u00e1tartozik, hogy egyr\u00e9szt egyetlen, vid\u00e9ki moziban vet\u00edtett\u00e9k a filmet, m\u00e1sr\u00e9szt pedig ezzel egy id\u0151ben el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k online is, r\u00e1ad\u00e1sul hamarosan BluRayen \u00e9s DVD-n is kij\u00f6n.Shia LaBeouf egy\u00e9bk\u00e9nt el\u00e9gg\u00e9 bekattant az elm\u00falt \u00e9vekben, el\u00e9g csak felsorolni, hogy legink\u00e1bb olyankor ker\u00fclt be a m\u00e9di\u00e1ba,\u00a0Ennek ellen\u00e9re lehet, hogy a hatalmas buk\u00e1s annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy a film borzalmas, legal\u00e1bbis a kritik\u00e1kat \u00f6sszes\u00edt\u0151 Rotten Tomatoes port\u00e1lon rekordk\u00f6zelien alacsony, 15 sz\u00e1zal\u00e9kos a tetsz\u00e9si indexe. Viszont amiatt, hogy az egy darab eladott jegy h\u00edre most persze v\u00e9gigs\u00f6p\u00f6r a m\u00e9di\u00e1n, m\u00e9g az is lehet, hogy a Man Down eljut egy csom\u00f3 n\u00e9z\u0151h\u00f6z, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl LaBeouf\u00e9k\u00a0", "language": "hu", "title": ["A rekordok k\u00f6nyv\u00e9be k\u00e9ne ker\u00fclnie Shia LaBeouf \u00faj filmj\u00e9nek"]},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/05/shakespeare-i_csoda_leicesterben/", "text": "Tavaly Claudio Ranieri csod\u00e1t tett a Leicesterrel, amellyel t\u00f6rt\u00e9nete els\u0151 bajnoki c\u00edm\u00e9t nyerte. Azt\u00e1n gyorsan elm\u00falt a dics\u0151s\u00e9g, \u00e9s a m\u00e1r kies\u00e9s ellen k\u00fczd\u0151 . Ranieri \u00fagy b\u00facs\u00fazott, hogy a Premier League-ben egym\u00e1s ut\u00e1n \u00f6tsz\u00f6r kapott ki csapat\u00e1val.J\u00f6tt az addigi m\u00e1sodedz\u0151, Craig Shakespeare \u00e9s csapat var\u00e1zs\u00fct\u00e9sre feljavult. , a Hull, a West Ham \u00e9s a Stoke ut\u00e1n kedden a Sunderlandet is legy\u0151zte, k\u00f6zben vesztett \u00e1ll\u00e1sb\u00f3l ford\u00edtva a Bajnokok Lig\u00e1j\u00e1ban is tov\u00e1bbjutott.\u00a0Az elm\u00falt \u00f6t bajnokin James Vardy, a tavalyi bajnoks\u00e1g g\u00f3ll\u00f6v\u0151 list\u00e1j\u00e1nak m\u00e1sodikja is hirtelen feljavult, egy meccset \u00a0lesz\u00e1m\u00edtva n\u00e9gy tal\u00e1lkoz\u00f3n \u00f6tsz\u00f6r tal\u00e1lt a kapuban. Islam Slimani vezet\u0151g\u00f3lja ut\u00e1n \u0151 szerezte a Sunderland elleni m\u00e1sodik g\u00f3lt is, sz\u00e9p akci\u00f3 v\u00e9g\u00e9n.K\u00f6zben \u00fcnnepeltek is Leicesterben. Nem a felt\u00e1mad\u00e1st, hanem az eln\u00f6k Vichai Srivaddhanaprabha sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t, aki ingyen s\u00f6rt \u00e9s s\u00fctem\u00e9nyt osztott a n\u00e9pnek. A 250. bajnokij\u00e1t j\u00e1tsz\u00f3 Kasper Schmeichel pedig g\u00f3l n\u00e9lk\u00fcl hozta le a meccset, Shakespeare \u00e9rkez\u00e9se \u00f3ta harmadszor, amely v\u00e9delem stabilit\u00e1s\u00e1t is mutatja.\u00a0A kies\u00e9st\u0151l m\u00e1r messze ker\u00fclt a csapat, a 10. helyen \u00e1ll a bajnoks\u00e1gban. Az els\u0151 \u00f6t m\u00e1r nagyon messze, 18 pontnyira van, \u00edgy a nemzetk\u00f6zi kupaszerepl\u00e9s ebben a szezonban m\u00e1r el\u00faszott. Ennek ellen\u00e9re egy cs\u00facsot m\u00e1r be\u00e1ll\u00edtott id\u00e9n is a Leicester. A Tottenham 2004-es hasonl\u00f3 produkci\u00f3ja mellett a Premier League m\u00e1sodik olyan csapata, amely \u00f6t veres\u00e9g ut\u00e1n \u00f6tsz\u00f6r k\u00e9pes nyerni.", "language": "hu", "title": ["Shakespeare csod\u00e1t tett Leicesterben"]},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/05/dardai_palko_monchengladbach_bundesliga/", "text": "\n                          \n                        Az al\u00e1bbi k\u00e9pen D\u00e1rdai egy m\u00e1sik \u00fajonccal, Marcus Mlynikowskivel \u00e9s a BL-gy\u0151ztes Salamon Kalouval p\u00f3zol utaz\u00e1s el\u0151tt.. posing with our newbies Palko D\u00e1rdai and Marcus Mlynikowski. Good luck tonight, boys! \ud83d\udcaa \ud83d\ude8c   D\u00e1rdai Palk\u00f3 18 \u00e9ves, sz\u00e9ls\u0151t \u00e9s k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1st j\u00e1tszik. De hogy nem csak annyir\u00f3l van sz\u00f3, az \u00e9desapja a csapat vezet\u0151edz\u0151je, ez\u00e9rt kap lehet\u0151s\u00e9get, arra bizony\u00edt\u00e9k, hogy m\u00e1r arr\u00f3l is , hogy a n\u00e9met vagy a magyar v\u00e1logatottban j\u00e1tszana-e, ha h\u00edvn\u00e1k.A Hertha a bajnoks\u00e1gban a hatodik, csak rosszabb g\u00f3lar\u00e1nnyal a K\u00f6ln m\u00f6g\u00f6tt, a M\u00f6chengladbach b\u00e1r a 11.", "language": "hu", "title": ["Egy \u00fajabb D\u00e1rdai ker\u00fclt a Bundeslig\u00e1ba"]},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/05/uefa_topligak_fenyegets_ceferin_bajnokok_ligaja/", "text": "Aleksander Ceferin, az Eur\u00f3pai Labdar\u00fag\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g eln\u00f6ke a szervezet helsinki kongresszus\u00e1n szerd\u00e1n azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy a toplig\u00e1k megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k megzsarolni az UEFA-t.\u00a0 A szlov\u00e9n eln\u00f6k szerint a 25 profi bajnoks\u00e1got t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 szervezet (EPFL) arra pr\u00f3b\u00e1lta r\u00e1venni a kisebb lig\u00e1kat, hogy menjenek szembe az UEFA-val.\u201eSoha nem fogunk engedni az ilyen jelleg\u0171 zsarol\u00e1snak. A lig\u00e1k azt hiszik, az\u00e9rt, mert hihetetlen bev\u00e9telre tesznek szert, manipul\u00e1lhatj\u00e1k az orsz\u00e1gok sz\u00f6vets\u00e9geit \u00e9s r\u00e1juk er\u0151ltethetik az akaratukat\" - mondta besz\u00e9d\u00e9ben Ceferin.A viszony azut\u00e1n m\u00e9rgesedett el a k\u00e9t szervezet k\u00f6z\u00f6tt, hogy az UEFA kihagyta az EPFL-t a Bajnokok Lig\u00e1ja indul\u00e1si jogaival, illetve p\u00e9nzd\u00edjaival kapcsolatos d\u00f6nt\u00e9sekb\u0151l. Emiatt az EPFL vezet\u0151i azzal fenyegett\u00e9k meg az eur\u00f3pai sz\u00f6vets\u00e9get, hogy - mivel az erre vonatkoz\u00f3 tilt\u00e1st tartalmaz\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s m\u00falt h\u00f3napban lej\u00e1rt -, azaz ezen tal\u00e1lkoz\u00f3k idej\u00e9re is ki\u00edrnak majd bajnoki m\u00e9rk\u0151z\u00e9seket.Ceferin emellett t\u00f6bb bejelent\u00e9st is tett. Az egyik szerint, mivel az UEFA az elm\u00falt \u00e9vben \"kiemelked\u0151en nagy\" bev\u00e9telre tett szert a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1logatott torn\u00e1kb\u00f3l, ez\u00e9rt mind az 55 tagorsz\u00e1g egymilli\u00f3 eur\u00f3s (309 milli\u00f3 forint) extra p\u00e9nzt kap az eur\u00f3pai sz\u00f6vets\u00e9gt\u0151l.Fontos v\u00e1ltoz\u00e1s, hogy az \u00fajonnan elfogadott szab\u00e1lyoz\u00e1s szerint mostant\u00f3l minden sportvezet\u0151 legfeljebb h\u00e1romszor n\u00e9gy \u00e9vig t\u00f6lthet be hivatalt az UEFA-ban. Mindez a szervezet eln\u00f6k\u00e9re, aleln\u00f6keire, valamint bizotts\u00e1gi tagjaira - \u00edgy a v\u00e9grehajt\u00f3 bizotts\u00e1gban Cs\u00e1nyi S\u00e1ndorra - is vonatkozik. Kor\u00e1bban nem volt szab\u00e1lyozva, hogy egy szem\u00e9ly mennyi ideig lehet a vez\u00e9rkar tagja.Tov\u00e1bbi \u00e9rdekess\u00e9g, hogy mostant\u00f3l a Bajnokok Lig\u00e1ja- \u00e9s Eur\u00f3pa Liga-d\u00f6nt\u0151k helysz\u00edneit hivatalos p\u00e1ly\u00e1zati elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben jel\u00f6li ki az UEFA. J\u00falius 1-t\u0151l - a nemzetk\u00f6zi sz\u00f6vets\u00e9ghez (FIFA) hasonl\u00f3an - az eur\u00f3pai sz\u00f6vets\u00e9gben is m\u0171k\u00f6dik majd egy f\u00fcggetlen etikai bizotts\u00e1g.A k\u00fcld\u00f6ttek egyhang\u00falag fogadt\u00e1k el a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat, \u00edrja az MTI.", "language": "hu", "title": ["R\u00e1szervezn\u00e9k a bajnoki meccseket a BL-id\u0151pontokra"]},
{"url": "http://index.hu/sport/sportgeza/2017/04/05/dzsudzsak_balazs_abu_dzabi_szalloda_lakas/", "text": "Dzsudzs\u00e1k Bal\u00e1zs a legt\u00f6bbet keres\u0151 magyar futballista Magyarorsz\u00e1gon, \u00e9s ahol mindezt biztos\u00edtj\u00e1k neki, az az Egyes\u00fclt Arab Emir\u00e1tusok, ahova a ny\u00e1ron tette \u00e1t sz\u00e9khely\u00e9t. Az Em\u00edrs\u00e9gek els\u0151 oszt\u00e1ly\u00fa csapat\u00e1n\u00e1l, az al-Vahd\u00e1ban j\u00e1tszik, m\u00e1rciusban a  v\u00e1lasztott\u00e1k, de hogy ilyen \u00e1llapotban van, az annak is k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy nem egy teveszaros kunyh\u00f3b\u00f3l kell a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9r\u0151l edz\u00e9sre j\u00e1rnia, az , hogyan \u00e9l a legt\u00f6bbre taks\u00e1lt magyar focista.Dzsudzs\u00e1k \u201eaz Arab-\u00f6b\u00f6l v\u00edz\u00e9re gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kil\u00e1t\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 Four Seasons Hotel Abu Dhabi Al Maryah Island 5 csillagos szuper luxus sz\u00e1llod\u00e1t\u201d is mag\u00e1ban foglal\u00f3 34 emeletes \u00fcvegtoronyban lakik. A sz\u00e1llod\u00e1t egy \u00e9ve adt\u00e1k \u00e1t \u00e9s 13 emeletet foglal el, a t\u00f6bbi rezidencia.Dzsudzs\u00e1k meg is sz\u00f3lal a cikkben.Mint elmondta az \u00c1lomutaz\u00f3knak, t\u00f6bb apartmant is megn\u00e9zett Abu Dzabiban, \u00e9s a Four Seasons tetszett neki a legjobban. Nem csoda, minden luxust kiel\u00e9g\u00edt.K\u00fcl\u00f6n \u00f6r\u00f6m sz\u00e1momra, hogy fantasztikusak itt a szolg\u00e1ltat\u00e1sok, s van egy kis teraszom is, vagyis nincs lez\u00e1rva minden, mint m\u00e1s felh\u0151karcol\u00f3k eset\u00e9ben, s \u00edgy friss leveg\u0151 \u00e1ramlik a lak\u00e1sba.A cikkben sz\u00f3 esik arr\u00f3l is, hogy Dzsudzs\u00e1k b\u00e9relt aut\u00f3val j\u00e1r. \u00c9s hogy ezt sof\u0151r parkolja le neki az ingyenes parkol\u00f3ban. \u00c9s m\u00e9g nincs v\u00e9ge: a lap \u00e1ltal szer\u00e9nynek \u00e9s kedvesnek titul\u00e1lt labdar\u00fag\u00f3 gyakran \u00fccs\u00f6r\u00f6g \u00a0a medenc\u00e9ben, amelyb\u0151l \u201ea v\u00e1rosra \u00e9s a v\u00edzre ny\u00edlik panor\u00e1m\u00e1s kil\u00e1t\u00e1s\u201d, \u00e9s gyakran haszn\u00e1lja a d\u00edjmentes Wifit, h\u00edvja fel a figyelmet a k\u00fcl\u00f6n szolg\u00e1ltat\u00e1sra a lap.H Dzsudzsak Balazs (@balazsdzsudzsak7) \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, Az is kider\u00fclt az \u00edr\u00e1sb\u00f3l, hogy a \u201elegk\u00f6zelebbi l\u00e9gikik\u00f6t\u0151 az Abu Dhabi nemzetk\u00f6zi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r, ami 27 km-re van a sz\u00e1llod\u00e1t\u00f3l, ez fontos Dzsudzs\u00e1k Bal\u00e1zsnak, hiszen sokat utazik.\u201d", "language": "hu", "title": ["Micsoda luxusban \u00e9l Dzsudzs\u00e1k!"]},
{"url": "http://index.hu/sport/atletika/2017/04/05/17_eves_sved_rudugro_mondo_duplantis/", "text": "T\u00falz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00e1ll\u00edthatjuk, hogy a 17 \u00e9ves sv\u00e9d Mondo Duplantis eddigi eredm\u00e9nyei alapj\u00e1n akkora alakja lehet a sport\u00e1gnak, mint a szovjet, majd ukr\u00e1n\u00a0Szergej Bubka volt. Vagy tal\u00e1n m\u00e9g n\u00e1la is nagyobb lesz.Duplantis a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n egy texasi, feln\u0151tteknek szervezett versenyt nyert meg \u00fagy, hogy 590 centis ugr\u00e1s\u00e1val egyr\u00e9szt 10 centit jav\u00edtott az eddigi junior vil\u00e1gcs\u00facson, m\u00e1sr\u00e9szt sim\u00e1n megverte a vil\u00e1gbajnoki c\u00edmv\u00e9d\u0151 kanadai\u00a0Shawn Barbert, aki 550 centin\u00e9l sz\u00e1llt ki.Az 590 centis ugr\u00e1s a vil\u00e1g idei legjobbja (a t\u00f6rt\u00e9nelem 39. legjobb ugr\u00e1sa), a tavalyi olimpi\u00e1n bronz\u00e9rmet nyert volna \u2013 a brazil Thiago Braz Da Silva \u00e9s a vil\u00e1gcs\u00facstart\u00f3 francia Renaud Lavillenie m\u00f6g\u00f6tt \u2013, de ha ez nem el\u00e9g, akkor \u00fagy is n\u00e9zhetj\u00fck Duplantis ugr\u00e1s\u00e1t, mintIgaz, a r\u00fadugr\u00f3k legink\u00e1bb az olimpi\u00e1ra id\u0151z\u00edtett\u00e9k a form\u00e1jukat az elm\u00falt b\u0151 \u00e9vtizedben, 2004 \u00f3ta ugyanis mindig 590 centi f\u00f6l\u00f6tti eredm\u00e9ny kellett az olimpiai aranyhoz.via ", "language": "hu", "title": ["A 17 \u00e9ves r\u00fadugr\u00f3zseni nagyobb lehet, mint Bubka"]},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/05/a_stoke-futballista_bemutatta_a_legrohejesebb_szogletet/", "text": "Nem volt t\u00fal l\u00e1tv\u00e1nyos a keddi, Burnley-Stoke Premier League-bajnoki, de legal\u00e1bb akadt m\u00f3k\u00e1s jelenet, a vend\u00e9gek j\u00e1t\u00e9kosa, Charlie Adam egy sz\u00f6gletn\u00e9l csin\u00e1lt viccet mag\u00e1b\u00f3l.A bead\u00e1s valahogy nem j\u00f6tt \u00f6ssze \u00e9s Adam \u00e9ppen a labda el\u0151tt cs\u00faszott el. Kicsit a t\u00e9rd\u00e9vel meg is l\u00f6kte, \u00edgy gyakorlatilag elv\u00e9gezte a sz\u00f6gletet. Ez nem futott \u00e1t az agy\u00e1n, mert k\u00e9zzel visszah\u00fazta a labd\u00e1t a sz\u00f6glethez.Charlie Adam's still got it (via )... Term\u00e9szetesen ez szab\u00e1lytalan, a partjelz\u0151 j\u00f3l \u00e9rezte, \u00e9s kifel\u00e9 \u00edt\u00e9lt szabadr\u00fag\u00e1st. A meccset v\u00e9g\u00fcl a Burnley 1-0-ra nyerte meg.", "language": "hu", "title": ["A Stoke-futballista bemutatta a legr\u00f6hejesebb sz\u00f6gletet"]},
{"url": "http://index.hu/sport/kezilabda/2017/04/05/kapus_wetzlar_nemet_ongol/", "text": "A n\u00e9met k\u00e9zilabda-bajnoks\u00e1gban a HSG Wetzlar a Mindent fogadta a m\u00falt p\u00e9nteken. A meccset viszonylag nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel nyert\u00e9k (26-22), \u00e9s ebben benne volt, hogy a hazaiak kapusa, a bosny\u00e1k\u00a0Benjamin Buri\u0107 22-n tartotta az ellenfelet, b\u00e1r lehetett volna kevesebb is, ha egy v\u00e9d\u00e9se ut\u00e1n nem j\u00e1tssza el a baz\u00e1ri majmot.Eg\u00e9szen pontosan\u00a0Benjamin Buri\u0107 az\u00e9rt kapott g\u00f3lt, mert \u00f6nmag\u00e1t \u00e9ltette a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ggel, mik\u00f6zben a m\u00e9rk\u0151z\u00e9s zajlott, \u00e9s nem vette \u00e9szre, hogy t\u00e1rsai vele is sz\u00e1molnak. M\u00e1r csak akkor kapcsolt, hogy a labd\u00e1t visszaadt\u00e1k neki, amikor a labda m\u00e1r nagy sebess\u00e9ggel a g\u00f3lvonal fel\u00e9 sz\u00e1guldott, de akkor m\u00e1r k\u00e9s\u0151 volt.", "language": "hu", "title": ["Mag\u00e1t \u00fcnnepeltette a kapus, nagyon nem sz\u00e1m\u00edtott a csapatt\u00e1rsra"]},
{"url": "http://index.hu/tech/cellanaplo/2017/04/05/20_milliardot_bukott_az_amazon_a_gyermekeken/", "text": "A keresked\u0151\u00f3ri\u00e1s Amazon \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy 70 milli\u00f3 doll\u00e1rt (kb. 20 milli\u00e1rd forint)  a jogosulatlan alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sok \u00e1ltal k\u00e1rt szenvedett \u00fcgyfelek k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1s\u00e1ra. Ezeket a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sokat az Amazon alkalmaz\u00e1sboltj\u00e1ban gyermekek k\u00f6vett\u00e9k el, akik j\u00e1t\u00e9k k\u00f6zben vettek dolgokat a freemium appokban.Persze nem \u00f6nk\u00e9nt jutott erre az Amazon, hanem egy 2016-os b\u00edr\u00f3s\u00e1gi d\u00f6nt\u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok egyik sz\u00f6vets\u00e9gi b\u00edr\u00f3s\u00e1g\u00e1n ugyanis azt az \u00edt\u00e9letet hozt\u00e1k, hogy a keresked\u0151c\u00e9g nem inform\u00e1lta rendesen a sz\u00fcl\u0151ket arr\u00f3l, hogy az ingyenes appokon bel\u00fcl is meg lehet venni dolgokat (\u00e1ltal\u00e1ban extra p\u00e1ly\u00e1kat, \u00e9rt\u00e9ktelen virtu\u00e1lis gy\u00e9m\u00e1ntokat vagy m\u00e1s digit\u00e1lis b\u00f3vlikat), \u00e9s azt sem oldotta meg, hogy jelszavas v\u00e9delemmel lehessen megel\u0151zni a nem k\u00edv\u00e1nt p\u00e9nzk\u00f6lt\u00e9st.A hat\u00f3s\u00e1gok meg\u00e1llap\u00edtott\u00e1k, hogy a sz\u00fcl\u0151k 2011 novembere \u00e9s 2016 m\u00e1jusa k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bb mint \u00f6sszesen 70 milli\u00f3 doll\u00e1r \u00e9rt\u00e9kben k\u00f6lt\u00f6ttek ily m\u00f3don. Az Amazon hamarosan elkezdi visszat\u00e9r\u00edteni a p\u00e9nzt az amerikai fogyaszt\u00f3knak. Azt is hi\u00e1ba k\u00e9rte a c\u00e9g, hogy v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si utalv\u00e1ny form\u00e1j\u00e1ban adhassa oda az \u00f6sszeget a k\u00e1rosultaknak - ezt k\u00e9szp\u00e9nzben, visszautal\u00e1ssal vagy csekken kell megtennie.", "language": "hu", "title": ["20 milli\u00e1rdot bukott az Amazon a gyermekeken"]},
{"url": "http://index.hu/tudomany/2017/04/05/haromszaz_fafaj_van_a_kihalas_szelen/", "text": "S\u00falyos vesz\u00e9lynek van kit\u00e9ve k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 300 fafaj, mert m\u00e1r kevesebb mint 50 egyed\u00fck \u00e9l a vadonban - \u00edrja az MTI\u00a0a Botanic Gardens Conservation International (BGCI) nev\u0171 szervezet \u00e1tfog\u00f3 tanulm\u00e1nya alapj\u00e1n. Van egyik fafaj, a Karomia gigas m\u00e1r csak hat p\u00e9ld\u00e1nyban \u00e9l a tanz\u00e1niai erd\u0151kben.\u00a0\n                          \n                        A botanikusok nyilv\u00e1n az\u00e9rt nem agg\u00f3dnak t\u00falzottan, mert a f\u00e1k szapor\u00edt\u00e1sa valamivel egyszer\u0171bb, mint az \u00e1llatok\u00e9, csak megfelel\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletet, p\u00e1ratartalmat, f\u00e9nyt \u00e9s t\u00e1panyagokat kell biztos\u00edtani a magoknak \u00e9s a csemet\u00e9knek. \u00a0A BGCI adatb\u00e1zis\u00e1ba 500 tagszervezet k\u00fcld\u00f6tt inform\u00e1ci\u00f3kat, \u00e9s a\u00a0Journal of Sustainable Forestry c\u00edm\u0171 foly\u00f3iratban publik\u00e1lt eredm\u00e9nyekb\u0151l kider\u00fclt:A BGCI f\u0151titk\u00e1ra, Paul Smith szerint eddig lehetetlen volt pontosan megbecs\u00fclni a vil\u00e1gon el\u0151fordul\u00f3 fafajok sz\u00e1m\u00e1t, \u00e1m az adatok digitaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1val imm\u00e1r lehet\u0151v\u00e9 v\u00e1lt az adatb\u00e1zis elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se.*Ok\u00e9, a cukortartalm\u00fa fajok (n\u00e1dak, r\u00e9p\u00e1k, juharok \u00e9s ny\u00edrek) valamit az\u00e9rt fel tudnak mutatni, de pont emiatt nem fenyegeti \u0151ket a kihal\u00e1s.", "language": "hu", "title": ["H\u00e1romsz\u00e1z fafaj a kihal\u00e1s sz\u00e9l\u00e9n"]},
{"url": "http://index.hu/tudomany/2017/04/05/meg_750_millio_kilometert_szaguld_a_new_horizon/", "text": "F\u00e9l\u00faton van a Pluto \u00e9s a Kuiper-\u00f6vben kering\u0151 MU69 nev\u0171 objektum k\u00f6z\u00f6tt az amerikai \u0171rkutat\u00e1si hivatal (NASA) New Horizons nev\u0171 \u0171rszond\u00e1ja - \u00edrja az MTI. Az apr\u00f3cska objektum csup\u00e1n 45 kilom\u00e9ter \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171, azaz sz\u00e1zszor kisebb a Plut\u00f3n\u00e1l.A New Horizons\u00a0most a F\u00f6ldt\u0151l 5,7 milli\u00e1rd kilom\u00e9terre van, \u00e9s\u00a0v\u00e1rhat\u00f3an 2019. janu\u00e1r 1-j\u00e9n \u00e9rkezik meg az\u00a0\u00fcst\u00f6k\u00f6sszer\u0171\u00a0MU69-hez, \u00e9s addig m\u00e9g 750 milli\u00f3 kilom\u00e9tert kell megtennie. Hogy ne haszn\u00e1lja f\u00f6l\u00f6slegesen az er\u0151forr\u00e1sait, az \u0171rszonda a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6t h\u00f3napra hibern\u00e1lja mag\u00e1t.Ezzel a misszi\u00f3val megd\u00f6ntj\u00fck a valaha kutatott legt\u00e1volabbi vil\u00e1g rekordj\u00e1t- mondta Alan Stern, a D\u00e9lnyugati Kutat\u00f3int\u00e9zet munkat\u00e1rsa.A New Frontiers k\u00fcldet\u00e9sben r\u00e9szt vev\u0151 New Horizons \u0171rszonda t\u00f6bb mint t\u00edz \u00e9ve, 2006. janu\u00e1r 19-\u00e9n indult \u00fatnak, \u00e9s 2015. j\u00falius 14-\u00e9n els\u0151k\u00e9nt rep\u00fclt el Pluto mellett, hogy adatokat gy\u0171jts\u00f6n a t\u00f6rpebolyg\u00f3r\u00f3l \u00e9s holdjair\u00f3l. A h\u00e9t tudom\u00e1nyos m\u0171szere \u00e1ltal begy\u0171jt\u00f6tt 6,25 gigab\u00e1jtnyi adatot 2015 szeptembere \u00f3ta folyamatosan tov\u00e1bb\u00edtotta a F\u00f6ldre, a John Hopkins Egyetemen l\u00e9v\u0151 laborat\u00f3riumba. Az adat\u00e1tvitelr\u0151l sokat elmond, hogy\u00a0a r\u00e1di\u00f3jeleknek 5 \u00f3ra 20 percre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck, hogy eljussanak az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3k\u00f6zpontb\u00f3l a New Horizonsra.Az \u0171rszonda a t\u00f6rpebolyg\u00f3 \u00e9s holdjai \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9r\u0151l gy\u0171jt\u00f6tt adatokat, nagyfelbont\u00e1s\u00fa felv\u00e9teleket k\u00e9sz\u00edtett r\u00f3luk, vizsg\u00e1lta a napszelet \u00e9s a m\u00e1gneses mez\u0151ket, tanulm\u00e1nyozta a Pluto l\u00e9gk\u00f6r\u00e9t \u00e9s pormint\u00e1kat vett.", "language": "hu", "title": ["M\u00e9g 750 milli\u00f3 kilom\u00e9tert sz\u00e1guld a New Horizons"]},
{"url": "http://index.hu/sport/sportgeza/", "text": "Dzsudzs\u00e1k Bal\u00e1zs a legt\u00f6bbet keres\u0151 magyar futballista Magyarorsz\u00e1gon, \u00e9s ahol mindezt biztos\u00edtj\u00e1k neki, az az Egyes\u00fclt Arab Emir\u00e1tusok, ahova a ny\u00e1ron tette \u00e1t sz\u00e9khely\u00e9t. Az Em\u00edrs\u00e9gek els\u0151 oszt\u00e1ly\u00fa csapat\u00e1n\u00e1l, az al-Vahd\u00e1ban j\u00e1tszik, m\u00e1rciusban a  v\u00e1lasztott\u00e1k, de hogy ilyen \u00e1llapotban van, az annak is k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy nem egy teveszaros kunyh\u00f3b\u00f3l kell a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9r\u0151l edz\u00e9sre j\u00e1rnia, az , hogyan \u00e9l a legt\u00f6bbre taks\u00e1lt magyar focista.Dzsudzs\u00e1k \u201eaz Arab-\u00f6b\u00f6l v\u00edz\u00e9re gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kil\u00e1t\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 Four Seasons Hotel Abu Dhabi Al Maryah Island 5 csillagos szuper luxus sz\u00e1llod\u00e1t\u201d is mag\u00e1ban foglal\u00f3 34 emeletes \u00fcvegtoronyban lakik. A sz\u00e1llod\u00e1t egy \u00e9ve adt\u00e1k \u00e1t \u00e9s 13 emeletet foglal el, a t\u00f6bbi rezidencia.Dzsudzs\u00e1k meg is sz\u00f3lal a cikkben.Ahogy arr\u00f3l m\u00e1r besz\u00e1moltunk, a Nemzeti Sport f\u0151szerkeszt\u0151je a \u201emagyar futball \u00e9s a Pusk\u00e1s-\u00fcgyek .\u201d Ami azt jelenti, hogy mostant\u00f3l hivatalosan is egy korm\u00e1nykinevezett vezeti a legnagyobb magyar sportnapilapot.Persze Sz\u00f6ll\u0151si Gy\u00f6rgy nem most bukkant el\u0151 a k\u00f6vek k\u00f6z\u00fcl, l\u00e1ssuk csak: kor\u00e1bban a Pusk\u00e1s akad\u00e9mia kommunik\u00e1ci\u00f3s vezet\u0151je volt, jelenleg a sportnapilap mellett a magyar nyelv\u0171 Fourfourtwo magazin f\u0151szerkeszt\u0151je is, tov\u00e1bb\u00e1 a Magyar Sport\u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek az eln\u00f6ke \u00e9s a Pusk\u00e1s-hagyat\u00e9kot gondoz\u00f3 Pusk\u00e1s.com Kft. majd' feler\u00e9sz\u00e9ben tulajdonosa.Most  k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fat a kinevez\u00e9s aprop\u00f3j\u00e1n, amit Pusk\u00e1s Ferenc sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 90. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra id\u0151z\u00edtettek.Eddig tartott Rosta P\u00e9ter futballistakarrierje, miut\u00e1n a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n az MTD Hung\u00e1ria megye III.-as labdar\u00fag\u00f3bajnoks\u00e1gban, a S\u00fcmegpr\u00e1ga-Zalahal\u00e1p meccsen megverte a j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151t. A zalahal\u00e1pi fiatalembert a 70. percben ki\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, ez\u00e9rt m\u00e1r a p\u00e1ly\u00e1n r\u00e1t\u00e1madt Bakos Ferenc j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151re (aki am\u00fagy csak beugr\u00f3 volt, mert a hivatalos j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151 a meccs elej\u00e9n megs\u00e9r\u00fclt), azt\u00e1n a lef\u00faj\u00e1s ut\u00e1n is meg\u00fct\u00f6tte \u00e9s meg is r\u00fagta az \u00f6lt\u00f6z\u0151be l\u00e9p\u0151 b\u00edr\u00f3t,\u00a0.A focist\u00e1t \u00f6r\u00f6kre eltiltott\u00e1k a futballt\u00f3l, a Magyar Labdar\u00fag\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g Veszpr\u00e9m Megyei Igazgat\u00f3s\u00e1ga arr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztatta a lapot, hogy kedden a dr. Polg\u00e1r P\u00e9ter vezette fegyelmi bizotts\u00e1g \u00fagy l\u00e1tta, hogy a\n              \n            Lionel Messit n\u00e9gy v\u00e1logatott meccsre\u00a0\u00a0a FIFA, miut\u00e1n legut\u00f3bb vb-selejtez\u0151n Chile ellen az argentin focista a partjelz\u0151t megs\u00e9rtette. A nemzetk\u00f6zi futballsz\u00f6vets\u00e9g b\u00fcntet\u00e9se szinte p\u00e9ld\u00e1tlan, tr\u00e1g\u00e1rs\u00e1g\u00e9rt nem szoktak ilyen s\u00falyos szankci\u00f3t alkalmazni, a felh\u00e1borod\u00e1st n\u00f6veli, hogy a brazil partjelz\u0151 nem is \u00e9rtette, mit mondott neki az \u00f6tsz\u00f6r\u00f6s aranylabd\u00e1s, hanem csak m\u00e1snap a lapokb\u00f3l tudta meg.Eddig is tudtuk, hogy Kevin De Bruyne oda r\u00fagja a labd\u00e1t, ahova csak akarja, de ez a precizit\u00e1s m\u00e9g t\u0151le is hihetetlen. A Manchester City belga t\u00e1mad\u00f3-k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sa egy k\u00fcl\u00f6n\u00f6s kih\u00edv\u00e1s keret\u00e9ben, a kos\u00e1rp\u00e1ly\u00e1n csillogtatta meg p\u00e1rtalan r\u00fag\u00f3technik\u00e1j\u00e1t, egy belga magazin szervez\u00e9s\u00e9ben.A jelek szerint tombol a v\u00e1logatott sz\u00fcnet miatt unalom Olaszorsz\u00e1gban, legal\u00e1bbis nem igaz\u00e1n lehet m\u00e1snak betudni a , miszerint a Manchester City 120-150 milli\u00f3 eur\u00f3\u00e9rt venn\u00e9 meg a Milan 18 \u00e9ves kapus\u00e1t, Gianluigi Donnarumma.A napokban der\u00fclt ki, hogy Bastian Schweinsteiger az angol Manchester Unitedt\u0151l az amerikai Chicago Fire-h\u00f6z, Nikolics Nemanja csapat\u00e1hoz igazol, \u00fagyhogy a manchesteri klub gyorsan \u00f6sszedobott a n\u00e9met futballista tisztelet\u00e9re egy r\u00f6vid vide\u00f3t. A gesztus viszont kicsit f\u00e9lresiker\u00fclt.\u00a0A tavalyi  az id\u00e9n egyszerre szolg\u00e1ltat \u00fajabb bombameglepet\u00e9st \u00e9s szenved irt\u00f3zatosan l\u00e1tv\u00e1nyosan. A bajnoks\u00e1gban kis h\u00edj\u00e1n kies\u0151helyre ker\u00fclt, ellenben a Bajnokok Lig\u00e1j\u00e1ban egyetlen angolk\u00e9nt bejutott a legjobb nyolc csapat k\u00f6z\u00e9. B\u00e1rhogy is, a csapat febru\u00e1rban kir\u00fagta a tavalyi sikeredz\u0151t, \u00e9s az\u00f3ta n\u00e9gy meccset nyert zsin\u00f3rban.B\u00e1r Claudio Ranieri\u00a0, \u00fagy t\u0171nik, haszn\u00e1lt a csapatnak, de sokan nem bocs\u00e1tanak meg a dicstelen t\u00e1voz\u00e1s\u00e9rt. Jamie Vardy csat\u00e1r arr\u00f3l besz\u00e9lt a BBC-nek, hogy \u0151 \u00e9s a csal\u00e1dja is hal\u00e1los fenyeget\u00e9seket kap az edz\u0151 meneszt\u00e9se \u00f3ta.\u201eEz f\u00e9lelmetes\u201d, mondta a Leicester csat\u00e1ra.Vardy besz\u00e1molt a lapnak, hogy a feles\u00e9g\u00e9t m\u00e1r megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k leszor\u00edtani aut\u00f3val is, mik\u00f6zben h\u00e1tul \u00fcltek a gyerekek, mert sokan \u0151t v\u00e1dolj\u00e1k azzal, hogy elint\u00e9zte Ranieri kir\u00fag\u00e1s\u00e1t.\u00a0Bruno de Souza futballkapus volt 2010-ig, amikor is megtervezte exszeret\u0151j\u00e9nek a meggyilkol\u00e1s\u00e1t. Megkereste a megfelel\u0151 embereket, akik a n\u0151t brut\u00e1lisan meg\u00f6lt\u00e9k, majd kutykkal etett\u00e9k meg a holttest\u00e9t.A n\u0151,\u00a0Eliza Samudio, modell volt, \u00e9s a n\u0151s f\u00e9rfi szeret\u0151je. Azt\u00e1n 2009-ban teherbe esett t\u0151le, de a f\u00e9rfi ellen\u00e9ben nem abort\u00e1lta a magzatot, hanem megsz\u00fclte. A f\u00e9rfinak el kellett tartania a n\u0151t, azt\u00e1n j\u00f6tt a gyilkoss\u00e1g. A f\u00e9rfit gyorsan elkapt\u00e1k, \u00e9s 22 \u00e9ves b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9lt\u00e9k.Torghelle S\u00e1ndor egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 jelens\u00e9ge a magyar bajnoks\u00e1gnak. Lehet gy\u0171l\u00f6lni, lehet im\u00e1dni, de egy dolgot nem lehet eltagadni t\u0151le: hogy hiteles. Nincs enn\u00e9l nagyobb \u00e9s ritk\u00e1bb kincs mifel\u00e9nk.Itt van nek\u00fcnk ez az NB I.-nek nevezett k\u00f3cer\u00e1j, ahol csilli-villi \u00e9kszerdobozokban, l\u00e9zeng\u0151 n\u00e9z\u0151k el\u0151tt, \u00e1llamilag agyondot\u00e1lt csapatokban a teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fckh\u00f6z \u00e9s eredm\u00e9nyeikhez k\u00e9pest agyonfizetett j\u00e1t\u00e9kosok focizgatnak. Ahol az ifj\u00fa tehets\u00e9gek Eur\u00f3pa helyett , \u00e9s aki egy kicsit is futballist\u00e1nak t\u0171nik, az val\u00f3sz\u00edn\u0171leg m\u00e1r csak levezetni j\u00f6tt ide.Ehhez k\u00e9pest itt van Torghelle S\u00e1ndor, akit \u0151szint\u00e9n lehet szeretni, mert pontosan azt ny\u00fajtja, amit \u00edg\u00e9r. \u00dagy k\u00fczd minden meccsen, mintha most akarn\u00e1 mag\u00e1t eladni a Barcelon\u00e1ba, nem pedig t\u00fal lenne egy kudarcokkal kik\u00f6vezett k\u00fclf\u00f6ldi karrieren. R\u00e9gen m\u00e9g r\u00f6h\u00f6gt\u00fcnk rajta, p\u00e9ld\u00e1ul hogy h\u00e1rom \u00e9vet leh\u00fazott Angli\u00e1ban \u00e9s G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gban, \u00e9s k\u00f6zben egyetlen g\u00f3lt szerzett, de csak most j\u00f6v\u00fcnk r\u00e1, hogy mekkora h\u0151s volt, mik\u00f6zben \u0151stehets\u00e9geink a nyugati pr\u00f3b\u00e1lkozgat\u00e1st k\u00f6vet\u0151en az els\u0151 adand\u00f3 alkalommal boldogan t\u00e9rnek vissza szt\u00e1rfizet\u00e9s\u00e9rt a langymelegbe.Torghelle v\u00e9g\u00fcl \u00fagy t\u00e9rt meg a h\u00e9t \u00e9ves kalandoz\u00e1sb\u00f3l az MTK-ba, hogy k\u00f6zben megtanult focizni.Nem lett tehets\u00e9gesebb, de amit csin\u00e1lni pr\u00f3b\u00e1l, annak a legt\u00f6bbsz\u00f6r van \u00e9rtelme. Legfeljebb nem siker\u00fcl. T\u00e9nyleg h\u00e9tr\u0151l-h\u00e9tre a v\u00e1ll\u00e1n viszi a csapat\u00e1t, persze csak ha \u00e9pp nincs eltiltva, mert  vagy valakit pof\u00e1n vert. Pontosan lehet tudni, mire sz\u00e1m\u00edthatunk t\u0151le.Kilencven perc megalkuv\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli akarat, rengeteg \u00fctk\u00f6z\u00e9s, n\u00e9h\u00e1ny v\u00e1ratlan brill\u00edr, aranyat \u00e9r\u0151 felh\u0151fejesek, \u00e9s harc, harc, harc.\u00a0A k\u00e9p persze nem teljes, ha kihagyjuk bel\u0151le, hogy Torghell\u00e9n nevetni is lehet. Hogy van a jelens\u00e9gben valami komikus, ahogy a v\u00e9gtelen igyekezet m\u00e9g limit\u00e1lt k\u00e9pess\u00e9gekkel is var\u00e1zsl\u00f3t csin\u00e1l bel\u0151le ebben a magyar bajnoks\u00e1gban.Vagy mikor a sikeres csel ut\u00e1n vid\u00e1m tapsra ragadtatja a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get egy suta megold\u00e1ssal.H\u00e1t persze, hogy nem rajta r\u00f6h\u00f6g\u00fcnk ilyenkor val\u00f3j\u00e1ban, hanem a k\u00f6zegen, bele\u00e9rtve magunkat is, hogy ezt n\u00e9zz\u00fck, \u00e9s olykor m\u00e9g komolyan is tudjuk venni. De benne legal\u00e1bb van valami \u0151szintes\u00e9g, amit\u0151l nem t\u0171nik annyira sz\u00e9gyellnival\u00f3nak a dolog.Mindig \u00e9rdekes, ha a magyar labdar\u00fag\u00e1s m\u00e9ly\u00e9r\u0151l egy volt ismertebb labdar\u00fag\u00f3 ad \u00e9letjeleket. Ez\u00fattal Urb\u00e1n Fl\u00f3ri\u00e1n \u00e9rt\u00e9kelte az NB I.-et a megye I.-b\u0151l. Az egykori v\u00e1logatott futballista nemr\u00e9g m\u00e9g NB I.-es csapatot vezethetett, akkor csapata, a Vasas ki is esett az els\u0151 oszt\u00e1lyb\u00f3l, azt\u00e1n szomor\u00faan v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1sai voltak alacsonyabb oszt\u00e1lyokban, ahonnan a mai napig figyelheti, hogyan mennek a dolgok a magyar foci cs\u00facs\u00e1n.Most felt\u0171nt neki, hogy egyn\u00e9mely csapatok p\u00e9ld\u00e1ul tele vannak idegenl\u00e9gi\u00f3sokkal, a  a hazai csapat h\u00e9t k\u00fclf\u00f6ldivel \u00e1llt ki, m\u00edg a Paks a kapuson k\u00edv\u00fcl sz\u00ednmagyar csapattal tudott a p\u00e1ly\u00e1ra l\u00e9pni.\u00a0Ez \u00fagy v\u00e1gta ki Urb\u00e1nn\u00e1l a biztos\u00edt\u00e9kot, mint a  Gyurcs\u00e1ny.\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            De nem mondja, ez\u00e9rt mondom \u00e9n: a Debrecen el\u00e9g r\u00e9g\u00f3ta ezt a 7-4-es ar\u00e1nyt alkalmazza a kezd\u0151iben, \u00e9s r\u00e9mes k\u00f6zels\u00e9gben a kies\u0151 hely, m\u00edg a Paks pedig \u00e9vek \u00f3ta a magyar \u00e9lvonal \u00fcde sz\u00ednfoltja csapatostul \u00e9s edz\u0151st\u00fcl. Csert\u0151i Aur\u00e9l az egyik legjobb hazai edz\u0151. Urb\u00e1n \u00e9szrev\u00e9tele pontos, de a gondolati csapong\u00e1s\u00a0sz\u00e1momra azt is megmagyar\u00e1zza, hogy mi\u00e9rt van Csert\u0151i ott, ahol, \u00e9s mi\u00e9rt van Urb\u00e1n ott, ahol.Az apa Cristiano Ronaldo viharos gyorsas\u00e1ggal elkezdett felz\u00e1rk\u00f3zni a n\u00e9gyszeres aranylabd\u00e1s Cristiano Ronaldo mell\u00e9 gyermekei sz\u00e1m\u00e1t illet\u0151en, a  inform\u00e1ci\u00f3i szerint ugyanis hamarosan ikrei lesznek.A portug\u00e1l futballszt\u00e1rnak m\u00e1r van egy fia. Az \u0151 \u00e9lete is meglehet\u0151sen \u00e9rdekes.Jane Seo a Huffington Post neves eg\u00e9szs\u00e9g- \u00e9s kajakritikusa,  a lap r\u00f3la:A Harvard-on v\u00e9gzett, hobbija a fut\u00e1s \u00e9s a bicikliz\u00e9s.Seo a kett\u0151t \u00f6sszevegy\u00edtette, hogy jobb eredm\u00e9nyt \u00e9rjen el a floridai Fort Lauderdale A1A maratonversenyen, de lebukott.Hetek \u00f3ta a szigor\u00edtott amerikai hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9sen fennakadt amerikaiakkal vannak tele a h\u00edrek, most egy el\u00e9g nagy nevet siker\u00fclt megsz\u00edvatniuk az amerikai hat\u00e1r\u0151r\u00f6knek. A 2016-ban elhunyt legend\u00e1s bokszol\u00f3,  azonos nev\u0171 fi\u00e1t feltart\u00f3ztatt\u00e1k a bev\u00e1ndorl\u00e1si hivatal munkat\u00e1rsai a floridai Fort Lauderdale rep\u00fcl\u0151ter\u00e9n, \u00e9s csak hosszas k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00e9s ut\u00e1n engedt\u00e9k vissza sz\u00fcl\u0151haz\u00e1j\u00e1ba, az Egyes\u00fclt \u00c1llamokba.\u00a0Az incidens m\u00e9g febru\u00e1r 7-\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e1m ifjabb Muhammad Ali \u00fcgyv\u00e9dje, Chris Mancini, csak szombaton hozta nyilv\u00e1noss\u00e1gra a kentuckyi Louisville v\u00e1ros Courier-Journal c\u00edm\u0171 \u00fajs\u00e1gj\u00e1nak adott interj\u00faj\u00e1ban.A 44 \u00e9ves Muhammad Ali \u00e9desanyj\u00e1val, Khalilah Camacho-Alival - a n\u00e9hai bokszol\u00f3 m\u00e1sodik feles\u00e9g\u00e9vel - t\u00e9rt vissza Jamaic\u00e1b\u00f3l, amikor Fort Lauderdale rep\u00fcl\u0151ter\u00e9n feltart\u00f3ztatt\u00e1k. \u00c9desanyj\u00e1t - aki szint\u00e9n az Egyes\u00fclt \u00c1llamok polg\u00e1ra - szinte azonnal tov\u00e1bbengedt\u00e9k, mert volt n\u00e1la egy f\u00e9nyk\u00e9p, amelyen egy\u00fctt l\u00e1that\u00f3 bokszlegenda f\u00e9rj\u00e9vel.Az amerikai n\u0151i egyetemi bajnoks\u00e1gban a Northwestern a Rutgersszel tal\u00e1lkozott cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este, vezettek is tizenk\u00e9t ponttal, amikor a northwesternes\u00a0Ashley Deary j\u00f6tt volna a labd\u00e1val, de \u00e9szrevette, hogy kik\u00f6t\u0151d\u00f6tt a cip\u0151f\u0171z\u0151je.Nem akarta, hogy csapata id\u0151t k\u00e9rjen emiatt, ink\u00e1bb lerakta maga el\u00e9 a labd\u00e1t, \u00e9s gyorsan neki\u00e1llt bek\u00f6tni a cip\u0151j\u00e9t, mik\u00f6zben seg\u00e9lyk\u00e9r\u0151en n\u00e9zett a b\u00edr\u00f3ra. A b\u00edr\u00f3 sz\u00e9tt\u00e1rta a karj\u00e1t, hogy m\u00e9gis mit szeretne a j\u00e1t\u00e9kos, de nem f\u00fajt, nem is lett volna r\u00e1 oka.\u00a0A rutgersesek m\u00e1r nem voltak ennyire eln\u00e9z\u0151ek, le\u00fctk\u00f6zt\u00e9k Dearyt, elvett\u00e9k t\u0151le a labd\u00e1t. majd pontot szereztek. A Northwestern-kosaras kapott egy kis fejmos\u00e1st a p\u00e1lya sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, de \u00edgy is nagyon sim\u00e1n, 60-38-ra nyertek. \u00a0 SportsCenter (@sportscenter) \u00e1ltal megosztott bejegyz\u00e9s, Nem alakult j\u00f3l a Valentin-napi buli Diego Maradona \u00e9s \u00e9lett\u00e1rsa sz\u00e1m\u00e1ra. A  szerda reggel rend\u0151r\u00f6k sz\u00e1llt\u00e1k meg azt a hotelt, ahol az egykori futballszt\u00e1r megsz\u00e1llt.A keddi nap egyik \u00e9rdekes \u00e1tigazol\u00e1si h\u00edre volt a f\u0151bb magyar sportoldalakon, hogy a Debrecen \u00e9rdekl\u0151dik Ferdinand Fon Fru, a kameruni m\u00e1sodoszt\u00e1lyban szerepl\u0151 Grassland FC 18 \u00e9ves csat\u00e1ra ir\u00e1nt. A h\u00edrt a  vette \u00e9szre a  oldal\u00e1n, a kameruni port\u00e1lon k\u00e9sz t\u00e9nyk\u00e9nt k\u00f6zlik az \u00e1tigazol\u00e1st, mondv\u00e1n, a debreceniek figyelm\u00e9t nem ker\u00fclte el a j\u00e1t\u00e9kos ut\u00f3bbi id\u0151ben ny\u00fajtott fantasztikus teljes\u00edtm\u00e9nye, ez\u00e9rt 3 \u00e9vre szerz\u0151dtett\u00e9k az ifj\u00fa rem\u00e9nys\u00e9get. A Nemzeti Sport szerd\u00e1n arr\u00f3l \u00edr, hogy hamarosan Magyarorsz\u00e1gra is \u00e9rkezik, \u00e9s hogy a m\u00e1sodoszt\u00e1lyban edz\u0151d\u00f6tt az elm\u00falt h\u00f3napokban.Csakhogy.Az eg\u00e9szen biztos, hogy nem \u00edgy k\u00e9pzelte bemutatkoz\u00f3 edz\u00e9s\u00e9t a lett v\u00e1logatott \u00e9l\u00e9n a kanadai Bob Hartley, aki komoly NHL-es m\u00falttal, decemberben \u00e9rkezett az A csoportos balti \u00e1llam j\u00e9gkorong-v\u00e1logatottj\u00e1nak az \u00e9l\u00e9re.Az argentin Centenario de Neuqu\u00e9n k\u00fcl\u00f6n\u00f6s m\u00f3don ker\u00fclne be a futball v\u00e9r\u00e1raml\u00e1s\u00e1ba, az argentin kb legalacsonyabb (\u00f6t\u00f6d) oszt\u00e1lyban szerepl\u0151 klub ugyanis az \u00f6sszes szponzor\u00e1t felt\u00fcntette a csapaton.CURIOSIDADESCamisetas si que las hay, pero ninguna como Centenario de Neuquen, Tiene 50 auspisciantes en ella.Juega en la Federal C de Arg. HA nagy rem\u00e9nyekkel indul\u00f3 angol futballista, Peter Crouch im\u00e1dkoz\u00f3s\u00e1ska termet\u00e9r\u0151l \u00e9s id\u00e9tlen mozg\u00e1s\u00e1r\u00f3l volt eddig is h\u00edres, b\u00e1r az angol v\u00e1logatottban 22 g\u00f3lt szerz\u0151 futballista \u00e1ltal\u00e1nos meg\u00edt\u00e9l\u00e9se legal\u00e1bbis v\u00e9lem\u00e9nyes. Nem v\u00e9letlen\u00fcl fordult meg t\u00edz klubn\u00e1l is p\u00e1lyafut\u00e1sa sor\u00e1n, hiszen a nagy klubok is megl\u00e1tt\u00e1k benne a k\u00f6vetkez\u0151 magas \u00e9s \u00fcgyes csat\u00e1rt, azt\u00e1n gyorsan kider\u00fclt, hogy magasnak ugyan magas, csak \u00e9ppen nem \u00fcgyes, \u00e9s m\u00e1r gyorsan tov\u00e1bb is passzolt\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151 csapatnak.Ennek ellen\u00e9re impon\u00e1l\u00f3 m\u00faltja van, 42 v\u00e1logatotts\u00e1g az angol v\u00e1logatottban, \u00e9s 2011 \u00f3ta \u00e1lland\u00f3sult helye van a Stoke Cityben. A Wikipedia szerint 38 g\u00f3ln\u00e1r j\u00e1r a PL-klubn\u00e1l, viszont szerd\u00e1n megl\u0151tte a 100. angol bajnoki g\u00f3lj\u00e1t (Stoke-Everton 1-1).Eld\u0151lni l\u00e1tszik, hogy az \u00dajpest FC labdar\u00fag\u00f3csapata a tavaszi fordul\u00f3ban Kecskem\u00e9ten j\u00e1tssza majd a m\u00e9rk\u0151z\u00e9seit, mivel a fel\u00faj\u00edtott Szusza Ferenc Stadion egyel\u0151re m\u00e9g nem kapta meg a\u00a0Ezt a klub \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3ja,\u00a0Gyarmati szerint am\u00fagy a k\u00e9sleked\u00e9snek nem az az oka, hogy a : \u201eAzokat az\u00e9rt szerelt\u00fck le r\u00e9szben, hogy az \u00e9p\u00edt\u00e9si ter\u00fcleten ne legyenek szennyez\u0151d\u00e9snek kit\u00e9ve.\"Ha id\u00e1ig elolvasta, akkor a kedves olvas\u00f3 meg\u00e9rdemli, hogy egy kicsit oszlassuk a hom\u00e1lyt. A nagy magyarorsz\u00e1gi stadionfel\u00faj\u00edt\u00e1sb\u00f3l az \u00dajpest is kiveszi a r\u00e9sz\u00e9t, b\u00e1r nem annyival, amekkora a labdar\u00fag\u00e1sban bet\u00f6lt\u00f6tt szerepe, ugyanis \"csak\" 800 milli\u00f3t kapott. Ennek az az oka, hogy az \u00dajpest belga tulajdonosa ragaszkodik a csapat\u00e1hoz, \u00e9s nem veheti meg mag\u00e1t a stadiont, amely az \u00c1llam tulajdon\u00e1ban van, ebb\u0151l sz\u00e1mos konfliktus ad\u00f3dik, mert igaz\u00e1n senki nem \u00e9rezheti mag\u00e1\u00e9nak a stadiont. Tov\u00e1bbi csavar, hogy az \u00dajpest focicsapata \u00e9s az UTE, teh\u00e1t az egyes\u00fclet is  szervezet, \u00e9s az UTE-\u00e9 a stadion feletti jogk\u00f6r.Ebb\u0151l ad\u00f3dik a legbizarrabb helyzet, haLeker\u00fcl a kereszt a Real Madrid c\u00edmer\u00e9r\u0151l a K\u00f6zel-Keleten \u00e1rult szerel\u00e9seken egy ottani forgalmaz\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9s \u00e9rtelm\u00e9ben.\u00a0Percekig hitetlenkedve n\u00e9zt\u00fck az Afrika-kupa h\u00e9tf\u0151 esti m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00e9nek egyik jelenet\u00e9t, hogy ilyen t\u00e9nyleg nincs. Pedig van: a szeneg\u00e1liak kapusa t\u00e9nyleg felr\u00fagta saj\u00e1t mag\u00e1t, hogy id\u0151t h\u00fazzon.\u00a0Elmaradt az angol harmadoszt\u00e1lyban a\u00a0Southend United-Bolton Wanderers \u00f6sszecsap\u00e1s a lefagyott p\u00e1lya miatt. A klub radik\u00e1lis d\u00f6nt\u00e9st hozott, \u00e9s\u00a0.Kicsit er\u0151s a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9rt \u0151t hib\u00e1ztatni, nem?\u00a0Vand\u00e1lok megrong\u00e1lt\u00e1k, cs\u00edp\u0151ben kett\u00e9t\u00f6rt\u00e9k Lionel Messi szobr\u00e1t Buenos Airesben.A n\u0151i 800 m\u00e9teres s\u00edkfut\u00e1s olimpiai- \u00e9s vil\u00e1gbajnoka, Caster Semenya esk\u00fcv\u0151i k\u00e9peket posztolt az Instagramon, elvette bar\u00e1tn\u0151j\u00e9t, Violet Raseboy\u00e1t, akivel r\u00e9g\u00f3ta egy\u00fctt van. S H A M I L A  R A M J A W A N (@shamila.ramjawan) \u00e1ltal k\u00f6zz\u00e9tett vide\u00f3, Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k is ott volt Z\u00fcrichben, a FIFA d\u00edj\u00e1tad\u00f3 g\u00e1l\u00e1j\u00e1n. Nem is ak\u00e1rki mell\u00e9 \u00fclhetett, a vil\u00e1g egykori legjobb futballist\u00e1ja, Diego Maradona mellett n\u00e9zte a show-t.A d\u00e1n profilig\u00e1ban j\u00e1tsz\u00f3 hokicsapat kifogyott a kapusaib\u00f3l, jobb h\u00edj\u00e1n egy amat\u0151r klubt\u00f3l igazolt, ami azt\u00e1n beny\u00fajtotta a sz\u00e1ml\u00e1t. 72 s\u00f6rt k\u00e9rtek, t\u00f6bbet kaptak.Michael Owen is aranylabd\u00e1s, 2001-ben nyerte meg a legjobb futballist\u00e1nak j\u00e1r\u00f3 d\u00edjat, tov\u00e1bb\u00e1 a Real Madridban is j\u00e1tszott, \u00edgy \u0151 is hivatalos volt Cristiano Ronaldo m\u00e9ltat\u00e1s\u00e1ra Madridba, a Bernabeu stadionba, ahol az idei \u00a0a m\u00falt h\u00f3napban a  portug\u00e1lt \u00fcnnepelte a publikum.Cristiano Ronaldo meg\u00fcnnepl\u00e9s\u00e9re hivatalos volt a Real \u00f6sszes aranylabd\u00e1sa, Zidane, Figo, az eml\u00edtett Owen \u00e9s a brazil legenda, Ronaldo is.Ut\u00f3bbi kett\u0151 egy r\u00f6vid ideig j\u00e1tszott is egy\u00fctt, \u00e9s az angol nem \u00e1llta meg, hogy oda ne sz\u00farjon a pocakosod\u00f3 brazilnak, ami d\u00fch\u00f6s reakci\u00f3kat sz\u00fclt a social m\u00e9di\u00e1ban.N\u00e1poly izgatottan k\u00e9sz\u00fcl\u0151dik a futballszt\u00e1r Diego Maradona fell\u00e9p\u00e9s\u00e9re: a n\u00e9pszer\u0171 argentin focista janu\u00e1r k\u00f6zep\u00e9n a patin\u00e1s San Carlo operah\u00e1z egyik produkci\u00f3j\u00e1ban szerepel majd, aminek azonban nem \u00f6r\u00fcl az int\u00e9zm\u00e9ny igazgat\u00f3ja.\u00a0\u00a0", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/05/megugrott_a_webkereses_a_ceu-ra/", "text": "Teljesen nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy a CEU-t h\u00e1tr\u00e1nyos helyzetbe hoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s az elm\u00falt napokban r\u00e1ir\u00e1ny\u00edtotta a figyelmet az egyetemre, \u00e9s ez a webes keres\u00e9si trendeket kimutat\u00f3 .\u00a0Friss\u00edt\u00e9s: a fenti mondat t\u00e9ves, nem vett\u00fck \u00e9szre, hogy a glob\u00e1lis adatot eltorz\u00edtotta a portug\u00e1l nyelven sz\u00e9les k\u00f6rben keresett \"ceu\", aminek nincs k\u00f6ze az egyetemhez. A val\u00f3s\u00e1g az, hogy a CEU kulcssz\u00f3ra kevesebben keresnek, mint a t\u00f6bbi egyetem r\u00f6vid\u00edtett nev\u00e9re. Az ugr\u00e1s viszont \u00edgy is l\u00e1tv\u00e1nyos. Eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9r\u00fcnk!\u00a0A Google Trends oldalon az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s cs\u00facs\u00e1t jel\u00f6lik 100-zal, teh\u00e1t amit ott l\u00e1tunk, az nem 100 kattint\u00e1st \u00e9s/vagy keres\u00e9st jelent. Ez alapj\u00e1n az \u00e1tlagos h\u00e9tk\u00f6znapokon az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s a mostani cs\u00facs alig 1-4 sz\u00e1zal\u00e9ka. A Google Trends oldalon interakt\u00edv grafikonok vannak,  a keres\u00e9sekr\u0151l.", "language": "hu", "title": ["Megugrott a webkeres\u00e9s a CEU-ra"]},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/05/feltortek_egy_kameras-wifis_szexjatekot/", "text": " \n                          \n                        A Pen Test Partners szak\u00e9rt\u0151i arra figyeltek fel, hogy az okosdild\u00f3 gy\u00e1rt\u00f3j\u00e1t\u00f3l nem volt valami okos dolog \u00fagy be\u00e1ll\u00edtani a gy\u00e1ri jelsz\u00f3t, hogy az alap\u00e9rtelmezetten 88888888 legyen minden egyes eszk\u00f6z\u00f6n, mert nem biztos, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3 els\u0151 dolga lesz jelsz\u00f3t v\u00e1ltoztatni az eszk\u00f6z\u00f6n.Ok\u00e9, nyilv\u00e1n az vesz be\u00e9p\u00edtett kamer\u00e1val \u00e9s wifivel felszerelt m\u0171p\u00e9niszt, aki egy\u00e9bk\u00e9nt is k\u00f6zvet\u00edteni szeretn\u00e9 az aktust, de eg\u00e9szen biztosan kevesen gondolj\u00e1k \u00fagy, hogy ezt pont a szomsz\u00e9daikkal szeretn\u00e9k megosztani.\n                          \n                        ", "language": "hu", "title": ["Felt\u00f6rtek egy kamer\u00e1s-wifis szexj\u00e1t\u00e9kot"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/bortonbe_megy_heresznye_polgarmestere/", "text": "Joger\u0151sen v\u00e9grehajtand\u00f3 b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st szabott ki a Kaposv\u00e1ri T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k egy csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 n\u0151re \u00e9s polg\u00e1rmesterre, akik harmadik t\u00e1rsukkal \u00f6sszej\u00e1tszva megszerezt\u00e9k egy \u00f6r\u00f6k\u00f6s n\u00e9lk\u00fcl meghalt, id\u0151s, v\u00edzv\u00e1ri f\u00e9rfi 18 milli\u00f3 forintos hagyat\u00e9k\u00e1t - \u00edrja a . Az els\u0151 fok\u00fa b\u00edr\u00f3s\u00e1g kor\u00e1bban mindh\u00e1rom v\u00e1dlott , de az \u00fcgy\u00e9szi ind\u00edtv\u00e1nyt\u00f3l elt\u00e9r\u0151en a csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 n\u0151vel szemben felf\u00fcggesztett szabads\u00e1gveszt\u00e9st szabott ki. Az els\u0151 fok\u00fa \u00edt\u00e9let ellen az \u00fcgy\u00e9sz fellebbezett a csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9nek s\u00falyos\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt.\u00a0A m\u00e1sodrend\u0171 v\u00e1dlott Heresznye fideszes polg\u00e1rmestere, Kolics G\u00e1bor volt, aki napi kapcsolatban \u00e1llt a k\u00f6zeli telep\u00fcl\u00e9sen csal\u00e1dseg\u00edt\u0151k\u00e9nt dolgoz\u00f3 harmadrend\u0171 v\u00e1dlottal, aki 2013. j\u00faniusban megtudta, hogy V\u00edzv\u00e1ron \u00f6r\u00f6k\u00f6s n\u00e9lk\u00fcl meghalt egy f\u00e9rfi, \u00e9s inform\u00e1ci\u00f3kat szerzett a hagyat\u00e9kr\u00f3l is. Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy megszerzik az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Bevont\u00e1k az els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlottat, egy rossz anyagi helyzetben l\u00e9v\u0151 ismer\u0151s\u00fcket. 3 milli\u00f3 forint juttat\u00e1s ellen\u00e9ben felaj\u00e1nlott\u00e1k neki, hogy hamis v\u00e9grendelettel megkaparinthatn\u00e1k a f\u00e9rfi hagyat\u00e9k\u00e1t.A hagyat\u00e9ki elj\u00e1r\u00e1sban az ismer\u0151s f\u00e9rfi becsatolta a hamis v\u00e9grendeletet, ennek alapj\u00e1n a k\u00f6zjegyz\u0151 2014. m\u00e1rciusban \u00e1tadta neki a 4,8 milli\u00f3 forint \u00e9rt\u00e9k\u0171 ingatlan\u00e1t \u00e9s 13 milli\u00f3 200 ezer forintot \u00e9r\u0151 \u00e9rt\u00e9kpap\u00edrokat. A visszav\u00e1ltott \u00e9rt\u00e9kpap\u00edrokb\u00f3l megszerzett k\u00e9szp\u00e9nzb\u0151l az els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlott 7 milli\u00f3 forintot \u00e9s az ingatlan kulcsait \u00e1tadta a falu vezet\u0151j\u00e9nek, \u00e9s mag\u00e1nak megtartott 3 milli\u00f3 forintot. K\u00e9s\u0151bb az els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlott tudom\u00e1st szerzett az \u00f6r\u00f6khagy\u00f3 k\u00e9t \u00e9letbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l is, amikre a biztos\u00edt\u00f3 2 milli\u00f3 forint kifizet\u00e9st teljes\u00edtett r\u00e9sz\u00e9re.A  szerint a polg\u00e1rmester k\u00e9t \u00e9v, a csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 n\u0151 pedig k\u00e9t \u00e9v n\u00e9gy h\u00f3nap b\u00f6rt\u00f6nt kapott, Hereszny\u00e9n pedig id\u0151k\u00f6zi polg\u00e1rmester-v\u00e1laszt\u00e1st kell ki\u00edrni.", "language": "hu", "title": ["B\u00f6rt\u00f6nbe megy Heresznye polg\u00e1rmestere"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/bankesbiztositas/2017/04/05/7800_embert_bocsat_el_a_pacban_levo_nemet_gigabank/", "text": "A Commerzbank 7800 dolgoz\u00f3j\u00e1t\u00f3l v\u00e1lik meg N\u00e9metorsz\u00e1gban a tavaly bejelentett szerkezet\u00e1talak\u00edt\u00e1si int\u00e9zked\u00e9sek r\u00e9szek\u00e9nt - k\u00f6z\u00f6lte a Handelsblatt n\u00e9met p\u00e9nz\u00fcgyi lap, \u00edrja az MTI.A m\u00e1sodik legnagyobb n\u00e9met p\u00e9nzint\u00e9zet m\u00e1r \u00e9rtes\u00edtette a szakszervezeteket az int\u00e9zked\u00e9sr\u0151l, ami a bank valamennyi ter\u00fclet\u00e9t \u00e9rinti majd.\u00a0A Commerzbank nem k\u00f6z\u00f6lte, hogy mennyi id\u0151 alatt tervezi v\u00e9grehajtani a l\u00e9tsz\u00e1mle\u00e9p\u00edt\u00e9st a mintegy 50 ezer f\u0151s c\u00e9gn\u00e9l, de kor\u00e1bbi h\u00edrek szerint n\u00e9gy \u00e9v alatt. Sok \u00e1ll\u00e1shelyet az\u00e9rt sz\u00fcntetnek meg, mert sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pek is el tudj\u00e1k l\u00e1tni azt a feladatot, amelyet eddig fizetett munkaer\u0151 v\u00e9gzett.A t\u00f6bb \u00e9ves \u00e1tstruktur\u00e1l\u00e1s k\u00f6lts\u00e9geit egymilli\u00e1rd eur\u00f3ra becs\u00fclik.\u00a0A Commerzbank tavalyi ad\u00f3zott eredm\u00e9nye 279 milli\u00f3 eur\u00f3ra zsugorodott az egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi 1,1 milli\u00e1rd eur\u00f3r\u00f3l, r\u00e9szben a m\u00e1r megkezdett szerkezet\u00e1talak\u00edt\u00e1si int\u00e9zked\u00e9sek hat\u00e1s\u00e1ra. A Commerzbankr\u00f3l  \u00edrtunk r\u00e9szletesebben.", "language": "hu", "title": ["7800 embert bocs\u00e1t el a p\u00e1cban l\u00e9v\u0151 n\u00e9met gigabank"]},
{"url": "http://index.hu/sport/futball/2017/04/05/csanyi_sandor_bekerult_a_fifa_tanacsaba/", "text": "\n                          \n                        \n                          \n                        \n                          \n                        A n\u00e9met Reinhard Grindel \u00fagy ker\u00fclt a FIFA vez\u00e9rkar\u00e1ba, hogy a korrupci\u00f3s botr\u00e1nyba kevered\u0151 Wolfgang Niersbach, akinek m\u00e9g k\u00e9t\u00e9ves mand\u00e1tuma volt, hely\u00e9re v\u00e1lasztott\u00e1k be.Az UEFA nyolc szem\u00e9lyt deleg\u00e1lhat n\u00e9gy \u00e9vre a FIFA tan\u00e1cs\u00e1ba, k\u00e9t\u00e9vente v\u00e1lasztj\u00e1k meg a tagok fel\u00e9t. Jelenleg az\u00e9rt van csak h\u00e9t eur\u00f3pai tagja test\u00fcletnek, mert a szigor\u00fa szab\u00e1lyok miatt t\u00f6bb jel\u00f6lt is visszal\u00e9pett m\u00e9g a szavaz\u00e1s el\u0151tt: az izlandi Geir Thorsteinsson elvesz\u00edtette eln\u00f6ki tiszts\u00e9g\u00e9t haz\u00e1ja sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9ben, \u00edgy nem volt deleg\u00e1lhat\u00f3, m\u00edg az orosz Vitalij Mutko minisztereln\u00f6k-helyettesk\u00e9nt a politikai semlegess\u00e9g elv\u00e9nek nem felel meg.\u00a0A nyolcadik eur\u00f3pai hely bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9r\u0151l az UEFA szeptemberi rendk\u00edv\u00fcli kongresszus\u00e1n d\u00f6nt majd.A FIFA 2016-os konferenci\u00e1j\u00e1n a reformprogram r\u00e9szek\u00e9nt jelentette be, hogy megsz\u0171nik a v\u00e9grehajt\u00f3 bizotts\u00e1g, amelynek hely\u00e9t a korl\u00e1tozott d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3 jogk\u00f6rrel rendelkez\u0151 FIFA-tan\u00e1cs veszi \u00e1t. A 37 f\u0151b\u0151l \u00e1ll\u00f3 \u00faj test\u00fclet napi rendszeress\u00e9ggel seg\u00edti majd az \u00e1ltal\u00e1nos titk\u00e1rs\u00e1g munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egyeztet azzal a szint\u00e9n \u00faj - korm\u00e1nyz\u00f3bizotts\u00e1g nev\u0171 - test\u00fclettel, amelynek legt\u00f6bb tagja nem a labdar\u00fag\u00e1s vil\u00e1g\u00e1b\u00f3l ker\u00fcl ki. A tan\u00e1cs a felel\u0151se a FIFA teljes strat\u00e9giai vezet\u00e9s\u00e9nek, m\u00edg az \u00fagynevezett \u00e1ltal\u00e1nos titk\u00e1rs\u00e1g fel\u00fcgyeli a m\u0171k\u00f6d\u00e9si \u00e9s \u00fczleti tev\u00e9kenys\u00e9geket, amelyek a strat\u00e9gia hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9gesek. \u00a0 \u00a0Az UEFA-kongresszus Navracsics Tibor felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1val kezd\u0151d\u00f6tt, aki az Eur\u00f3pa Bizotts\u00e1g oktat\u00e1s\u00e9rt, kult\u00far\u00e1\u00e9rt, ifj\u00fas\u00e1gpolitik\u00e1\u00e9rt \u00e9s sport\u00fcgy\u00e9rt felel\u0151s biztosak\u00e9nt Aleksander Ceferin UEFA-eln\u00f6k megh\u00edv\u00e1s\u00e1ra vesz r\u00e9szt az esem\u00e9nyen. A politikus besz\u00e9d\u00e9ben kiemelte, a labdar\u00fag\u00e1s mindig is fontos eszk\u00f6z volt a t\u00f6megsport n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9ben, az integr\u00e1ci\u00f3ban, a rasszizmus elleni harcban, \u00e9s a fair play, valamint a szolidarit\u00e1s eszm\u00e9j\u00e9nek terjeszt\u00e9s\u00e9vel seg\u00edtett egym\u00e1shoz k\u00f6zelebb hozni az embereket. Hozz\u00e1tette, b\u00edzik abban, hogy az UEFA \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 k\u00f6z\u00f6tti j\u00f3 kapcsolat a tov\u00e1bbiakban is megmarad.A FIFA vez\u00e9rkar\u00e1nak Szepesi Gy\u00f6rgy 1994-es visszavonul\u00e1sa \u00f3ta nem volt magyar tagja.", "language": "hu", "title": ["Cs\u00e1nyi S\u00e1ndor beker\u00fclt a FIFA tan\u00e1cs\u00e1ba"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/david_ilona_a_legbefolyasosabb_no_a_forbes_szerint/", "text": "\u00dajra \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtotta a magyar Forbes a legbefoly\u00e1sosabb n\u0151k list\u00e1j\u00e1t. Az \u00fczleti \u00e9s kultur\u00e1lis \u00e9let, a m\u00e9dia \u00e9s a k\u00f6z\u00e9let szerepl\u0151ib\u0151l v\u00e1logattak.Befoly\u00e1s alatt azt \u00e9rtett\u00e9k, hogy az adott szem\u00e9ly mekkora hat\u00e1ssal van a \u00adc\u00e9g\u00e9re, a k\u00f6rnyezet\u00e9re, a t\u00e1rsadalomra.A list\u00e1t az \u00fczleti szf\u00e9r\u00e1ban D\u00e1vid Ilona, a M\u00c1V eln\u00f6k-vez\u00e9rigazgat\u00f3ja vezeti. (D\u00e1vid Ilon\u00e1val k\u00e9sz\u00edtett kor\u00e1bbi interj\u00fankat .) Az \u00fczleti kateg\u00f3ri\u00e1ban a m\u00e1sodik a Henkel \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3ja, F\u00e1bi\u00e1n \u00c1gnes lett, m\u00edg a harmadik Heged\u00fcs \u00c9va, a Gr\u00e1nit Bank eln\u00f6k-vez\u00e9rigazgat\u00f3ja.A Forbes szerint\u00a0A k\u00f6z\u00e9leti kateg\u00f3ri\u00e1ban helyet kapott m\u00e9g az Orsz\u00e1gos B\u00edr\u00f3i Hivatal eln\u00f6ke, Sz\u00e1jer J\u00f3zsef fideszes EP-k\u00e9pvisel\u0151 feles\u00e9ge, Hand\u00f3 T\u00fcnde, Schmidt M\u00e1ria \u00e9s Hossz\u00fa Katinka is.\u00a0A list\u00e1ra parlamenti p\u00e1rt k\u00e9pvisel\u0151je nem ker\u00fclt fel, a Momentum eln\u00f6ks\u00e9gi tagja, Orosz Anna viszont igen.\u00c9s felker\u00fclt az amerikai nagyk\u00f6vet Szemerk\u00e9nyi R\u00e9ka is, akit a h\u00edrek szerint \u00e9pp most k\u00e9sz\u00fclnek elt\u00e1vol\u00edtani posztj\u00e1r\u00f3l. A lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 h\u00edrre Orb\u00e1n Viktor az ATV riporter\u00e9nek csak \u00fagy reag\u00e1lt: \"n\u0151\u00fcgyekkel nem foglalkozom.\"", "language": "hu", "title": ["D\u00e1vid Ilona a legbefoly\u00e1sosabb n\u0151 a Forbes szerint"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/pert_vesztett_az_exim_kiderulhet_hogy_adtak/", "text": "Els\u0151 fokon pert nyert Schiffer Andr\u00e1s volt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 (LMP), miut\u00e1n a F\u0151v\u00e1rosi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k az alapkezel\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra ki\u00edrt p\u00e1ly\u00e1zatra be\u00e9rkezett dokumentumok kiad\u00e1s\u00e1ra k\u00f6telezte az Eximbankot szerd\u00e1n.Mint azt kor\u00e1bban meg\u00edrtuk, a 16 milli\u00e1rd forintr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 p\u00e1ly\u00e1zat felt\u00e9telei el\u00e9g\u00a0: mag\u00e1nt\u0151k\u00e9t nem k\u00e9rtek, \u00e9s nem hagytak t\u00fal sok id\u0151t a p\u00e1ly\u00e1z\u00f3knak, 2015 november 30-\u00e1n jelent meg a ki\u00edr\u00e1s a holnapon, december 10-e volt a hat\u00e1rid\u0151, eredetileg 11-\u00e9n hirdettek volna eredm\u00e9nyt. K\u00e9s\u0151bb adminisztr\u00e1ci\u00f3s hib\u00e1ra hivatkozva az eredm\u00e9nyhirdet\u00e9st halogatt\u00e1k.\u00a0r\u00e9szletesen elemezt\u00fck, hogy a Gubicza \u00c1goston \u00e9s Boris Mih\u00e1ly \u00e1ltal vezetett GB&Partners biztosan megfelel a szakmabeliek szerint szem\u00e9lyre szabottnak t\u0171n\u0151 felt\u00e9teleknek. Emellett a c\u00e9get \u00e9s a bankot is egyar\u00e1nt f\u0171zt\u00e9k Rog\u00e1n Antalhoz sz\u00e1lak. (P\u00e9ld\u00e1ulA test\u00fclet mostani indokl\u00e1sa szerint a p\u00e1ly\u00e1zati dokumentumok nem min\u0151s\u00fclnek \u00fczleti titoknak, mivel az Eximbank k\u00f6zfeladatot l\u00e1t el. Az \u00edt\u00e9let szerint azonban a p\u00e1ly\u00e1zaton vesztes mag\u00e1nszem\u00e9lyek \u00e9s a p\u00e1ly\u00e1zati anyagokban \u00e9rintett mag\u00e1nszem\u00e9lyek szem\u00e9lyes adatai nem hozhat\u00f3k nyilv\u00e1noss\u00e1gra.Az \u00edt\u00e9let kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a pert ind\u00edt\u00f3 Schiffer Andr\u00e1s elmondta: az adatok nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozatal\u00e1val kider\u00fclhet, hogy az Eximbank p\u00e1ly\u00e1zati ki\u00edr\u00e1s\u00e1n volt-e val\u00f3di verseny. A volt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 szerint nem elegend\u0151 a nyertes p\u00e1ly\u00e1z\u00f3 alapadatainak ismerete: valamennyi p\u00e1ly\u00e1zat dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1ra, azok \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a b\u00edr\u00e1lati m\u00e1trix megismer\u00e9s\u00e9re sz\u00fcks\u00e9g van.", "language": "hu", "title": ["Pert vesztett az Exim, f\u00e9ny der\u00fclhet a furcs\u00e1n kiosztott 16 milli\u00e1rd titkaira"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/tarnok_ingatlan_per/", "text": "Az M7-esen S\u00f3sk\u00fat fel\u00e9 n\u00e9zve ipari park \u00e1ll az aut\u00f3p\u00e1lya mellett. A t\u00faloldalon T\u00e1rnok, ahol viszont csak egy nagyobb \u00e9p\u00fclet \u00e1ll a mez\u0151gazdas\u00e1gi f\u00f6ldek k\u00f6z\u00f6tt, ipari parknak nyoma sincs, noha sokkal kor\u00e1bban sz\u00f3 volt r\u00f3la, mint S\u00f3sk\u00faton.Hogy mi\u00e9rt nincs, arr\u00f3l azoknak is megvan a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck, akik nem voltak \u00e9rintettek a furcs\u00e1n k\u00fatba esett telek\u00fcgyletben, amelyben az is furcsa, milyen k\u00f6nnyen veszni hagyta a spanyol h\u00e1tter\u0171nek mondott befektet\u0151 az ak\u00e1r 200 milli\u00f3t el\u00e9r\u0151 foglal\u00f3t, az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak r\u00e9g\u00e9szeti felt\u00e1r\u00e1sra adott 100 milli\u00f3t \u00e9s a tervez\u00e9sre adott 36 milli\u00f3s \u00f6sszeget.A t\u00f6rt\u00e9net a tulajdonosok szempontj\u00e1b\u00f3l 2007-ben kezd\u0151d\u00f6tt, amikor a Fidesz t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val el\u0151z\u0151 \u00e9vben alpolg\u00e1rmesterr\u00e9 v\u00e1lasztott Radics megkereste a kiszemelt, m\u0171vel\u00e9s alatt \u00e1ll\u00f3, \u00f6sszesen 79 hekt\u00e1ros ter\u00fclet k\u00f6zel f\u00e9lsz\u00e1z tulajdonos\u00e1t azzal, hogy hozna egy nagybefektet\u0151t. Hekt\u00e1ronk\u00e9nt 20-30 milli\u00f3t adna, hogy azt\u00e1n ipari parkot hozzon l\u00e9tre. Az aj\u00e1nlat m\u00e9g az \u00e9pp felfut\u00f3ban l\u00e9v\u0151 ingatlan\u00e1rak mellett is\u00a0nagyvonal\u00fa volt, \u00edgy nem volt neh\u00e9z r\u00e1besz\u00e9lni a tulajdonosokat az \u00fcgyletre.\u201eNincs jelent\u0151s\u00e9ge, de nem \u00e9r\u00fcnk r\u00e1 m\u00e1r m\u00e1sikat \u00edrni, gyorsan kell, mert elmegy a vev\u0151\u201d \u2013 ez volt a v\u00e1lasz arra, hogy mi\u00e9rt kellene a jutal\u00e9kot az els\u0151 p\u00e9nzmozg\u00e1s ut\u00e1n k\u00f6vetel\u0151 meg\u00e1llapod\u00e1st al\u00e1\u00edrni. \u201e\u00dagyis kifizeti az eg\u00e9szet a vev\u0151, nincs ennek semmi jelent\u0151s\u00e9ge\u201d \u2013 \u00e9rvelt az eml\u00e9kek szerint az alpolg\u00e1rmester, akihez t\u00f6bbeket 30 \u00e9ves bar\u00e1ts\u00e1g vagy legal\u00e1bbis r\u00e9gi ismerets\u00e9g f\u0171z\u00f6tt, \u00edgy nem gyanakodtak.Amikor a f\u00f6ldtulajdonosok jogi seg\u00edts\u00e9get szerettek volna k\u00e9rni, Radics azt sz\u00fcks\u00e9gtelennek nevezte, mert seg\u00edts\u00e9g\u00fckre lesz a \u00f6nkorm\u00e1nyzat jog\u00e1sza \u00e9s jegyz\u0151je. Ennek ellen\u00e9re az el\u0151szerz\u0151d\u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1sakor se a jog\u00e1sz, se a jegyz\u0151 nem volt jelen, \u00e9s tan\u00e1csot sem kaptak t\u0151l\u00fck a f\u00f6ldtulajdonosok. A k\u00e9s\u0151bbi perben egy\u00e9bk\u00e9nt a f\u00f6ldtulajdonosakkal szemben a felpereseket \u00e9pp az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00fcgyv\u00e9dje k\u00e9pviselte.Az ad\u00e1sv\u00e9tel azonban elindult, \u00e9s az els\u0151 p\u00e9nzmozg\u00e1s is megt\u00f6rt\u00e9nt: 2007-2008 folyam\u00e1n a tulajdonosok megkapt\u00e1k a f\u00f6ldj\u00fck\u00e9rt k\u00e9rt foglal\u00f3t. \u00cdgy Lizicska J\u00f3zsef\u00e9k is, akiknek hat hekt\u00e1rjuk volt az \u00e9rintett ter\u00fcleten. R\u00f3luk m\u00e9g lesz sz\u00f3 k\u00e9s\u0151bb.A teljes v\u00e9tel\u00e1r kifizet\u00e9s\u00e9nek el\u0151felt\u00e9tele volt, hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat megv\u00e1ltoztassa\u00a0a ter\u00fcletet mez\u0151gazdas\u00e1gi besorol\u00e1s\u00e1t, hogy l\u00e9tre lehessen hozni az ipari parkot. Ez azonban nem t\u00f6rt\u00e9nt meg,Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat szerint az\u00e9rt hi\u00fasult meg a beruh\u00e1z\u00e1s, mert a spanyol h\u00e1tter\u0171nek mondott befektet\u0151 el\u00e1llt a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1st\u00f3l, lemondva az addig kifizetett p\u00e9nzr\u0151l.De ki volt az a k\u00fclf\u00f6ldi beruh\u00e1z\u00f3, aki el\u0151sz\u00f6r g\u00e1l\u00e1ns aj\u00e1nlatot tesz a term\u0151f\u00f6ldekre, majd b\u0151 negyedmilli\u00e1rdot kifizetve hirtelen veszni hagyja az eg\u00e9szet?Nem m\u00e1s, mint a valenciai bejegyz\u00e9s\u0171 Milton 2006 s. l. A c\u00e9g tulajdonosa az \u00e1ll\u00edt\u00f3lag 87 c\u00e9get \u00f6sszefog\u00f3 Milton Group Holdingnak, amelynek vezet\u0151je Kov\u00e1cs Bence J\u00e1nos. A , a 90-es \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n okirathamis\u00edt\u00e1s\u00e9rt el\u00edt\u00e9lt Kov\u00e1cs, mint Spanyolorsz\u00e1gban meggazdagodott milli\u00e1rdos \u00e9s a spanyol befektet\u0151k\u00e9nt megjelent Milton 2006 s.l. csak k\u00e9s\u0151bb v\u00e1lt ismertt\u00e9, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9t, l\u00e9tre nem j\u00f6tt nagyberuh\u00e1z\u00e1sa kapcs\u00e1n: a p\u00e1tyiakra r\u00e1ijeszt\u0151  \u2013 vagyis ink\u00e1bb kaszin\u00f3k\u00f6zpont \u00e9s gigantikus lak\u00f3park \u2013 \u00e9s a s\u00e1volyi  meg\u00e1lmod\u00f3jak\u00e9nt. Ut\u00f3bbi \u00e9p\u00edt\u00e9se 2008 nyar\u00e1n indult meg, a \u201espanyol befektet\u0151\u201d meglep\u0151en nagyvonal\u00faan fogadta bizalm\u00e1ba a szocialista korm\u00e1ny, amely 20 milli\u00e1rdos hitelt \u00e9s 15 milli\u00e1rdos hitelgaranci\u00e1t \u00edt\u00e9lt a beruh\u00e1z\u00e1sra, amely 2010-ben \u00e1llt le v\u00e9gleg. A f\u00e9lk\u00e9sz MOTO GP-versenyp\u00e1lya ma is ott hever S\u00e1volyon.Tal\u00e1n a k\u00e9t k\u00e9s\u0151bbi nagy projekttel magyar\u00e1zhat\u00f3, hogy az ahhoz k\u00e9pest apr\u00f3p\u00e9nzt jelent\u0151 t\u00e1rnoki projektet veszni hagyta a Milton 2006 s.l.A tulajdonosok teh\u00e1t a f\u00f6ldjeikn\u00e9l maradtak, az el\u0151leget is megtarthatt\u00e1k. S\u0151t, \u00fagy gondolt\u00e1k, hogy mivel az ad\u00e1sv\u00e9tel v\u00e9g\u00fcl meghi\u00fasult, az alpolg\u00e1rmesternek legfeljebb a nekik kifizetett \u00f6sszeg h\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9ka j\u00e1r. Igaz, Radics \u201e\u00fczletviteli tan\u00e1csad\u00f3k\u00e9nt\u201d \u00edrva al\u00e1 a levelet\u00a0m\u00e9g 2008-9-ben is arr\u00f3l \u00e9rtes\u00edtette a tulajdonosokat, hogy a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s cs\u00faszik ugyan, de megval\u00f3sul, csak a spanyol befektet\u0151nek a 2008-as v\u00e1ls\u00e1g miatt id\u0151 kell, hogy rendbe tegye p\u00e9nz\u00fcgyeit.Viszont \u00e9vekig nem k\u00e9rte a tulajdonosokt\u00f3l a jutal\u00e9k\u00e1t \u2013 ez l\u00e9nyeg\u00e9ben a kifizetett foglal\u00f3 30 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t jelentette. Ezt az ig\u00e9ny\u00e9t\u00a0csak 2012-ben jelezte.\u00a0T\u00f6bben ink\u00e1bb per n\u00e9lk\u00fcl fizettek, n\u00e9h\u00e1nyan, k\u00f6zt\u00fck Lizicsk\u00e1\u00e9k, viszont v\u00e1llalt\u00e1k a pert, amit azonban nem Radics ind\u00edtott ellen\u00fck, hanem a G\u00e1l J\u00e1nos vezette M\u0171-K\u00f6nyv Bt. Ennek a ma m\u00e1r Anginvest-Consult n\u00e9ven m\u0171k\u00f6d\u0151 c\u00e9gnek engedm\u00e9nyezte ugyanis az alpolg\u00e1rmester a k\u00f6vetel\u00e9st. (A c\u00e9gnek egy\u00e9bk\u00e9nt 2007 december\u00e9ben n\u0151tt a 20 ezer forintos alapt\u0151k\u00e9je 36 milli\u00f3 20 ezerre, teh\u00e1t pont annyival, amennyit az \u00f6nkorm\u00e1nyzat kapott nem sokkal kor\u00e1bban az ipari parknak kin\u00e9zett telkek k\u00f6zm\u0171ves\u00edt\u00e9si terveire.)Hivatalosan Radics \u00e9s a M\u0171-K\u00f6nyv Bt. 2007 augusztus\u00e1ban k\u00f6t\u00f6ttek ingatlank\u00f6zvet\u00edt\u0151i szerz\u0151d\u00e9st \u2013 ennek hi\u00e1ny\u00e1ban ugyanis Radics \u00e9s a f\u00f6ldtulajdonosok k\u00f6z\u00f6tti megb\u00edz\u00e1s sem lett volna \u00e9rv\u00e9nyes.\u00a0A per lassan haladt: a Lizicska J\u00f3zsef\u00e9k ellen indult perben, a 2012-es kezdet ut\u00e1n csak 2016 janu\u00e1rj\u00e1ban sz\u00fcletett els\u0151- \u00e9s egy \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb m\u00e1sodfok\u00fa d\u00f6nt\u00e9s.A b\u00edr\u00f3s\u00e1g mindk\u00e9t esetben Radics\u00e9knak adott igazat: a b\u00edr\u00f3s\u00e1g nem jutal\u00e9knak nevezte ugyan az \u00f6sszeget, hanem k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9snek, de kimondta, hogy az alpereseknek ki kell\u00a0fizetni\u00fck Radics k\u00f6lts\u00e9geit a M\u0171-K\u00f6nyv Bt-nek, illetve tulajdonos\u00e1nak, G\u00e1l J\u00e1nosnak.\u201eRadics a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon mondott jutal\u00e9kot, k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9st, v\u00e9g\u00fcl \u00fagy r\u00e1gta a sz\u00e1j\u00e1ba a b\u00edr\u00f3, hogy mondjon k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9st\u201d \u2013 id\u00e9zte fel Lizicska a pert, amelynek sor\u00e1n az alperesek szerint a b\u00edr\u00f3s\u00e1g l\u00e9nyegi dolgokat hagyott figyelmen k\u00edv\u00fcl.K\u00e9rt\u00e9k, hogy a b\u00edr\u00f3s\u00e1g k\u00e9rje be az \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l az ipari parkkal kapcsolatos okiratokat. A felperes \u00fcgyv\u00e9dje azonban \u2013 aki nem mellesleg az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00fcgyv\u00e9dje is \u2013 err\u0151l k\u00f6nnyed\u00e9n lebesz\u00e9lte a b\u00edr\u00f3t. \u201eAzt mondta, \u00e1, azokban semmi \u00e9rdekes nincs, \u00e9s azt, hogy azok m\u00e1r tal\u00e1n nincsenek is meg. A b\u00edr\u00f3s\u00e1g a k\u00e9r\u00e9s\u00fcnket elutas\u00edtotta\u201d \u2013 id\u00e9zett fel egy besz\u00e9des jelentet Lizicska, aki szerint az sem rontott a felperesek helyzet\u00e9n, amikor Radics tan\u00fak\u00e9nt a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon azt mondta:\u00a0\u201eMindig \u00fagy besz\u00e9ltem, amit a tulajdonosok hallani szerettek volna.\u201dM\u00e1s alperesek eset\u00e9ben viszont kacif\u00e1ntosabban jutottak el Radics\u00e9k igaz\u00e1ig:\u00a0els\u0151 fokon M\u00e1rki Gyula \u00e9s T\u00edm\u00e1r Vince is nyert,\u00a0a b\u00edr\u00f3s\u00e1g kimondta, hogy Radics, pontosabban a M\u0171-K\u00f6nyv Bt. tulajdonosa, G\u00e1l J\u00e1nos k\u00f6vetel\u00e9se nem megalapozott.M\u00e1sodfokon j\u00f6tt a hidegzuhany. \u201eNagyon meglepett, azt v\u00e1rtuk, hogy a m\u00e1sodfokon dobperg\u00e9ssel zenesz\u00f3val j\u00f3v\u00e1hagyj\u00e1k az els\u0151 fok\u00fa \u00edt\u00e9letet\u201d \u2013 mondta M\u00e1rki \u00fcgyv\u00e9dje, Guly\u00e1s G\u00e1bor, megjegyezve, hogy \u201em\u00e1sodfokon\u00a0semmif\u00e9le \u00faj bizony\u00edt\u00e9k nem mer\u00fclt fel, de a b\u00edr\u00f3s\u00e1g m\u00e1s jogi \u00e1ll\u00e1spontra helyezkedett.\u201dA m\u00e1sodfok\u00fa b\u00edr\u00f3s\u00e1g szerint:\u00a0Lizicsk\u00e1\u00e9kat \u00edgy v\u00e9g\u00fcl 2007-t\u0151l sz\u00e1m\u00edtva a kamatokkal egy\u00fctt 11,07 milli\u00f3 forint megfizet\u00e9s\u00e9re k\u00f6telezt\u00e9k. A p\u00e9nzt v\u00e9g\u00fcl Lizicsk\u00e1\u00e9k \u00e1tutalt\u00e1k. Arra m\u00e9g egy h\u00f3napjuk van, hogy megfontolj\u00e1k, elmenjenek-e a K\u00fari\u00e1ig az \u00edt\u00e9letet vitatva. Hogy val\u00f3j\u00e1ban mennyi jut az 50-70 milli\u00f3s jutal\u00e9kb\u00f3l, azt nem tudni, de a harmada biztos: a felperes a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon azt mondta, Radicsot ennyi illeti.V\u00e9g\u00fcl is a f\u00f6ldtulajdonosoknak megvan a f\u00f6ldj\u00fck, \u00e9s kaptak 18 milli\u00f3t, m\u00e9g mindig pluszban vannak, ha most kifizetnek 11 milli\u00f3t \u2013 mondhatn\u00e1nk. A k\u00e9pet azonban t\u00f6bb dolog is \u00e1rnyalja:\u00a0t\u00f6bb \u00e9rintett is elmondta, az akkori foglal\u00f3t befektett\u00e9k, nem k\u00f6nny\u0171 azt p\u00e9nzz\u00e9 tenni, ez\u00e9rtLizicsk\u00e1\u00e9k pedig k\u00e9t \u00e9vig nem is f\u00e9rhettek az addig termel\u00e9sre haszn\u00e1lt f\u00f6ldh\u00f6z, mert addig fenntartotta v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si ig\u00e9ny\u00e9t a vev\u0151, \u00edgy a kor\u00e1bban bevett haszonb\u00e9rbe ad\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l is elestek.R\u00e1ad\u00e1sul a ter\u00fcleten \u00e1sat\u00e1st is kellett v\u00e9gezni. Erre ugyan az \u00f6nkorm\u00e1nyzat kapott p\u00e9nzt a Milton 2006 s.l.-t\u0151l, amit tov\u00e1bb\u00edtott is, ez azonban nem jelentette az eredeti \u00e1llapot vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t. Egy hekt\u00e1rt most sem tudnak haszn\u00e1lni Lizicsk\u00e1\u00e9k az otthagyott h\u00e9tezer k\u00f6bm\u00e9ter f\u00f6ldkupacb\u00f3l. Ennek az eltakar\u00edt\u00e1sa, a k\u00f6zel\u00e9ben kikotort egyhekt\u00e1ros g\u00f6d\u00f6r betemet\u00e9se 10 milli\u00f3 forint lenne.\u00a0\u201eA szomsz\u00e9dban 800 ezer forintba ker\u00fclt 560 k\u00f6bm\u00e9ter eltakar\u00edt\u00e1sa\u201d \u2013 adott viszony\u00edt\u00e1si alapot Lizicska. Teh\u00e1tR\u00e1ad\u00e1sul az \u00f6nkorm\u00e1nyzat saj\u00e1t bevall\u00e1sa szerint is p\u00e9nzt kapott a befektet\u0151t\u0151l a r\u00e9g\u00e9szeti munk\u00e1kra, \u00edgy nem vil\u00e1gos, mi\u00e9rt nem tartja feladat\u00e1nak a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1st.\u201eA beruh\u00e1z\u00f3 mind a r\u00e9g\u00e9szeti felt\u00e1r\u00e1sra, mind a helyi \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzathoz\u00a0sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszeget az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a szerz\u0151d\u00e9s alapj\u00e1n megfizette,\u00a0\u00e9s amelyet az \u00f6nkorm\u00e1nyzat is megfizetett a felt\u00e1r\u00e1st v\u00e9gz\u0151nek, valamint\u00a0a tervez\u0151nek\u201d \u2013 \u00edrta v\u00e1lasz\u00e1ban a t\u00e1rnoki polg\u00e1rmester. Hogy mi\u00e9rt nem r\u00e9sze ennek a vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s, arra Szolnoki G\u00e1bor k\u00e9s\u0151bb sem v\u00e1laszolt \u00e9rdemben.De az igazi k\u00e9rd\u00e9s ink\u00e1bb az, milyen val\u00f3s k\u00f6zvet\u00edt\u0151i munk\u00e1\u00e9rt cser\u00e9be veszi-e el t\u0151l\u00fck az \u00edt\u00e9let alapj\u00e1n Radics \u00e9s az ingatlank\u00f6zvet\u00edt\u0151 egy l\u00e9tre nem j\u00f6tt elad\u00e1si \u00fcgylet ut\u00e1n a foglal\u00f3 30 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u2013 a mostani \u00edt\u00e9lettel az \u00f6sszeg 60 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u2013 az alpolg\u00e1rmester nem is r\u00e9szletezett k\u00f6lts\u00e9geire hivatkozva.Radics a nagy vev\u0151 bevon\u00e1s\u00e1nak \u00edg\u00e9ret\u00e9vel jelentkezett. Szolnoki v\u00e1lasza alapj\u00e1n azonban k\u00e9rd\u00e9ses, mennyi szerepe volt ebben az alpolg\u00e1rmesternek.A polg\u00e1rmester ugyanis az Indexnek elismerte,\u00a0hogy a Milton maga kereste meg az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot a beruh\u00e1z\u00e1si tervvel. Radics eszerint teh\u00e1t \u00fagy kereste meg a tulajdonosokat jutal\u00e9kot v\u00e1rva, hogy a vev\u0151 megjelen\u00e9s\u00e9r\u0151l alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt \u00e9rtes\u00fclt.Radics \u00fczleti alap\u00fa k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sa a tulajdonosok \u00e9rdek\u00e9ben m\u00e9g kev\u00e9sb\u00e9 t\u0171nik megalapozottnak Szolnoki v\u00e1lasza alapj\u00e1n. A polg\u00e1rmester szerint ugyanis \u201eAz \u00f6nkorm\u00e1nyzat a szerz\u0151d\u00e9sben v\u00e1llalta az ipari ter\u00fclet kialak\u00edt\u00e1s\u00e1hoz\u00a0sz\u00fcks\u00e9ges valamennyi \u00f6nkorm\u00e1nyzati hivatalos \u00fcgyint\u00e9z\u00e9st, az elad\u00f3kkal\u00a0t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kapcsolattart\u00e1st, az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9sek megk\u00f6t\u00e9s\u00e9nek\u00a0el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9t...\u201dA polg\u00e1rmester azonban nem f\u0171z\u00f6tt v\u00e9lem\u00e9nyt Radics szerepv\u00e1llal\u00e1s\u00e1hoz:\u00a0\u201eaz \u00d6nkorm\u00e1nyzatnak nincs felel\u0151ss\u00e9ge abban, hogy\u00a0mag\u00e1nszem\u00e9lyek, egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt milyen tartalm\u00fa szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6t\u00f6ttek, az hat\u00e1lyos vagy \u00e9rv\u00e9nyes-e, illetve \u00fctk\u00f6zik-e b\u00e1rmilyen jogszab\u00e1lyba. Ennek meg\u00edt\u00e9l\u00e9se vagy min\u0151s\u00edt\u00e9se \u2013 v\u00e9lem\u00e9nyem\u00a0szerint \u2013 nem az \u00d6nkorm\u00e1nyzat feladata.\u201d\n                          \n                          ", "language": "hu", "title": ["M\u00e1s f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l csin\u00e1lt bomba\u00fczletet a t\u00e1rnoki alpolg\u00e1rmester"]},
{"url": "http://index.hu/tech/2017/04/05/borzaszto_programkod_fut_az_okosteveken/", "text": "Amit el lehetett rontani, azt el is rontott\u00e1k- \u00edgy besz\u00e9lt egy kutat\u00f3 a Samsung \u00e1ltal haszn\u00e1lt Tizen oper\u00e1ci\u00f3s rendszerr\u0151l a Kaspersky Labs kiberbiztons\u00e1g konferenci\u00e1j\u00e1n. Az internetre csatlakoz\u00f3 (IoT) eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n, okost\u00e9v\u00e9ken \u00e9s mobilokon egyar\u00e1nt haszn\u00e1lt oper\u00e1ci\u00f3s rendszer tele van biztons\u00e1gi hib\u00e1kkal - \u00e1ll\u00edtja Amihai Neiderman.\u00a0A Tizen eredetileg az Intel \u00e9s a Nokia projektje volt, de megvette a Samsung, \u00e9s 2013-ban \u00f6sszegy\u00farta a saj\u00e1t, Bada nev\u0171 oper\u00e1ci\u00f3s rendszer\u00e9vel. Ez is a Linux-kernelre \u00e9p\u00fcl \u00e9s sok ny\u00edlt forr\u00e1sk\u00f3d\u00fa szoftver fut rajta, ak\u00e1rcsak az Androidon.Az ir\u00e1ny\u00edtotta a figyelmet a Tizenre, hogy a CIA kisziv\u00e1rgott dokumentumaib\u00f3l kider\u00fclt, egy usb mem\u00f3ria seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megt\u00e1madhat\u00f3 a Samsung okost\u00e9v\u00e9inek a rendszere. Az\u00f3ta egy m\u00e1sik t\u00e1mad\u00e1si m\u00f3dszerre is f\u00e9ny der\u00fclt, ak\u00e1r a sug\u00e1rzott t\u00e9v\u00e9ad\u00e1sba \u00fcltetett k\u00f3d is k\u00e9pes k\u00e1rt okozni a t\u00e9v\u00e9ken.Niederman viszont tov\u00e1bb elemezte a Tizen k\u00f3dj\u00e1t, \u00e9s arra j\u00f6tt r\u00e1, hogy a TizenStore nev\u0171 alkalmaz\u00e1sboltban is s\u00falyos hib\u00e1k vannak, \u00e9s ezek kihaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val az eg\u00e9sz k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt \u00e1tvehet\u0151 az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s. A Samsung m\u00e1r egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik a kutat\u00f3val, hogy kijav\u00edts\u00e1k a hib\u00e1kat.A Samsung hazai k\u00e9pviselete cikk\u00fcnk megjelen\u00e9se ut\u00e1n k\u00f6z\u00f6lte, hogy az eszk\u00f6zbiztons\u00e1g \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3k mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1j\u00e1nak v\u00e9delme kiemelten fontos neki, \u00e9s amennyiben felmer\u00fcl egy sebezhet\u0151s\u00e9g, a hiba elh\u00e1r\u00edt\u00e1s\u00e1ra gyors \u00e9s hat\u00e9kony megold\u00e1st k\u00edn\u00e1lnak. Ez\u00e9rt is fontos a rendszeres szoftverfriss\u00edt\u00e9s, amellyel az eszk\u00f6z\u00f6k biztons\u00e1gosak maradnak.\u00a0", "language": "hu", "title": ["Borzaszt\u00f3 programk\u00f3d fut az okost\u00e9v\u00e9ken"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/meszaros_lorinc_hotel_kreischberg_murau/", "text": " H\u00e9tf\u0151n\u00a0, hogy M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rincnek milyen \u00e9rdekelts\u00e9gei \u00e9s \u00fczleti kapcsolatai vannak k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n, de a minisztereln\u00f6k v\u00e1llalkoz\u00f3-bar\u00e1tja  szippantja be a hat\u00e1ron t\u00fali bizniszeket, hogy azt k\u00f6vetni is neh\u00e9z.Most p\u00e9ld\u00e1ul a muraui hotelje mellett, att\u00f3l p\u00e1r sz\u00e1z m\u00e9terre egy eltitkolt, vagyis fogalmazzunk \u00fagy, hogy nem kommunik\u00e1lt m\u00e1sik, hozz\u00e1 k\u00f6thet\u0151 osztr\u00e1k s\u00edhotelre bukkantunk.A Kreischberg l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekv\u0151 t annak ellen\u00e9re nem neh\u00e9z \u00f6sszekapcsolni M\u00e9sz\u00e1rossal, hogy ennek nincs k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb nyoma a h\u00edrekben. A sz\u00e1lloda honlapj\u00e1n ugyanis ugyanannak az osztr\u00e1k c\u00e9gnek az el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge van megadva, mint a m\u00e1r ismert helyi hotel . A neve RELAX Gastro & Hotel GmbH.Egy osztr\u00e1k  szerint tavaly novemberben alap\u00edtott\u00e1k, 63 alkalmazottja van, a tev\u00e9kenys\u00e9ge pedig \"a h\u00e1romcsillagos Ferienhotel \u00e9s a n\u00e9gycsillagos Relax-Resort hotelek vezet\u00e9se Kreischbergben\".\u00a0Az osztr\u00e1k c\u00e9g tulajdonosa 100 sz\u00e1zal\u00e9kban a magyar Hunguest Hotels Zrt., \u00fcgyvezet\u0151je a M\u00e9sz\u00e1ros-f\u00e9le hazai sz\u00e1llodabizniszekb\u0151l ismert\u00a0Schmidl P\u00e9ter.Az \u00faj c\u00e9g alap\u00edt\u00e1sa az\u00e9rt lehet meglep\u0151 egy\u00e9bk\u00e9nt, mert a m\u00e1r ismert muraui Relax hotel egy m\u00e1sik c\u00e9ggel, a Holiday Resort Kreischberg-Murau G. m.b.H.-val ker\u00fclt az Opimus kez\u00e9re. Az osztr\u00e1k  az a c\u00e9g 2008-t\u00f3l m\u0171k\u00f6dik, 21 alkalmazottja van, a tev\u00e9kenys\u00e9ge pedig egy kreischbergi 251 \u00e1gyas hotel meg\u00e9p\u00edt\u00e9se \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9se.", "language": "hu", "title": ["Ha \u00edgy folytatja, M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc\u00e9 lesz f\u00e9l Murau"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/kenytelenek_fizetest_emelni_a_magyar_cegek_akkora_a_munkaerohiany/", "text": "A s\u00falyos munkaer\u0151hi\u00e1ny Magyarorsz\u00e1gon is kik\u00e9nyszer\u00edtette a b\u00e9remel\u00e9st, a Korn Ferry Hay Group kutat\u00e1sa szerint\u00a0\u00e1tlagosan k\u00f6zel 5 sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9remel\u00e9s v\u00e1rhat\u00f3 2017-ben.\u00a0A magyarorsz\u00e1gi felm\u00e9r\u00e9s 575 v\u00e1llalat t\u00f6bb mint 330 ezer munkav\u00e1llal\u00f3j\u00e1nak adatait tartalmazza. Mint kider\u00fclt, a\u00a0c\u00e9gek 30 sz\u00e1zal\u00e9ka tervezne l\u00e9tsz\u00e1mb\u0151v\u00edt\u00e9st id\u00e9n, a c\u00e9gek\u00a067 sz\u00e1zal\u00e9ka viszont t\u00f6meges munkaer\u0151hi\u00e1nyt tapasztal bizonyos poz\u00edci\u00f3kban.\u00cdgy azt\u00e1n k\u00e9nytelen magasabb fizet\u00e9sekkel cs\u00e1b\u00edtani \u00e9s megtartani a dolgoz\u00f3kat,\u00a0Magyarorsz\u00e1gon id\u00e9n \u00e1tlagosan, minden munkav\u00e1llal\u00f3t besz\u00e1m\u00edtva 5,1 sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9remel\u00e9st hajtanak v\u00e9gre a v\u00e1llalatok. Ez azt jelenti, hogy 2017-ben is b\u0151ven k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt lesz a re\u00e1lb\u00e9r n\u00f6veked\u00e9s, ami h\u00e1rom \u00e9ve folyamatos az orsz\u00e1gban.A differenci\u00e1l\u00e1s region\u00e1lisan is megfigyelhet\u0151: Budapesten j\u00f3val magasabbak a b\u00e9rek, mint Kelet- vagy Nyugat-Magyarorsz\u00e1gon. Ez azonban nem csak azt jelenti, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9gi\u00f3kban m\u0171k\u00f6d\u0151 v\u00e1llalatok elt\u00e9r\u0151 b\u00e9rpolitik\u00e1t alkalmaznak, hanem azt is, hogy a nagy, 2 t\u00f6bb r\u00e9gi\u00f3ban is telephellyel rendelkez\u0151 c\u00e9gek 22 sz\u00e1zal\u00e9ka a c\u00e9gen bel\u00fcl is k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz region\u00e1lis alapon alkalmazottai k\u00f6z\u00f6tt.Az \u00e1gazatok k\u00f6z\u00fcl a sok\u00e1ig sereghajt\u00f3 kiskereskedelemben emelkednek id\u00e9n leger\u0151teljesebben a b\u00e9rek, \u0151ket az aut\u00f3ipar k\u00f6veti, m\u00edg a sor v\u00e9g\u00e9n a legkisebb emel\u00e9sekkel olyan, hagyom\u00e1nyosan magas keresetet biztos\u00edt\u00f3 ipar\u00e1gak szerepelnek, mint a gy\u00f3gyszeripar vagy a g\u00e1z- \u00e9s olajipar.", "language": "hu", "title": ["K\u00e9nytelenek fizet\u00e9st emelni a magyar c\u00e9gek, akkora a munkaer\u0151hi\u00e1ny"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/magyar_idok_valaki_ki_fog_szivarogtatni_valamit_valakirol/", "text": "Tal\u00e1nyos h\u00edr a korm\u00e1nyp\u00e1rti napilap mai c\u00edmlapsztorija, amivel alaposan siker\u00fclt feladni a leck\u00e9t a h\u00edr\u00fcgyelet hermeneutikai szakcsoportj\u00e1nak, ugyanis egyetlen konkr\u00e9t \u00e1ll\u00edt\u00e1s sincs benne, \u00edgy viszont \u00e9rtelmet is neh\u00e9z neki tulajdon\u00edtani. De mir\u0151l is van sz\u00f3?\u00a0\u2013 ez az anyag c\u00edme, m\u00e1rpedig ha a korm\u00e1nyhoz legk\u00f6zelebb \u00e1ll\u00f3 lap vezet\u0151 anyaga ez, arra oda kell figyelni.De vajon milyen lej\u00e1rat\u00f3 akci\u00f3r\u00f3l lehet sz\u00f3?A cikk aj\u00e1nl\u00f3j\u00e1b\u00f3l kider\u00fcl, hogy \"volt titkosszolg\u00e1lati vezet\u0151k k\u00f6r\u00e9 verbuv\u00e1lt csoport\" a \"nemzetk\u00f6zi sajt\u00f3ban\" szell\u0151ztethet meg \"olyan inform\u00e1ci\u00f3kat, amelyeket m\u00e9g f\u0151k\u00e9nt Gyurcs\u00e1ny Ferenc minisztereln\u00f6ks\u00e9ge idej\u00e9n gy\u0171jt\u00f6ttek a c\u00e9g megb\u00edzhat\u00f3 munkat\u00e1rsai fideszes fels\u0151 vezet\u0151kr\u0151l \u00e9s azok csal\u00e1dtagjair\u00f3l\".Hmm. Ha ez \u00edgy van, az komoly dolog. N\u00e9zz\u00fck a cikk \u00e1ll\u00edt\u00e1sait.Ilyenek sajnos ezek a k\u00e9m\u00fcgyek:\u00a0se f\u00fcle se farka inform\u00e1ci\u00f3zuhatagnak t\u0171nnek, de az\u00e9rt az \u00e9rt\u0151 szem a m\u00e9lyben megl\u00e1thatja a pisl\u00e1kol\u00f3 igazs\u00e1got. De ha esetleg m\u00e9gse, akkor a m\u00e1sik eset (az \u00fcgyre r\u00e1l\u00e1t\u00f3 szem\u00e9lyek \u00e1ltal az Index nemzetbiztons\u00e1gi forr\u00e1sainak kisziv\u00e1rogtatott inform\u00e1ci\u00f3k szerint) az lehet, \u00a0hogy a Magyar Id\u0151k h\u00e1za t\u00e1j\u00e1n att\u00f3l f\u00e9lnek, hogy hamarosan valami k\u00ednos inform\u00e1ci\u00f3 jelenik meg fideszes politikusokr\u00f3l (Orb\u00e1nr\u00f3l? Pint\u00e9rr\u0151l?), \u00e9s ennek az \u00e9l\u00e9t igyekeznek el\u00fctni.", "language": "hu", "title": ["Magyar Id\u0151k: Valaki ki fog sziv\u00e1rogtatni valamit valakir\u0151l"]},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/05/utazas_horvatorszag_szlovenia_idegenforgalom_hataratlepes/", "text": "  Az uni\u00f3ban szabad mozg\u00e1si joggal rendelkez\u0151 polg\u00e1rok \u00fati okm\u00e1nyait is ellen\u0151rizni kell bel\u00e9p\u00e9skor \u00e9s kil\u00e9p\u00e9skor is. \u00d6ssze kell vetni a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszerrel (SIS) \u00e9s az Interpol lopott vagy elveszett dokumentumokra vonatkoz\u00f3 adatb\u00e1zis\u00e1val (SLTD), hogy a hat\u00f3s\u00e1gok meggy\u0151z\u0151djenek arr\u00f3l, hogy az utas nem jelent biztons\u00e1gi kock\u00e1zatot, k\u00f6zrendv\u00e9delmi vagy k\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zatot az EU-ban.A szigor\u00edt\u00e1s nemcsak az uni\u00f3 k\u00fcls\u0151 hat\u00e1raira, hanem minden olyan bels\u0151 hat\u00e1rra is vonatkozik, ahol a tag\u00e1llamok m\u00e9g nem \u00e1llapodtak meg a hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l. Kiterjed a vas\u00fati, a l\u00e9gi \u00e9s a tengeri hat\u00e1rokra is.A Jutarnji azt \u00edrta: Horv\u00e1torsz\u00e1g r\u00e9g\u00f3ta k\u00e9sz\u00fcl a feladatra, p\u00e9ntekt\u0151l pedig megn\u00f6veli a hat\u00e1rokon szolg\u00e1latot ell\u00e1t\u00f3 horv\u00e1t rend\u0151r\u00f6k sz\u00e1m\u00e1t, akik egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek majd magyar \u00e9s szlov\u00e9n koll\u00e9g\u00e1ikkal, de ennek ellen\u00e9re elker\u00fclhetetlenek lesznek a dug\u00f3k.Az utaz\u00f3knak azt javasolj\u00e1k, hogy ellen\u0151rizz\u00e9k dokumentumaik \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t, miel\u0151tt \u00fatnak induln\u00e1nak, f\u0151leg ha azokat az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben ellopt\u00e1k, elvesz\u00edtett\u00e9k vagy megs\u00e9r\u00fcltek. Ker\u00fclj\u00e9k a h\u00e9tv\u00e9gi utaz\u00e1sokat, legyenek t\u00fcrelmesek \u00e9s k\u00f6vess\u00e9k a hat\u00f3s\u00e1gok utas\u00edt\u00e1s\u00e1t.", "language": "hu", "title": ["Legyen t\u00fcrelmes, ha Horv\u00e1torsz\u00e1gba k\u00e9sz\u00fcl"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/ader_jozan_eszeben_bizik_barabasi_albert_laszlo/", "text": "A Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 p\u00e1rtigazgat\u00f3ja n\u00e9pszavaz\u00e1si k\u00e9rd\u00e9st ny\u00fajtott be annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a CEU tov\u00e1bb m\u0171k\u00f6dhessen.A k\u00e9rd\u00e9s sz\u00f6vege: \u201eEgyet\u00e9rt-e \u00d6n azzal, hogy a Gazdas\u00e1gi Egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si \u00e9s Fejleszt\u00e9si Szervezetr\u0151l (OECD) sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9sben r\u00e9szes \u00e1llam \u00e1ltal elismert fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny Magyarorsz\u00e1gon bejelent\u00e9s alapj\u00e1n folytathasson k\u00fclf\u00f6ldi oklevelet ad\u00f3 k\u00e9pz\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9get?\u201dNy\u00edlt lev\u00e9lben k\u00e9ri \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k\u00f6t a CEU-n tan\u00edt\u00f3 vil\u00e1gh\u00edr\u0171 fizikus-h\u00e1l\u00f3zatkutat\u00f3 Barab\u00e1si Albert L\u00e1szl\u00f3, hogy \"seg\u00edtsen, hogy a j\u00f3zan \u00e9sz a politika f\u00f6l\u00e9 emelkedhessen\", teh\u00e1t\u00a0ne \u00edrja al\u00e1 az egyetemet ellehetetlen\u00edt\u0151 fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt. Barab\u00e1si szerint a CEUHa a t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s \u00e9letbe l\u00e9p, Barab\u00e1si szerint\n                          \n                        \n                          \n                        Alkotm\u00e1nyos-e a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa, hogyan juthat el a t\u00f6rv\u00e9ny az Ab el\u00e9, \u00e9s mikor sz\u00fclethet d\u00f6nt\u00e9s? Elk\u00e9pzelhet\u0151-e, hogy a CEU az ellehetetlen\u00edt\u00e9st l\u00e1tva ink\u00e1bb \u00f6nk\u00e9nt lel\u00e9p?J\u00f6v\u0151 h\u00e9ten \u00fajb\u00f3l t\u00e1rgyalj\u00e1k a magyar fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g vezet\u0151i.A hivatalos t\u00fcntet\u00e9s ut\u00e1n ezrek vonultak a Kossuth t\u00e9rre \u00e9s ki akart\u00e1k t\u0171zni az Eu-s z\u00e1szl\u00f3t is.", "language": "hu", "title": ["\u00c1der j\u00f3zan esz\u00e9ben b\u00edzik Barab\u00e1si Albert L\u00e1szl\u00f3"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/budapest/2017/04/05/fovarosi_kozgyules_romai-part_mobilgat/", "text": "A test\u00fclet \u00fcl\u00e9s\u00e9re reggel t\u00f6bb tucat civil \u00e9s z\u00f6ld aktivista \u00e9rkezett. Nem volt k\u00f6nny\u0171 bejutniuk az \u00e9p\u00fcletbe a hosszadalmas regisztr\u00e1ci\u00f3 miatt, s\u0151t egy darabig t\u0171zv\u00e9delmi okokra hivatkozva nem is engedt\u00e9k be \u0151ket. Amikor ezt ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k sz\u00f3v\u00e1 tett\u00e9k, Tarl\u00f3s Istv\u00e1n kijelentette: engedj\u00e9k be az embereket, ha t\u00e1bl\u00e1kat akarnak emelgetni, tegy\u00e9k meg.Szeneczey Bal\u00e1zs f\u0151polg\u00e1rmester-helyettes bevezet\u0151j\u00e9ben elmondta: \u00e1ll\u00e9kony g\u00e1tat akarnak, \u00e9s \u00edg\u00e9retet tett arra, hogy a g\u00e1t m\u00f6g\u00f6tti v\u00e9dett r\u00e9sz nem lesz \u00e9p\u00edt\u00e9si ter\u00fclet. K\u00f6z\u00f6lte: nem az a f\u0151v\u00e1ros c\u00e9lja, hogy t\u00f6nkretegy\u00e9k a partot, hanem az, hogy fejlessz\u00e9k, rekultiv\u00e1lj\u00e1k. Hozz\u00e1tette: k\u00e9t nyomvonalv\u00e1ltozatb\u00f3l kell v\u00e1lasztani: a part menti vagy a sz\u00e1z m\u00e9terrel beljebb h\u00faz\u00f3d\u00f3 N\u00e1n\u00e1si \u00fati verzi\u00f3b\u00f3l.\u00a0A Fidesz-frakci\u00f3 tagjai 19 igennel, az LMP \u00e9s a P\u00e1rbesz\u00e9d nemmel, n\u00e9gy tov\u00e1bbi ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 tart\u00f3zkodott, a szocialista \u00e9s a DK-s k\u00e9pvisel\u0151k nem szavaztak.Ugyan kor\u00e1bban a III. ker\u00fclet \u00e9s a f\u0151v\u00e1ros is a part menti v\u00e1ltozatot fogadta el, \u00e9s a f\u0151v\u00e1ros most is azt t\u00e1mogatja, t\u00f6bb helyi civil \u00e9s z\u00f6ld szervezet a N\u00e1n\u00e1si \u00fati verzi\u00f3t szeretn\u00e9, mert \u00edgy megmaradna a f\u00f6veny. A tervek m\u00e1r az els\u0151 bemutat\u00e1skor is nagy indulatokat v\u00e1ltottak ki egy lakoss\u00e1gi f\u00f3rumon, .Wert\u00e1n Zsolt, az Enviroduna igazgat\u00f3ja ezut\u00e1n ismertette a terveket. Bekiab\u00e1l\u00e1sokt\u00f3l sem mentes besz\u00e9d\u00e9ben elmondta, hogy a m\u0171egyetemmel \u00f6sszehasonl\u00edttatt\u00e1k a k\u00e9t nyomvonat, \u00e9s a szak\u00e9rt\u0151k is a part menti v\u00e1ltozatot javasolt\u00e1k. K\u00f6z\u00f6lte: a part menti v\u00e1ltozat 7 milli\u00e1rd forinttal kevesebbe ker\u00fclne, mint a civilek \u00e1ltal k\u00f6vetelt bels\u0151, N\u00e1n\u00e1si \u00fati mobilg\u00e1t.L\u00e1tszatterv!\u2013\u00a0kiab\u00e1lt\u00e1k a helyiek.A civilek egy t\u00f6bb mint tizenegyezer al\u00e1\u00edr\u00e1ssal ell\u00e1tott pet\u00edci\u00f3t hoztak a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s \u00fcl\u00e9s\u00e9re, amiben arra k\u00e9rt\u00e9k a f\u0151v\u00e1ros vezet\u0151it, hogy \"a biztons\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6rnyezet\u00fcket vesz\u00e9lyeztet\u0151 d\u00f6nt\u00e9st\" halassz\u00e1k el, \u00e9s v\u00e9giggondolt \u00e1rv\u00edziv\u00e9delmet alak\u00edtsanak ki. A tiltakoz\u00f3k arra a szakanyagra alapozz\u00e1k f\u00e9lelm\u00fcket, ami a napokban k\u00e9sz\u00fclt el a f\u0151v\u00e1ros \u00e1ltal megrendelt szak\u00e9rt\u0151i anyag kritik\u00e1jak\u00e9nt. (.)A f\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s meghallgatta Bucsek G\u00e1bor rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1ny besz\u00e1mol\u00f3j\u00e1t is a tavalyi \u00e9v b\u0171n\u00fcgyi statisztik\u00e1j\u00e1r\u00f3l. (.)\u00a0Eszerint a regisztr\u00e1lt b\u0171ncselekm\u00e9nyek sz\u00e1ma 13 sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkent 2016-ban az el\u0151z\u0151 \u00e9vhez k\u00e9pest. Az egyetlen kiugr\u00f3 kiv\u00e9tel az ember\u00f6l\u00e9s volt, ezek sz\u00e1ma 33-r\u00f3l 44-re n\u0151tt tavaly.A lop\u00e1s 15 sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkent, ezen bel\u00fcl a szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi lop\u00e1s 37 sz\u00e1zal\u00e9kkal, a felt\u00f6r\u00e9s 18 sz\u00e1zal\u00e9kkal m\u00e9rs\u00e9kl\u0151d\u00f6tt. (Fordokat \u00e9s Skod\u00e1kat lopott sokat egy erre specializ\u00e1l\u00f3dott banda, egy Pest megyei telephelyen pihentett\u00e9k, sz\u00e9tszerelt\u00e9k, \u00e9s eladt\u00e1k alkatr\u00e9szenk\u00e9nt a kocsikat.)\u00a0A lak\u00e1sbet\u00f6r\u00e9sek sz\u00e1ma 21,7 sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkent. A k\u00f6z\u00fati balesetek sz\u00e1ma a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen alakult: szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3 baleset 3,4%-kal, hal\u00e1los pedig 6%-kal t\u00f6bb volt, mint 2015-ben.Sz\u00f3ba ker\u00fcltek a k\u00f6zter\u00fcleti kamer\u00e1k, \u00e9s a felv\u00e9teleik alapj\u00e1n folytatott b\u00edrs\u00e1gol\u00e1si gyakorlat is. Erre a rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1ny csak annyit mondott, hogy munkat\u00e1rsai kamer\u00e1nk\u00e9nt \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy mit kell tenni, \u00e9s elk\u00fcldik majd a f\u0151polg\u00e1rmesteri hivatalnak.A besz\u00e1mol\u00f3t a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s elfogadta.Ezut\u00e1n arr\u00f3l d\u00f6nt\u00f6ttek a k\u00e9pvisel\u0151k, hogy az olimpia megrendez\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 n\u00e9pszavaz\u00e1st okafogyotts\u00e1g miatt nem rendeli el.A L\u00e1nch\u00edd \u00e9s a V\u00e1ralag\u00fat fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l is d\u00f6nt\u00f6tt a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s. Az MTI szerint a munk\u00e1latok a tervek szerint a ny\u00e1ron kezd\u0151dhetnek el \u00e9s 2019 v\u00e9g\u00e9ig tartanak.A test\u00fclet 28 igen szavazattal, egyhang\u00falag t\u00e1mogatta a rekonstrukci\u00f3t, amelyet 22 milli\u00e1rd 330 milli\u00f3 \u00f6sszk\u00f6lts\u00e9ggel val\u00f3s\u00edtanak meg. Ez az \u00f6sszeg f\u0151v\u00e1rosi saj\u00e1t forr\u00e1sk\u00e9nt rendelkez\u00e9sre \u00e1ll. A L\u00e1nch\u00edd fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t a h\u00edd nem megfelel\u0151 biztons\u00e1g\u00fa teherb\u00edr\u00e1s\u00e1val indokolj\u00e1k. , mib\u0151l \u00e1ll a fel\u00faj\u00edt\u00e1s.A demonstr\u00e1l\u00f3k pet\u00edci\u00f3hoz gy\u0171jtenek al\u00e1\u00edr\u00e1sokat, hogy ne a parti f\u00f6venyen, hanem egy utc\u00e1val beljebb \u00e9p\u00fclj\u00f6n a g\u00e1t.Nem volt j\u00f3 mobilg\u00e1tbar\u00e1t m\u00e9rn\u00f6knek lenni h\u00e9tf\u0151 este B\u00e9k\u00e1smegyeren.", "language": "hu", "title": ["Megszavazt\u00e1k a R\u00f3mai-parti mobilg\u00e1tat"]},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/05/nigeria_terrorizmus_eskuvo_kutya_megmento/", "text": "Egy kutya r\u00e1vetette mag\u00e1t az \u00f6ngyilkos mer\u00e9nyl\u0151re egy nig\u00e9riai esk\u00fcv\u0151n, ezzel megmentette a n\u00e1szn\u00e9pet. Addig nem engedte el a fiatal l\u00e1nyt, am\u00edg fel nem robbantotta mag\u00e1t. A kutya is elpusztult.\n                          \n                        Egy szemtan\u00fa szerint a tizen\u00e9ves mer\u00e9nyl\u0151\u00a0az esk\u00fcv\u0151re \u00f6sszegy\u0171lt falulak\u00f3k k\u00f6zel\u00e9ben \u00e1llt, amikor a kutya r\u00e1vetette mag\u00e1t. A rend\u0151rs\u00e9g meger\u0151s\u00edtette, hogy a kutya k\u00f6zbel\u00e9p\u00e9se mentette meg a n\u00e1szn\u00e9pet.Maiduguriban a k\u00f6zelm\u00faltban t\u00f6bb \u00f6ngyilkos mer\u00e9nylet is t\u00f6rt\u00e9nt. A t\u00e1mad\u00e1sokat a hat\u00f3s\u00e1gok rendszeresen a Boko Haram iszlamista terrorszervezet sz\u00e1ml\u00e1j\u00e1ra \u00edrj\u00e1k. A nig\u00e9riai biztons\u00e1gi er\u0151knek t\u00f6bbsz\u00f6r siker\u00fclt megakad\u00e1lyozni a mer\u00e9nyleteket.A Iszl\u00e1m \u00c1llammal sz\u00f6vets\u00e9ges Boko Haram muszlim t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9sen alapul\u00f3 kalif\u00e1tust akar l\u00e9trehozni Nig\u00e9ri\u00e1ban, ez\u00e9rt harcol h\u00e9t \u00e9ve. A fegyveres felkel\u00e9sben eddig legal\u00e1bb h\u00faszezren vesztett\u00e9k \u00e9let\u00fcket.", "language": "hu", "title": ["R\u00e1ugrott a terrorist\u00e1ra a h\u0151s kutya"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/otparti_egyeztetes_volt_a_civil_szervezetek_atlathatosagarol/", "text": "\u00d6tp\u00e1rti egyeztet\u00e9st tartottak szerd\u00e1n, amin nem sz\u00fcletett megegyez\u00e9s a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l t\u00e1mogatott civil szervezetek finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1nak \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3\u00a0 javaslatr\u00f3l - \u00edrja az MTI.\u00a0Guly\u00e1s Gergely, a Fidesz frakci\u00f3vezet\u0151-helyettese azt mondta, a Soros Gy\u00f6rgy \u00e1ltal t\u00e1mogatott szervezetek minden kor\u00e1bbin\u00e1l \u00e9lesebben t\u00e1madj\u00e1k a magyar korm\u00e1nyt azzal a c\u00e9llal, hogy sz\u00e9tzil\u00e1lj\u00e1k a magyar hat\u00e1rv\u00e9delem rendszer\u00e9t \u00e9s kik\u00e9nyszer\u00edts\u00e9k a bev\u00e1ndorol\u00f3k szabad bejut\u00e1s\u00e1t. Ezen szervezetek t\u00f6bb esetben burkoltan vagy ny\u00edltan a magyar t\u00f6rv\u00e9nyek megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9re buzd\u00edtottak - jelentette ki. Fontosnak tartja, hogy minden esetben tudhat\u00f3 legyen, kik a t\u00e1mogat\u00f3k, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy egy civil szervezet Soros Gy\u00f6rgyt\u0151l, oroszokt\u00f3l vagy p\u00e9ld\u00e1ul az uni\u00f3 m\u00e1s \u00e1llam\u00e1t\u00f3l kap t\u00e1mogat\u00e1st.A javaslat - amit m\u00e9g a h\u00e9t folyam\u00e1n el\u0151terjeszt a Fidesz-frakci\u00f3 - l\u00e9nyege, hogy minden olyan szervezetnek, amiGuly\u00e1s Gergely elmondta, m\u00e1r fontos l\u00e9p\u00e9sek sz\u00fclettek kor\u00e1bban az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az \u00e1llamt\u00f3l kapott t\u00e1mogat\u00e1sok ismertek legyenek. Rem\u00e9ny\u00e9t fejezte ki, hogy azon szervezetek, amelyek sz\u00e1m\u00e1ra fontos a transzparencia, t\u00e1mogatj\u00e1k a kezdem\u00e9nyez\u00e9st. K\u00e9rd\u00e9sre besz\u00e1molt arr\u00f3l, hogy a javaslatot v\u00e1rhat\u00f3an rendes elj\u00e1r\u00e1sban t\u00e1rgyalj\u00e1k, vagyis a nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3s \u00edvre adott v\u00e1laszokat figyelembe tudj\u00e1k venni.A  elutas\u00edt\u00f3 hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s\u00e1t firtat\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sre azt mondta: meglep\u0151dve tapasztalt\u00e1k, hogy Soros Gy\u00f6rgy keze ak\u00e1r a Jobbikig is el\u00e9r, n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ve ezt m\u00e9g nem gondolt\u00e1k volna - f\u0171zte hozz\u00e1.Hollik Istv\u00e1n, a  orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151je sikertelennek \u00e9rt\u00e9kelte a tal\u00e1lkoz\u00f3t. Az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok nem osztott\u00e1k a Fidesz-KDNP frakci\u00f3 v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t, miszerint az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben a migr\u00e1ci\u00f3 kapcs\u00e1n egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 v\u00e1lt, hogy vannak olyan k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l t\u00e1mogatott civil szervezetek, amelyek sok esetben a demokr\u00e1cia j\u00e1t\u00e9kszab\u00e1lyait megker\u00fclve pr\u00f3b\u00e1lnak nyom\u00e1st gyakorolni a korm\u00e1nyra \u00e9s a korm\u00e1nyp\u00e1rtokra.Az egyeztet\u00e9s ut\u00e1n \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3knak nyilatkozva az MSZP, a Jobbik \u00e9s az LMP k\u00e9pvisel\u0151je is elutas\u00edtotta a Fidesz-KDNP javaslat\u00e1t.Sz\u00e1vay Istv\u00e1n, a k orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je politikailag indokolatlannak, szakmailag, megfogalmaz\u00e1s\u00e1ban pedig \"dilett\u00e1nsnak\" tartotta a Fidesz-KDNP javaslat\u00e1t. Szerinte az el\u0151terjeszt\u00e9s politikailag motiv\u00e1lt, arra j\u00f3, hogy hiszt\u00e9ri\u00e1t keltsen, ellens\u00e9gk\u00e9pet mutatasson fel a magyar t\u00e1rsadalom fel\u00e9, azonban \u00f6nmag\u00e1ban nem er\u0151s\u00edti a civil szervezetek gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1nak \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1t. Sz\u00e1vay Istv\u00e1n hangs\u00falyozta: a k\u00e9rd\u00e9s felvet\u00e9s\u00e9nek a jogoss\u00e1g\u00e1t nem vitatj\u00e1k, \u00e9s a Jobbik partner lenne a civil szf\u00e9ra \u00e1tfog\u00f3 reformj\u00e1ban, ugyanakkor \u00f6nmag\u00e1ban nem tartj\u00e1k probl\u00e9m\u00e1nak, ha egy civil szervezet k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l t\u00e1mogat\u00e1sokat kap. Elfogadhatatlannak tartottam hogy a Fidesz-KDNP javaslata alapj\u00e1n \"k\u00fclf\u00f6ldi \u00fcgyn\u00f6kszervezetnek\" min\u0151s\u00fcln\u00e9nek azok a magyarorsz\u00e1gi nemzetis\u00e9gi szervezetek, amelyek az anyaorsz\u00e1gt\u00f3l kapnak t\u00e1mogat\u00e1st, illetve felh\u00edvta a figyelmet arra, hogy az el\u0151terjeszt\u00e9s vesz\u00e9lyes precedenst teremthet a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokban m\u0171k\u00f6d\u0151 magyar szervezetek elleni fell\u00e9p\u00e9sre is.B\u00e1r\u00e1ndy Gergely, az  k\u00e9pvisel\u0151je kijelentette: az MSZP elutas\u00edt minden olyan javaslatot, amely a civilek megb\u00e9lyegz\u00e9s\u00e9t, a civilek elleni \u00fajabb t\u00e1mad\u00e1s eszk\u00f6z\u00e9t jelenti. Az el\u0151terjeszt\u00e9st egy folyamat r\u00e9szk\u00e9nt \u00edrta le, amely szerinte azzal kezd\u0151d\u00f6tt, hogy \u00e1llami szervek kezdtek \"vegz\u00e1lni\" civil szervezeteket, majd \"Soros-b\u00e9rencnek\" b\u00e9lyegezt\u00e9k azokat, amelyek nem a korm\u00e1nynak tetsz\u0151 \u00e1ll\u00e1spontot k\u00e9pviselnek \u00e9s szerinte ebbe a sorba illik a CEU-r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny is. A korm\u00e1ny nem t\u0171r kritik\u00e1t, ha kell, akkor t\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1ssal, vagy adminisztrat\u00edv eszk\u00f6z\u00f6kkel akad\u00e1lyozza meg, hogy elhangozzanak az ellenv\u00e9lem\u00e9nyek - fogalmazott a putyini Oroszorsz\u00e1ghoz hasonl\u00edtva a magyarorsz\u00e1gi folyamatokat.Hadh\u00e1zy \u00c1kos, az  t\u00e1rseln\u00f6ke \"piszkos kis t\u00f6rv\u00e9nynek\" nevezte az el\u0151terjeszt\u00e9st, ami szerinte semmit sem v\u00e1ltoztat az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gon, de \"s\u00e1rga csillagot tesz\" p\u00e9ld\u00e1ul azon szervezetek mell\u00e9, amelyek a korrupci\u00f3 ellen harcolnak. Tematiz\u00e1l\u00e1si k\u00eds\u00e9rletnek is tartotta a tervezetet, amellyel olyan fontos dolgokr\u00f3l akarj\u00e1k elterelni a figyelmet, mint p\u00e9ld\u00e1ul eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyek megsz\u00fcntet\u00e9se.Mindh\u00e1rom ellenz\u00e9ki p\u00e1rt k\u00e9pvisel\u0151je b\u00edr\u00e1lta a Civil \u00d6sszefog\u00e1s F\u00f3rum (C\u00d6F) t\u00e1mogat\u00e1sainak \u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g\u00e1t. Hadh\u00e1zy \u00c1kos kijelentette: a tervezet semmilyen \u00fajdons\u00e1got nem hoz az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gban, mert, mint mondta, a C\u00d6F p\u00e9ld\u00e1ul 2014-ben nem nevezte meg t\u00e1mogat\u00f3it, m\u00edg p\u00e9ld\u00e1ul a Helsinki Bizotts\u00e1g 2015-ben is k\u00f6zz\u00e9tette azt.Sz\u00e1vay Istv\u00e1n \u00fagy v\u00e9lte: ha van Magyarorsz\u00e1gon olyan civil szervezet, ami \u00e1tl\u00e1thatatlanul m\u0171k\u00f6dik \u00e9s politik\u00e1t befoly\u00e1sol, az a C\u00d6F, amir\u0151l mai napig nem tudni milyen p\u00e9nzb\u0151l plak\u00e1tolta ki az orsz\u00e1got Gyurcs\u00e1ny Ferenc \u00e9s Vona G\u00e1bor k\u00e9p\u00e9vel. B\u00e1r\u00e1ndy Gergely szint\u00e9n \u00fagy v\u00e9lte, hogy az \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1st a C\u00d6F-fel kellene kezdeni, mert a szervezet a 2014-es ellenz\u00e9ket lej\u00e1rat\u00f3 kamp\u00e1ny\u00e1ra 1,1 milli\u00e1rd forintot k\u00f6lt\u00f6tt el.", "language": "hu", "title": ["\u00d6tp\u00e1rti egyeztet\u00e9s volt a civil szervezetek \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/tuz_es_mesterlovesz_a_szentmihalyi_uton/", "text": "Kigyulladt egy hatvan n\u00e9gyzetm\u00e9teres \u00e9p\u00fclet Budapest XV. ker\u00fclet\u00e9ben, a Szentmih\u00e1lyi \u00faton. A helysz\u00ednen t\u00f6bb robban\u00e1s is volt. K\u00e9t g\u00e1zpalackot kihoztak az olt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 t\u0171zolt\u00f3k. Az Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa szerint ketten megs\u00e9r\u00fcltek a t\u0171zben.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/helyreigazitas_megis_megdolt_a_melegrekord_kedden/", "text": "Az 59 \u00e9ves\u00a0\u0160tefan Harabin - aki kor\u00e1bban igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszterk\u00e9nt is tev\u00e9kenykedett - \u00fagy l\u00e1tszik nagyon r\u00e1\u00e9r napk\u00f6zben, a minap ugyanis egy k\u00e1v\u00e9z\u00f3ban vett\u00e9k fel vide\u00f3ra f\u00e9nyes nappal.Ezzel \u00f6nmag\u00e1ban nem is lenne baj, de olyan j\u00f3 hangulat kerekedett a b\u00edr\u00f3 asztal\u00e1n\u00e1l, hogy a szem\u00e9lyzetnek kellett r\u00e1sz\u00f3lni, hogy csillapodjon le kicsit. V\u00e9g\u00fcl azt\u00e1n k\u00e9t t\u00e1rs\u00e1nak kellett kit\u00e1mogatnia szeg\u00e9ny Harabint a helyr\u0151l.()Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/nagyon_jot_tesz_az_idegeknek_a_termeszet_most_pedig_egy_igen_szivet_melengeto_reszet_nezheti_meg_egyetlen_kattintassal/", "text": "Pont egy h\u00f3napja , hogy k\u00e9t toj\u00e1son is kotlik az a r\u00e9tisas mama, akinek tavaly  a p\u00e1rj\u00e1t. Most j\u00f6tt a h\u00edr, hogy h\u00e9tf\u0151n az egyik toj\u00e1sb\u00f3l m\u00e1r ki is kelt egy fi\u00f3ka:A r\u00e9tisas p\u00e1rt a Duna-Dr\u00e1va Nemzeti Parkba kitett (csak nappal m\u0171k\u00f6d\u0151)  kereszt\u00fcl ak\u00e1r \u00f3r\u00e1kig is el lehet b\u00e1mulni. Higyj\u00e9k el, , egy \u00f3r\u00e1cska s\u00e9ta vagy netes sasol\u00e1s, sim\u00e1n .Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/el_nem_hinne_mekkora_munka_volt_osszehozni_a_bosszuallokat_egy_shawarmara/", "text": "A Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3k producere, Kevin Feige \u00e1rulta el egy podcastben nemr\u00e9g, hogy a film f\u0151c\u00edm ut\u00e1ni jelenet\u00e9t majdnem nagyobb mel\u00f3 volt \u00f6sszehozni, mint a filmb\u0151l b\u00e1rmit.Az \u00f6tlet is el\u00e9g k\u00e9s\u0151n j\u00f6tt, hogy k\u00e9ne valamit kezdeni a szuperh\u0151s\u00f6kkel, akikkel valami teljesen h\u00e9tk\u00f6znapi dolgot csin\u00e1ltatn\u00e1nak. Eredetileg arra gondoltak, hogy buszra \u00fcltetik \u0151ket, de v\u00e9g\u00fcl, amikor megl\u00e1tt\u00e1k a forgat\u00e1s ut\u00e1n hullaf\u00e1radtan\u00a0shawarm\u00e1t ev\u0151 rendez\u0151t, Joss Whedont, egyb\u0151l tudt\u00e1k, hogy ezt kell megcsin\u00e1lni.Kital\u00e1lni k\u00f6nnyebb volt viszont, mint megoldani, k\u00e9t h\u00e9ttel a bemutat\u00f3 el\u0151tt voltak, a forgat\u00e1st lez\u00e1rt\u00e1k, a sz\u00edn\u00e9szek csak a premieren, illetve el\u0151tte p\u00e1r sajt\u00f3esem\u00e9nyen voltak egy\u00fctt.Ez\u00e9rt gyorsan v\u00e1lasztottak egy\u00a0shawarm\u00e1z\u00f3t a premier helysz\u00edne, a hollywoodi El Capitan mozi mellett, a Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3kat beterelt\u00e9k egy kisbuszba, gyorsan \u00e1t\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k \u0151ket, odavitt\u00e9k egyetlen felv\u00e9telre, azt\u00e1n hozz\u00e1csapt\u00e1k a film v\u00e9g\u00e9hez.CStuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/alig_indult_el_maris_vege_a_vilag_legrovidebb_nemzetkozi_repurojaratanak/", "text": "A sv\u00e1jci\u00a0St. Gallen-Altenrhein \u00e9s a n\u00e9met Friedrichshafen k\u00f6z\u00f6tt nyolc percig tartottak a People's Viennaline osztr\u00e1k l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1g \u00fatjai.\u00a0A 40 eur\u00f3s j\u00e1ratot elvileg azoknak tal\u00e1lt\u00e1k ki, akik nem szeretnek a Bodeni-t\u00f3 k\u00f6r\u00fcl aut\u00f3zni vagy vonatozni. Rep\u00fcl\u0151vel a k\u00e9t v\u00e1ros k\u00f6z\u00f6tt 21, m\u00edg a f\u00f6ld\u00f6n 77 kilom\u00e9teres az \u00fat.Hi\u00e1ba volt a mesterterv, hogy majd a k\u00f6lni \u00e9s bonni \u00e1tsz\u00e1ll\u00e1sok miatt is \u00f6z\u00f6nlenek az utasok az 50 f\u00e9r\u0151helyes g\u00e9pekre, a novemberben indul\u00f3 j\u00e1ratot \u00e1prilis 14-\u00e9n megsz\u00fcntetik, mert nem \u00e9rik el tervezett l\u00e9tsz\u00e1mokat.\u00a0A tulajdonosok \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9nyelmes ember nem, a k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151k viszont \u00f6r\u00fclhetnek. Ut\u00f3bbiak eleve \u00e9rtelmetlen\u00fcl szennyez\u0151nek \u00e9s zajosnak tartott\u00e1k a j\u00e1ratot.(via Local)Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/ime_az_ovszer_felhasznalasanak_forradalmian_uj_modja/", "text": "A term\u00e9khi\u00e1ny \u00e9s a szeg\u00e9nys\u00e9g valahogy mindig megdobj\u00e1k az emberek kreativit\u00e1s\u00e1t. Sok ilyet l\u00e1ttunk m\u00e1r, de ezek k\u00f6zt is val\u00f3sz\u00edn\u0171leg kimagaslik az a kubai bor\u00e1sz, akiA havannai Orestes Estevez csal\u00e1di bor\u00e1szata \u00e1ll\u00edt\u00f3lag m\u00e1r t\u00f6bb ezer liter bort \u00e1ll\u00edtott el\u0151 a m\u00f3dszerrel. Az eg\u00e9sznek egy\u00e9bk\u00e9nt az a l\u00e9nyege, hogy miut\u00e1n k\u00e9sz a bor, az \u00fcvegekre r\u00e1h\u00fazz\u00e1k az \u00f3vszereket, amik azt\u00e1n lassan felf\u00faj\u00f3dnak a g\u00e1zk\u00e9pz\u0151d\u00e9s miatt.\u00a0Mikor az erjed\u00e9s befejez\u0151dik, az \u00f3vszer leereszt, ami azt jelenti, a bor k\u00e9szen \u00e1ll a palackoz\u00e1sra. A k\u00e9sz bor nagyj\u00e1b\u00f3l 120 forintnak megfelel\u0151 \u00f6sszegbe ker\u00fcl \u00fcvegenk\u00e9nt, ami t\u00f6k\u00e9letes alternat\u00edva az import\u00e1lt borokkal szemben, ami az \u00e1tlag havi b\u00e9r fel\u00e9be, azaz ak\u00e1r 13 doll\u00e1rba is ker\u00fclhet.()Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/04/irorszagban_megalazo_noi_futballistanak_lenni/", "text": "Sztr\u00e1jkba l\u00e9pett az \u00edr n\u0151i futballv\u00e1logatott, mert a sz\u00f6vets\u00e9g\u00fck nagyj\u00e1b\u00f3l semmibe veszi a j\u00e1t\u00e9kosokat, esz\u00fckben sincs a f\u00e9rfi csapatoknak j\u00e1r\u00f3 felt\u00e9teleket biztos\u00edtani nekik. Ez\u00e9rt is hagytak fel t\u00f6bben a j\u00e1t\u00e9kkal.T\u00f6bbsz\u00f6r el\u0151fordult, hogy nyilv\u00e1nos v\u00e9c\u00e9kben voltak k\u00e9nytelenek \u00e1t\u00f6lt\u00f6zni meccsekre tartva, \u00e9s saj\u00e1t ruh\u00e1zatuk sincs mindig. Az ificsapat felszerel\u00e9s\u00e9t kapt\u00e1k meg.Emma Byrne csapatkapit\u00e1ny elmondta, hogy m\u00e1r megunt\u00e1k a harcot a sz\u00f6vets\u00e9ggel, ami azzal v\u00e9dekezik, hogy emelte a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st, \u00e9s m\u00e1r \u00f6tsz\u00f6r pr\u00f3b\u00e1lt t\u00e1rgyalni a j\u00e1t\u00e9kosokkal, de azok nem voltak nyitottak.()Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/ot_perc_alatt_megadtak_71_millio_dollart_a_vilag_legdragabb_gyemanjaer/", "text": "Az 59,6 kar\u00e1tos R\u00f3zsasz\u00edn Csillag (Pink Star) .\u00a0 S\u0151t, egyszer m\u00e1r a mostani \u00f6sszegn\u00e9l t\u00f6bb\u00e9rt, 83 milli\u00f3 doll\u00e1r\u00e9rt is el\u00e1rverezt\u00e9k, csak 2013-ban v\u00e9g\u00fcl visszal\u00e9pett a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3ja.Az 1999-ben Afrik\u00e1ban megtal\u00e1lt, majd k\u00e9t \u00e9vig csiszolt k\u0151, aminek m\u00e9rete \u00e9s sz\u00edne is ritka, a Sotheby's hongkongi licitj\u00e9n 56 milli\u00f3r\u00f3l indult, majd 15 milli\u00f3val t\u00f6bb\u00e9rt meg is vette a helyi Chow Tai Fook \u00e9kszer\u00e9szet.Az eddigi legdr\u00e1g\u00e1bb gy\u00e9m\u00e1nt az Oppenheimer Blue volt, tavaly m\u00e1jusban vette meg egy mag\u00e1t nem felfed\u0151 v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 Genfben 50,6 milli\u00f3 doll\u00e1r\u00e9rt.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/hosszu_katinka_is_budapest_diszpolgara_lett/", "text": "A F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s szerd\u00e1n z\u00e1rt ajt\u00f3k m\u00f6g\u00f6tt nyolc \u00faj budapesti d\u00edszpolg\u00e1rt v\u00e1lasztott, jelentette az MTI.\u00a0A f\u0151v\u00e1ros d\u00edszpolg\u00e1r\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt\u00a0A k\u00e9pvisel\u0151k posztumusz \u00edt\u00e9lt\u00e9k oda a d\u00edszpolg\u00e1ri c\u00edmetA k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s szint\u00e9n szerdai \u00fcl\u00e9s\u00e9nek z\u00e1rt szakasz\u00e1ban d\u00f6nt\u00f6tt arr\u00f3l a huszonn\u00e9gy pedag\u00f3gusr\u00f3l, akik id\u00e9n \u00e1tvehetik a B\u00e1rczy Istv\u00e1n-d\u00edjat.\u00a0", "language": "hu", "title": ["Hossz\u00fa Katinka is Budapest d\u00edszpolg\u00e1ra lett"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/ugyanigy_mosolygva/", "text": "Ha a CEU-t legy\u0171rt\u00e9k, nem fognak meg\u00e1llni \u2013 ezt vizion\u00e1lja a diktat\u00far\u00e1r\u00f3l \u00edrt reg\u00e9ny\u00e9vel vil\u00e1gh\u00edr\u0171v\u00e9 v\u00e1lt, erd\u00e9lyi sz\u00fclet\u00e9s\u0171 \u00edr\u00f3nk, Dragom\u00e1n Gy\u00f6rgy a szerda reggeli Facebook-posztj\u00e1ban. \u00c9s t\u00e9nyleg, nem neh\u00e9z elk\u00e9pzelni azt az id\u0151t, amikor a korm\u00e1nyzati kommunik\u00e1ci\u00f3 m\u00e1r arr\u00f3l fog sz\u00f3lni, hogy \n  \nStuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/tavasz_lehules_elorejelzes/", "text": "Az OMSZ legfrissebb  szerint  nyugat fel\u0151l megvastagszik a felh\u0151zet, t\u00f6bbfel\u00e9 v\u00e1rhat\u00f3 es\u0151, z\u00e1pores\u0151. hajnalban m\u00e9g 5-10 fok lesz, de azut\u00e1n az orsz\u00e1g nagyr\u00e9sz\u00e9n csapad\u00e9k v\u00e1rhat\u00f3. A felh\u0151zet d\u00e9lut\u00e1nt\u00f3l v\u00e9konyul el, azonban  fokn\u00e1l nem lesz melegebb. m\u00e9g lejjebb esik a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet, hajnalban m\u00e1r csak 0-7 fok val\u00f3sz\u00edn\u0171, \u00e9s napk\u00f6zben is er\u0151sen felh\u0151s id\u0151re sz\u00e1m\u00edthatunk. T\u00f6bb helyen val\u00f3sz\u00edn\u0171 es\u0151, z\u00e1por, az \u00e9szaknyugati sz\u00e9l er\u0151s lehet. A legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet nem emelkedik majd  fok f\u00f6l\u00e9.Szerencs\u00e9re , b\u00e1r helyi z\u00e1porok m\u00e9g el\u0151fordulhatnak, \u00e9s az \u00e9g is felh\u0151s lesz, szombaton 13-18, vas\u00e1rnap 17-22 fokra van kil\u00e1t\u00e1s.", "language": "hu", "title": ["J\u00f6n a leh\u0171l\u00e9s, p\u00e9nteken m\u00e1r csak 13 fok lesz"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/te_is_soros-penzbol_csinaltad_meg_magad_viktor_mondja_az_alsogatyas_civil/", "text": "Schilling \u00c1rp\u00e1d, a Kr\u00e9tak\u00f6r Sz\u00ednh\u00e1z alap\u00edt\u00f3ja, a Kr\u00e9tak\u00f6r Alap\u00edtv\u00e1ny nev\u0171, folyamatos ad\u00f3vizsg\u00e1latokkal vegz\u00e1lt civil szervezet vezet\u0151je is megkapta a korm\u00e1ny \u00fagynevezett nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3s level\u00e9t, \u00e9s nagyon komolyan vette azt: egy t\u00edzperces vide\u00f3ban igyekszik konzult\u00e1lni Orb\u00e1n Viktorral a lev\u00e9lben felvetett k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l, p\u00e9ld\u00e1ul arr\u00f3l, hogy a civil szervezetek vesz\u00e9lyeztetik-e az orsz\u00e1g f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t, vagy az, ha a magyar korm\u00e1ny tagjai t\u00f6meggyilkos dikt\u00e1torokkal p\u00f3zolnak.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/edessegzabalo-versenyek_szedik_aldozataikat_amerikaban/", "text": "Negyed kilogramm cukorm\u00e1zas \u00f3ri\u00e1sf\u00e1nkot kellett megenni 80 m\u00e1sodperc alatt abban az ev\u0151versenyben, melyet egy f\u00e1nkbolt hirdetett \u00e9s amely egy 42 \u00e9ves f\u00e9rfi fullad\u00e1sos hal\u00e1l\u00e1t okozta Denverben.Travis Malouff vas\u00e1rnap a l\u00e9gutakba ker\u00fclt idegen anyag okozta fullad\u00e1sba halt bele a igazs\u00e1g\u00fcgyi orvosszak\u00e9rt\u0151 szerint. Az egyik szemtan\u00fa, Julia Edelstein kedden elmondta, a f\u00e9rfi ev\u0151versenyen vett r\u00e9szt, ahol egy \"kisebb torta nagys\u00e1g\u00fa\" f\u00e1nkot kellett felfogyasztani. Akinek siker\u00fcl, az ingyen kapta a f\u00e1nkot, mell\u00e9 egy gombot, ami azt hirdeti, hogy megnyerte a versenyt, melyet a denveri Voodoo f\u00e1nkbolt hirdetett. Ez persze v\u00e9g\u00fcl nem j\u00f6tt \u00f6ssze senkinek, mivel a hal\u00e1leset ut\u00e1n azonnal felf\u00fcggesztett\u00e9k a kih\u00edv\u00e1st.A t\u00e9v\u00e9ad\u00f3 sz\u00e1molt be el\u0151sz\u00f6r a v\u00e9gzetes balesetr\u0151l ugyanazon a napon, amikor a 20 \u00e9ves Caitlin Nelson napokkal kor\u00e1bbi fullad\u00e1sos hal\u00e1la nyilv\u00e1noss\u00e1gra ker\u00fcl. Nelson a connecticuti Fairfield Sacred Heart Egyetem\u00e9n rendezett .(MTI)Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/ujra_lesz_mosogep-_es_hutoszekreny-palyazat/", "text": "Augusztus 7-t\u0151l ism\u00e9t lehet p\u00e1ly\u00e1zni mos\u00f3g\u00e9p vagy h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny cser\u00e9j\u00e9re, jelentette be Szab\u00f3 Zsolt, a Nemzeti Fejleszt\u00e9si Miniszt\u00e9rium (NFM) \u00e1llamtitk\u00e1ra szerd\u00e1n.Az alprogram keret\u00f6sszege 600 milli\u00f3 forint, amit a lakoss\u00e1g ar\u00e1ny\u00e1ban osztanak el a r\u00e9gi\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, a keret b\u0151v\u00edthet\u0151. A ki\u00edr\u00e1sra r\u00e9gi\u00f3nk\u00e9nt elt\u00e9r\u0151 id\u0151pontban lehet majd jelentkezni. A p\u00e1ly\u00e1zati felt\u00e9telek v\u00e1rhat\u00f3an napokon bel\u00fcl megjelennek a fejleszt\u00e9si t\u00e1rca honlapj\u00e1n.J\u00fanius 6-t\u00f3l lehet jelentkezni a kaz\u00e1nok, k\u00e9m\u00e9nyek fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra ki\u00edrt alprogramra, amelynek keret\u00f6sszege 3,5 milli\u00e1rd forint. Az eredeti tervekkel ellent\u00e9tben k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott\u00e1k a konvektorok cser\u00e9j\u00e9t, ennek p\u00e1ly\u00e1zati felt\u00e9teleit v\u00e1rhat\u00f3an m\u00e1jus elej\u00e9n teszik k\u00f6zz\u00e9, a mintegy 1,5 milli\u00e1rd forintos keret\u00f6sszegre j\u00falius k\u00f6zep\u00e9t\u0151l lehet majd beadni a jelentkez\u00e9seket.M\u00e1r k\u00e9tszer volt h\u0171t\u0151g\u00e9pcsere-program, t\u00f6bb mint 60 ezren kaptak t\u00e1mogat\u00e1st, \u00e9s egyszer volt lehet\u0151s\u00e9g mos\u00f3g\u00e9pek cser\u00e9j\u00e9re, abban az alprogramban 25 ezer embert t\u00e1mogattak.A mos\u00f3- vagy h\u0171t\u0151g\u00e9pek cser\u00e9j\u00e9re megjelen\u0151 \u00faj p\u00e1ly\u00e1zaton a v\u00e9tel\u00e1r fel\u00e9t, de a h\u00e1ztart\u00e1si nagyg\u00e9p energiaoszt\u00e1ly\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en maximum 25, 40 vagy 45 ezer forintos vissza nem t\u00e9r\u00edtend\u0151 t\u00e1mogat\u00e1st lehet elnyerni.", "language": "hu", "title": ["\u00dajra lesz mos\u00f3g\u00e9p- \u00e9s h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny-p\u00e1ly\u00e1zat"]},
{"url": "http://index.hu/kulfold/2017/04/05/sziria_vegyifegyver_tamadas_idlib_aszad_moszkva/", "text": "Az eddigi adatok szerint 72 civil halt meg kedd este, k\u00f6zt\u00fck 20 gyerek, amikor  Sz\u00edria egyik v\u00e1ros\u00e1t, Han Sejkunt az \u00e9szaki Idlib tartom\u00e1nyban.\u00a0\u00c1m mik\u00f6zben a brut\u00e1lis k\u00e9psorok, a halott gyerekek fot\u00f3i megr\u00e1zt\u00e1k a vil\u00e1got \u00e9s v\u00e9gigs\u00f6p\u00f6rtek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9di\u00e1n (is), egyel\u0151re egy cinikus tagad\u00e1scunamin\u00e1l tart az \u00fcgy:\u00a0\n                          \n                        R\u00e1ad\u00e1sul ha maga a g\u00e1zt\u00e1mad\u00e1s nem lett volna el\u00e9g brut\u00e1lis, ut\u00e1na m\u00e9g a s\u00e9r\u00fclteket kezel\u0151 k\u00f3rh\u00e1zakat is l\u00e9gicsap\u00e1s \u00e9rte, \u00e1ll\u00edtj\u00e1k szemtan\u00fak.Egyes sebes\u00fclteket T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1gba vittek ell\u00e1t\u00e1sra. Egy ott kezelt n\u0151 azt mondta, a g\u00e1z hat\u00e1s\u00e1ra nem tudtak l\u00e1bra \u00e1llni, sz\u00e9d\u00fcltek, h\u00e1nytak, nem kaptak leveg\u0151t.\u00a0A WHO azt k\u00f6z\u00f6lte, hogy idegg\u00e1znak megfelel\u0151 t\u00fcneteket tapasztaltak az \u00e1ldozatokon, k\u00fcls\u00e9relmi nyomok nem voltak a halottakon, a hal\u00e1l oka pedig gyors lefoly\u00e1s\u00fa, hasonl\u00f3 t\u00fcnetegy\u00fcttes volt, amelyek k\u00f6z\u00f6tt a legf\u0151bb az akut l\u00e9gz\u00e9si el\u00e9gtelens\u00e9g.\u00a0\n                          \n                        Donald Trump amerikai eln\u00f6k el\u00edt\u00e9lte \"Aszad f\u00f6rtelmes akci\u00f3it\", \u00e9s Obam\u00e1t hib\u00e1ztatta, hogy gyenge volt Sz\u00edria \u00fcgy\u00e9ben.\u00a0\n                          \n                        Az EU k\u00fcl\u00fcgyi biztosa, Federica Mogherini azt mondta, a k\u00e9pek, amelyeket l\u00e1tott, meger\u0151s\u00edtik abban, hogy mindannyiunk felel\u0151ss\u00e9ge, hogy v\u00e9gre k\u00f6z\u00f6sen tegy\u00fcnk a b\u00e9k\u00e9\u00e9rt, bele\u00e9rtve a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket \u00e9s a sz\u00edriai feleket is.A sz\u00edriai korm\u00e1ny legut\u00f3bb 2013 augusztus\u00e1ban keveredett hasonl\u00f3 intenzit\u00e1s\u00fa v\u00e1dak k\u00f6zep\u00e9be, akkor Damaszkusz l\u00e1zad\u00f3k \u00e1ltal ellen\u0151rz\u00f6tt ter\u00fclet\u00e9n . Aszad akkor is tagadta, hogy k\u00f6ze lenne az eg\u00e9szhez, \u00e9s a l\u00e1zad\u00f3kat hib\u00e1ztatta.K\u00e9s\u0151bb beleegyezett, hogy megsemmis\u00edti Sz\u00edria vegyifegyvereit, de a t\u00e1mad\u00e1sok ett\u0151l .Tillerson k\u00fcl\u00fcgyminiszter szerint Oroszorsz\u00e1gnak \u00e9s Ir\u00e1nnak nyom\u00e1st kell gyakorolnia Asszadra.400 sebes\u00fclt k\u00fczd l\u00e9gz\u00e9si neh\u00e9zs\u00e9gekkel.35 ember halt meg az idlibi t\u00e1mad\u00e1sban, Damaszkusz tagadja a vegyifegyver bevet\u00e9s\u00e9t.", "language": "hu", "title": ["Felh\u00e1borodott a vil\u00e1g a haldokl\u00f3 gyerekek l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1t\u00f3l \u00e9s az orosz magyar\u00e1zatt\u00f3l"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/magyarorszag_a_legkorruptabb_orszagok_koze_kerult/", "text": "M\u00edg a gazdas\u00e1g helyzet\u00e9t pozit\u00edvan \u00edt\u00e9lik meg a magyarorsz\u00e1gi c\u00e9gvezet\u0151k, a korrupci\u00f3s helyzettel kapcsolatban romlott a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck, der\u00fclt ki az EY legfrissebb felm\u00e9r\u00e9s\u00e9b\u0151l. A v\u00e1laszad\u00f3k t\u00f6bb mint h\u00e1romnegyede \u00fagy l\u00e1tja, hogy a vissza\u00e9l\u00e9sek \u00e9s a korrupci\u00f3 mindennaposak az \u00fczleti \u00e9letben. Tov\u00e1bbra is jelent\u0151s probl\u00e9m\u00e1t okoz a magyar v\u00e1llalatvezet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a korrupci\u00f3 \u00e9s a vissza\u00e9l\u00e9s.Az EY EMEIA Vissza\u00e9l\u00e9si Felm\u00e9r\u00e9s\u00e9ben megk\u00e9rdezett hazai vezet\u0151k 78 sz\u00e1zal\u00e9ka tapasztalja, hogy a ken\u0151p\u00e9nzek \u00e9s a korrupci\u00f3 az \u00fczleti \u00e9let mindennapos r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezik. Ez \u00f6t sz\u00e1zal\u00e9kpontos emelked\u00e9st jelent a k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tti eredm\u00e9nyhez k\u00e9pest (73%).\u00e9s ezzel Magyarorsz\u00e1g beker\u00fclt a korrupci\u00f3 \u00e1ltal legink\u00e1bb \u00e9rintett orsz\u00e1gok, mint p\u00e9ld\u00e1ul D\u00e9l-Afrika, India \u00e9s Egyiptom k\u00f6z\u00e9 az EMEIA r\u00e9gi\u00f3ban.A felm\u00e9r\u00e9sb\u0151l az is kider\u00fclt, hogy am\u00edg a magyar v\u00e1llalatvezet\u0151k mind\u00f6ssze 57 sz\u00e1zal\u00e9ka, addig a kelet-eur\u00f3pai vezet\u0151k 73 sz\u00e1zal\u00e9ka hisz a szem\u00e9lyes felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1s elrettent\u0151 erej\u00e9ben, ha vissza\u00e9l\u00e9sekr\u0151l van sz\u00f3. A magyar vezet\u0151kn\u00e9l a teljes EMEIA r\u00e9gi\u00f3 41 orsz\u00e1ga k\u00f6z\u00fcl csak az ukr\u00e1n v\u00e1laszad\u00f3k szkeptikusabbak.A kor\u00e1bbi fenntart\u00e1saikkal ellent\u00e9tben a mostani felm\u00e9r\u00e9sben a megk\u00e9rdezettek legal\u00e1bb 52 sz\u00e1zal\u00e9ka hasznosnak tartana valamilyen monitoring rendszert a vissza\u00e9l\u00e9sek megel\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9s kisz\u0171r\u00e9s\u00e9re. P\u00e9ld\u00e1ul a megk\u00e9rdezettek t\u00f6bb mint negyede gondolja \u00fagy, hogy a v\u00e1llalatnak hasznos nyomon k\u00f6vetnie az alkalmazottak c\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l bonyol\u00edtott telefonh\u00edv\u00e1sait vagy e-mailez\u00e9seit. Ezzel a megold\u00e1ssal a r\u00e9gi\u00f3s vezet\u0151k 16 illetve 14 sz\u00e1zal\u00e9ka \u00e9rt egyet.", "language": "hu", "title": ["Magyarorsz\u00e1g a legkorruptabb orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclt"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/masfel_evre_lezarjak_a_lanchidat_es_a_varalagutat/", "text": "A L\u00e1nch\u00edd \u00e9s a V\u00e1ralag\u00fat fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l d\u00f6nt\u00f6tt szerd\u00e1n a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s, a munk\u00e1latok a tervek szerint ezen a ny\u00e1ron kezd\u0151dhetnek el \u00e9s 2019 v\u00e9g\u00e9ig tartanak.A test\u00fclet 28 igen szavazattal, egyhang\u00falag t\u00e1mogatta a rekonstrukci\u00f3t, amelyet 22 milli\u00e1rd 330 milli\u00f3 forint \u00f6sszk\u00f6lts\u00e9ggel val\u00f3s\u00edtanak meg. Ez az \u00f6sszeg f\u0151v\u00e1rosi saj\u00e1t forr\u00e1sk\u00e9nt rendelkez\u00e9sre \u00e1ll. A L\u00e1nch\u00edd fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t a h\u00edd nem megfelel\u0151 biztons\u00e1g\u00fa teherb\u00edr\u00e1s\u00e1val indokolj\u00e1k.A fel\u00faj\u00edt\u00e1s tartalmazza a k\u00f6z\u00fati p\u00e1lyalemez teljes elbont\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, mindk\u00e9t oldalon a gyalogos j\u00e1rdakonzolok teljes elbont\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, a megmarad\u00f3 ac\u00e9lszerkezetek jav\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s korr\u00f3zi\u00f3 elleni v\u00e9delm\u00e9t, a gyalogos korl\u00e1tok m\u0171eml\u00e9ki fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t, a k\u0151fel\u00fcletek jav\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s fel\u00fclettiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t, a k\u00f6z- \u00e9s d\u00edszvil\u00e1g\u00edt\u00e1s korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t, a Duna-meder sz\u00fcks\u00e9g szerinti rendez\u00e9s\u00e9t, a h\u00eddf\u0151kben l\u00e9v\u0151 gyalogos alulj\u00e1r\u00f3k sz\u00e9les\u00edtett \u00e1t\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, a h\u00eddf\u0151 l\u00e9pcs\u0151inek \u00e1t\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, tov\u00e1bb\u00e1 a h\u00eddf\u0151k helyis\u00e9geinek fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerinti hasznos\u00edt\u00e1s\u00e1t.A h\u00eddfel\u00faj\u00edt\u00e1ssal egy id\u0151ben c\u00e9lszer\u0171 elv\u00e9gezni a V\u00e1ralag\u00fat fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t is a teljes g\u00e9p\u00e9szeti rendszer\u00e9nek fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val egyetemben. Tov\u00e1bb\u00e1 meg kell \u00faj\u00edtani az alag\u00fat szigetel\u00e9s\u00e9t \u00e9s bels\u0151 bor\u00edt\u00e1s\u00e1t. Ezek sor\u00e1n - egyebek mellett - \u00fajraosztj\u00e1k a k\u00f6z\u00fati \u00e9s gyalogos fel\u00fcletet a megv\u00e1ltozott k\u00f6zleked\u00e9si ig\u00e9nyek szerint, lecser\u00e9lik a l\u00e9gtechnikai rendszereket, korszer\u0171s\u00edtik a k\u00f6zvil\u00e1g\u00edt\u00e1st, valamint d\u00edszvil\u00e1g\u00edt\u00e1st \u00e9p\u00edtenek ki - olvashat\u00f3 az elfogadott javaslatban.A rekonstrukci\u00f3 sor\u00e1n \u00e1t\u00e9p\u00edtik a Clark \u00c1d\u00e1m teret is, ahol a k\u00f6rforgalom m\u00e9rete cs\u00f6kken, a gyalogosterek pedig b\u0151v\u00fclnek, \u00faj d\u00edszburkolatot kapnak. A L\u00e1nch\u00edd h\u00eddf\u0151je fel\u0151li oldalra \u00faj gyalog\u00e1tkel\u0151hely l\u00e9tes\u00fcl, ezzel a teljes Clark \u00c1d\u00e1m t\u00e9r mind a n\u00e9gy negyede \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3v\u00e1 v\u00e1lik. \u00daj gyalog\u00e1tkel\u0151hely l\u00e9tes\u00fcl a Hunyadi J\u00e1nos utcai torkolathoz is.A pesti h\u00eddf\u0151 m\u00f6g\u00f6tti k\u00f6z\u00fati \u00e9s villamos-alulj\u00e1r\u00f3 t\u00f6bb mint hetven\u00e9ves bauxitbeton-szerkezet\u00e9nek megtart\u00e1sa nem lehets\u00e9ges, teljesen \u00faj alulj\u00e1r\u00f3rendszert kell \u00e9p\u00edteni.A mintegy m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vig tart\u00f3 \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s idej\u00e9re a L\u00e1nchidat lez\u00e1rj\u00e1k. A V\u00e1ralag\u00fat \u00e9s a L\u00e1nch\u00edd fel\u00faj\u00edt\u00e1sa idej\u00e9n a L\u00e1nch\u00edd-V\u00e1ralag\u00fat \u00fatvonalat teljesen lez\u00e1rj\u00e1k, ez\u00e9rt az alulj\u00e1r\u00f3 fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t c\u00e9lszer\u0171 \u00f6sszehangolni a L\u00e1nch\u00edd fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val - \u00e1ll az el\u0151terjeszt\u00e9sben.A munk\u00e1latok tervezett kezd\u00e9si id\u0151pontja j\u00fanius elseje, befejez\u00e9s\u00e9t 2019. december 31-\u00e9re tervezik.", "language": "hu", "title": ["M\u00e1sf\u00e9l \u00e9vre lez\u00e1rj\u00e1k a L\u00e1nchidat \u00e9s a V\u00e1ralagutat"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/hiaba_meg_az_alvilag_viragoskertjeben_is_rendnek_kell_lenni/", "text": "A k\u00e9t  biztosan Lackfi J\u00e1nos  c\u00edm\u0171 verse ihlette meg:Sz\u00e9tdob\u00e1lt zoknik, ingek,vasalatlan gaty\u00e1k, indi\u00e1ns\u00e1tor,lej\u00e1tszatlan zongorakott\u00e1k,Uram, ebb\u0151l az \u00f6sszevisszas\u00e1gb\u00f3lcsin\u00e1hatok-e ideig-\u00f3r\u00e1ig rendet,am\u00edg a neml\u00e9tlennem enged?Biciklibels\u0151, korongecset,n\u00e9gyzetr\u00e1csos pap\u00edr,r\u00f3zs\u00e1khoz metsz\u0151oll\u00f3,meg m\u00e9g ezer hasonl\u00f3.A roml\u00e1snak \u00fatj\u00e1t \u00e1llni eddig-addig,van-e m\u00e1s dolgunk?\u00c9gig magaslikf\u00f6ldi restanci\u00e1nk,torony, nem elef\u00e1ntcsontb\u00f3l.Az \u00e9let tervez, rendez,\u00e9p\u00edt, rombol.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/csodalatos_7_percig_allt_a_meccs_egy_kutya_miatt/", "text": "Ok\u00e9, a\u00a0Northern Premier League-r\u0151l, vagyis k\u00e1b\u00e9 az ottani megyeir\u0151l van sz\u00f3, de az\u00e9rt a p\u00e1ly\u00e1ra rohan\u00f3 beagle kitart\u00e1sa \u00edgy is b\u00e1mulatos.\u00a0A kutya a Halesowen Town-Skelmersdale United-meccsre k\u00f6zben szaladt be, \u00e9s azt\u00e1n kezdet\u00e9t vette a nagy kerget\u0151z\u00e9s: a j\u00e1t\u00e9kosok, a b\u00edr\u00f3k, a biztons\u00e1giak \u00e9s a szurkol\u00f3k is besz\u00e1lltak, v\u00e9g\u00fcl az egyik focist\u00e1nak siker\u00fclt megszel\u00edd\u00edtenie az \u00e1llatot.Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/belfold/budapest/2017/04/05/bkv-sztrajk_totalis_leallas_este_hattol/", "text": "Szerda reggel 9-kor kezd\u0151dik az egyeztet\u00e9s a BKV \u00e9s a szakszervezetek k\u00f6z\u00f6tt az \u00e1prilis 18-\u00e1n kezd\u0151d\u0151 sztr\u00e1jk el\u00e9gs\u00e9ges szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\u00a0Inform\u00e1ci\u00f3ink szerint a VTDSZSZ \u00e9s a BKSZSZ, a BKV k\u00e9t legnagyobb szakszervezete a k\u00f6vetkez\u0151 el\u00e9gs\u00e9ges szolg\u00e1ltat\u00e1si tervezetet adja el\u0151 a t\u00e1rgyal\u00e1son:\u00a0\u00cdgy teljes\u00fcl a napi \u00e1tlag 66% \u00e9s a k\u00e9t (reggeli \u00e9s esti) cs\u00facsid\u0151ben, illetve a k\u00f6zt\u00fck l\u00e9v\u0151 napszakban 100%-os szolg\u00e1ltat\u00e1st biztos\u00edtanak. Ezzel b\u0151ven teljes\u00fcl a napi \u00e1tlag k\u00f6vetelm\u00e9ny. A szakszervezetek fontosnak tartjuk az utasok biztons\u00e1g\u00e1t, ami ilyen forgat\u00f3k\u00f6nyv mellett nem ker\u00fcl vesz\u00e9lybe.\u00a0, \u00e1prilis 18-\u00e1n 0 \u00f3r\u00e1t\u00f3l h\u00e1romnapos sztr\u00e1jkba kezdenek a BKV dolgoz\u00f3i. A h\u00e1romnapos sztr\u00e1jk \u00e1prilis 24-\u00e9n egy \u00f6tnapossal folytat\u00f3dik.\u00a0A szakszervezetek az \u00e1llami c\u00e9gekn\u00e9l t\u00f6rt\u00e9nt 30 sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9remel\u00e9st k\u00f6vetelnek (h\u00e1rom \u00e9vre elosztva). A sztr\u00e1jk bizonyosan nem \u00e9rinti a buszvonalak nagy r\u00e9sz\u00e9t, ahol a VT-Arriva vagy a Vol\u00e1nbusz szolg\u00e1ltat. A H\u00c9V-ek is j\u00e1rni fognak, mert tavaly \u00e1tker\u00fcltek a M\u00c1V-hoz.", "language": "hu", "title": ["BKV-sztr\u00e1jk: tot\u00e1lis le\u00e1ll\u00e1s est\u00e9nk\u00e9nt hatt\u00f3l"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/a_tiltas_ellenere_lezartak_az_erzsebet_hid_egy_reszet/", "text": "T\u00fcntet\u0151k z\u00e1rt\u00e1k le az Erzs\u00e9bet h\u00edd Pest fel\u00e9 vezet\u0151 oldal\u00e1t, a pesti h\u00eddf\u0151n\u00e9l szerda d\u00e9lben a rend\u0151rs\u00e9g tilt\u00e1sa ellen\u00e9re.Olvas\u00f3nk a helysz\u00ednr\u0151l k\u00fcld\u00f6tt vide\u00f3kat, az egyiken az l\u00e1tszik, hogy f\u00f6ld\u00f6n \u00fcl\u0151 h\u00eddfoglal\u00f3kat emelnek fel a rend\u0151r\u00f6k, \u00e9s rakj\u00e1k be a furgonba.Csak n\u00e9h\u00e1ny t\u00fcntet\u0151r\u0151l volt sz\u00f3, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e9tr\u0151l, rend\u0151rb\u0151l ann\u00e1l t\u00f6bbet lehetett l\u00e1tni. Tud\u00f3s\u00edt\u00f3nk szerint mind a h\u00e9t t\u00fcntet\u0151t elvitt\u00e9k. A rend\u0151rs\u00e9g k\u00f6zlem\u00e9ny szerint viszont csak egy n\u0151t \u00e1ll\u00edtottak el\u0151.\"\u00c1prilis 5-\u00e9n 14 \u00f3ra 25 perckor egy kor\u00e1bban Budapest rend\u0151rf\u0151kapit\u00e1nya \u00e1ltal tiltott rendezv\u00e9ny helysz\u00edn\u00e9r\u0151l, a Margit h\u00eddr\u00f3l el\u0151\u00e1ll\u00edtottak egy n\u0151t, aki a h\u00eddon l\u00e9v\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171forgalmat akad\u00e1lyozta\" - \u00edrt\u00e1k.\u00a0A helysz\u00edni k\u00e9peken felismerhet\u0151 B\u00fcki Zolt\u00e1n, a Demokratikus Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt civil szervezet eln\u00f6ke, aki szerda reggel 8-ra hirdette meg a Szabads\u00e1g h\u00edd lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t, 10-re a L\u00e1nch\u00edd\u00e9t, 12-re pedig az Erzs\u00e9bet h\u00edd\u00e9t a lex CEU elleni tiltakoz\u00e1sul, de  az el\u0151re bejelentett h\u00eddlez\u00e1r\u00e1sokat egy lakoss\u00e1gi bejelent\u00e9sre hivatkozva. B\u00fckit egyel\u0151re nem tudtuk el\u00e9rni telefonon.", "language": "hu", "title": ["A tilt\u00e1s ellen\u00e9re lez\u00e1rt\u00e1k az Erzs\u00e9bet h\u00edd egy r\u00e9sz\u00e9t"]},
{"url": "http://index.hu/gazdasag/2017/04/05/kitiltasi_ugy_ujra_kell_kezdeni_az_eljarast/", "text": "Hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyezte a F\u0151v\u00e1rosi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla szerd\u00e1n a Bunge Zrt. lobbist\u00e1j\u00e1nak adott \u00e1ll\u00edt\u00f3lagos korrupci\u00f3s aj\u00e1nlat \u00fcgy\u00e9ben hozott Az \u00fcgy el\u00e9g sz\u00f6vev\u00e9nyes, \u00fagyhogy \u00e9rdemes r\u00f6viden felid\u00e9zni.\u00a0A Bunge, a Floriol \u00e9s V\u00e9nusz \u00e9tolajak amerikai gy\u00e1rt\u00f3ja \u00e9s forgalmaz\u00f3ja \u00e9veken kereszt\u00fcl lobbizott az\u00e9rt, hogy a magyar korm\u00e1ny cs\u00f6kkentse az \u00e9tolaj \u00e1f\u00e1j\u00e1t, ami Magyarorsz\u00e1gon a legmagasabb Eur\u00f3p\u00e1ban, \u00e9s tegyen valamit az ellen, hogy a Bunge versenyt\u00e1rsai nagy\u00fczemben csalj\u00e1k el az \u00e1f\u00e1t. Azt\u00e1n \u00e1ll\u00edt\u00f3lag jelz\u00e9st kaptak arra, hogy ehhez meg kellene vesztegetni p\u00e1r embert.Az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g 2015 december\u00e9ben, egy\u00e9vnyi nyomoz\u00e1s ut\u00e1n v\u00e1dat emelt T\u00e1bor Viktor ellen, aki szerint\u00fckveszteget\u00e9st sz\u00ednlelve befoly\u00e1ssal \u00fcz\u00e9rkedett.T\u00e1bor 2014-ben ugyanis \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt mondta a Bunge lobbist\u00e1j\u00e1nak, Torba Tam\u00e1snak, hogy el tudja int\u00e9zni, hogy 27-r\u0151l 5 sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kkenjen az \u00e9tolaj \u00e1f\u00e1ja, illetve hogy a c\u00e9g egyik versenyt\u00e1rs\u00e1nak \u00e1faig\u00e9nyl\u00e9s\u00e9t visszatarts\u00e1k.T\u00e1bor \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt mondta, ismeri Heim P\u00e9tert, a korm\u00e1nyn\u00e1l nagyon j\u00f3l fekv\u0151 Sz\u00e1zadv\u00e9g Gazdas\u00e1gkutat\u00f3 eln\u00f6k\u00e9t, aki elint\u00e9zi a dolgot, csak egy konkr\u00e9tan megnevezett alap\u00edtv\u00e1nynak kell fizetni k\u00e9tmilli\u00e1rd forintot, az \u00f6sszeg r\u00e9szben vezet\u0151 beoszt\u00e1s\u00fa hivatalos szem\u00e9lyek megveszteget\u00e9s\u00e9re kellett volna.A T\u00e1bor Viktorral t\u00e1rgyal\u00f3 Bunge-lobbista, Torba Tam\u00e1s \u00e1ll\u00edt\u00e1sa szerint a tal\u00e1lkoz\u00f3 ut\u00e1n t\u00e1j\u00e9koztatta err\u0151l az aj\u00e1nlatr\u00f3l az amerikai c\u00e9get, ahol egyb\u0151l visszautas\u00edtott\u00e1k, sz\u00f3ltak viszont az amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gnek, \u00e9s elindult egy b\u00fcrokratikus folyamat,Az amerikaiak ugyanis biztosra vett\u00e9k, hogy az egyes \u00e1llami tisztvisel\u0151k, tan\u00e1csad\u00f3k p\u00e9nz\u00e9rt cser\u00e9be val\u00f3ban k\u00e9szek lettek volna elint\u00e9zni az \u00e1facs\u00f6kkent\u00e9st \u00e9s a versenyt\u00e1rs vegz\u00e1l\u00e1s\u00e1t.\u00a0Az els\u0151 fokon elj\u00e1r\u00f3 F\u0151v\u00e1rosi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k k\u00e9trendbeli befoly\u00e1ssal \u00fcz\u00e9rked\u00e9s miatt marasztalta el az \u00fcgy v\u00e1dlottj\u00e1t,\u00a0a f\u00e9rfira k\u00e9t \u00e9v, h\u00e1rom \u00e9vre felf\u00fcggesztett b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st szabott ki. Ami az \u00fcgyben viszont \u00e9rdekes volt, hogy b\u00e1r\u00a0kimondt\u00e1k, hogy T\u00e1bor befoly\u00e1ssal \u00fcz\u00e9rkedett, nem mondt\u00e1k ki, hogy kit vesztegettek volna meg a p\u00e9nzzel.Eredetileg az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00fagy tal\u00e1lta, hogy T\u00e1bor val\u00f3j\u00e1ban nem ismerte Heimet, \u00e9s nem \u00e1llt kapcsolatban a Sz\u00e1zadv\u00e9ggel sem, csak a saj\u00e1t szak\u00e1ll\u00e1ra \u00edg\u00e9rt dolgokat a Bunge-lobbist\u00e1nak, nem valaki megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l dolgozott. Ennek r\u00e9szben ellentmondott a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00edt\u00e9lete, amely szerinta t\u00f6rt\u00e9net legal\u00e1bb r\u00e9szben igaz volt, valaki csakugyan \u00e1llt T\u00e1bor Viktor m\u00f6g\u00f6tt.Azt viszont nem \u00e1llap\u00edtott\u00e1k meg, hogy Heim P\u00e9ter lett volna az. \u0150t csak tan\u00fak\u00e9nt hallgatt\u00e1k ki, \u00e9s term\u00e9szetesen tagadta, hogy b\u00e1rmilyen k\u00f6ze lenne az \u00fcgyh\u00f6z.Ebbe a helyzetbe kavar bele a mostani \u00edt\u00e9let, ami szerint az eg\u00e9szA\u00a0t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k \u00edt\u00e9lete ugyanis r\u00e9szben\u00a0hi\u00e1nyos, iratellenes, a b\u00edr\u00f3s\u00e1g t\u00e9nyekb\u0151l tov\u00e1bbi t\u00e9nyekre helytelen k\u00f6vetkeztet\u00e9seket vont le, \u00e9s indokl\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek sem tett eleget.Gyurisn\u00e9 Koml\u00f3ssy \u00c9va tan\u00e1csvezet\u0151 b\u00edr\u00f3 a hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u0151 v\u00e9gz\u00e9s indokl\u00e1s\u00e1ban kifejtette, a b\u00edr\u00f3s\u00e1gnak az olyan \u00fcgyekben, amelyekben egy \u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9s egy tagad\u00e1s \u00e1ll szemben, fokozott gondoss\u00e1ggal kell vizsg\u00e1lnia, mi t\u00e1masztja al\u00e1 azokat. A t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9knek \u00edgy meg kell \u00e1llap\u00edtania, hogy a v\u00e1dlott \u00fczenetet k\u00f6zvet\u00edtett-e \u00e9s mi volt annak a tartalma, vagy csak a szem\u00e9lyes v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t k\u00f6z\u00f6lte a tan\u00faval.", "language": "hu", "title": ["Kitilt\u00e1si \u00fcgy: \u00fajra kell kezdeni az elj\u00e1r\u00e1st"]},
{"url": "http://index.hu/mindekozben/poszt/2017/04/05/bezar_az_usa_legborzasztobb_bortone/", "text": "Bez\u00e1r a Tent City, Arizona \u00e1llam h\u00edrhedt b\u00f6rt\u00f6ne, amelyet a fanatikus Joe Arpaio, Maricopa megye exseriffje tartott fenn. A h\u00edrt a seriff ut\u00f3dja, Paul Penzone jelentette be.Az 1993 \u00f3ta, nagyj\u00e1b\u00f3l \u00e9vi 8,5 milli\u00f3 doll\u00e1rb\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 Tent Cityben embertelen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6zt tartott\u00e1k a rabokat: a brut\u00e1lisan meleg sivatagban laktak t\u00falzs\u00fafolt katonai s\u00e1trakban, gusztustalan \u00e9teleket etettek vel\u00fck, klasszikus cs\u00edkos rabruh\u00e1t \u00e9s r\u00f3zsasz\u00edn als\u00f3gaty\u00e1t kellett hordaniuk, hogy min\u00e9l ink\u00e1bb megal\u00e1zva \u00e9rezz\u00e9k magukat.\u00a0Arpaio, aki saj\u00e1t mag\u00e1t el\u0151szeretettel nevezi Amerika legkem\u00e9nyebb seriffj\u00e9nek, tavaly novemberben kellett hogy , amit el\u0151tte 11 \u00e9vig folyamatosan vitt.()Stuart Franklin tart holnap (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) t\u00e1rlatvezet\u00e9st  a Robert Capa K\u00f6zpontban.Az a Stuart Franklin, aki  zs\u0171rieln\u00f6ke is volt, \u00e9s aki egy\u00e9bk\u00e9nt a XX. sz\u00e1zad egyik legismertebb fot\u00f3j\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette a Tienannmen t\u00e9ren, 1989. j\u00fanius \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, amikor egy f\u00e9rfi t\u00e1sk\u00e1kkal a kez\u00e9ben a vonul\u00f3 harckocsik el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s egy r\u00f6vid id\u0151re meg\u00e1ll\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette a menetet.\u00a0(A fenti k\u00e9p nem az \u0151 fot\u00f3ja, hanem a vele p\u00e1rhuzamosan k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3 egyik kock\u00e1ja, z eredeti k\u00e9pet itt n\u00e9zhetik meg, ha nem l\u00e1tt\u00e1k m\u00e9g eleget):Explore the award-winning storytelling work of Magnum photographers here, or head to Magnum Pro to search and license photos from Magnum's acclaimed image archive. CONTINUE TO NEW SITE SEARCH PHOTO ARCHIVE IN MAGNUM PRO\u0150 itt ifjabb Edwin Eugene Aldrin, 1947 k\u00f6r\u00fcl. A v\u00e9gz\u0151s New Jersey-i k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s tud\u00e1sv\u00e1gyt\u00f3l f\u0171tve k\u00e9tszer is p\u00e1ly\u00e1zott a h\u00edres Rhodes-\u00f6szt\u00f6nd\u00edjra, mert az Oxfordi Egyetemen szeretett volna tov\u00e1bbtanulni.Mind a k\u00e9tszer elutas\u00edtott\u00e1k k\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t, \u00edgy m\u00e1s ir\u00e1nyba terel\u0151dtek tanulm\u00e1nyai. \u0150 maga \u00edgy \u00edr err\u0151l :Fiatal koromban k\u00e9tszer p\u00e1ly\u00e1ztam a Rhodes \u00d6szt\u00f6nd\u00edjra \u00e9s mindk\u00e9tszer elutas\u00edtottak. Meggondoland\u00f3, hogy mennyire m\u00e1s lett volna az \u00e9letem, ha befogadnak. Biztos vagyok benne, hogy sosem v\u00e1lt volna bel\u0151lem \u0171rhaj\u00f3s, \u00e9s pl\u00e1ne nem j\u00e1rtam volna soha a Holdon. N\u00e9ha a legnagyobb csal\u00f3d\u00e1sok \u00e9s kudarcok vezetnek a legnagyobb sikereidhez. Sz\u00f3val, eml\u00e9kezz: a kudarc mindig lehet\u0151s\u00e9g is egyben.Az id\u00e9n 87 \u00e9ves Edwin \"Buzz\" Aldrin volt a m\u00e1sodik ember, aki a Holdra l\u00e9pett. Ha a fiatal cserk\u00e9sz \u00fatja a katonai akad\u00e9mia helyett Nagy-Britanni\u00e1ba vezetett volna, tal\u00e1n senki nem ismern\u00e9 ma a nev\u00e9t.Mert szolg\u00e1latba helyezi mag\u00e1t, \u00e9s sim\u00e1n letart\u00f3ztat, a \"tettest\" pedig m\u00e9g a kamer\u00e1k is felveszik. Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt Ausztr\u00e1li\u00e1ban, Albury v\u00e1ros\u00e1ban. A s\u00f6r\u00f6s\u00fcveggel t\u00e1molyg\u00f3 f\u00e9rfi \u00e1ll\u00edt\u00f3lag azt ki\u00e1ltotta oda, hogy \"bullshit\", ami val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra \u00e9s a rend\u0151r mondanival\u00f3j\u00e1ra utal, \u00fagyhogy ford\u00edtsuk mondjuk \u00fagy, hogy: \"Faszs\u00e1g!\". A felv\u00e9telt a Daily Mail brit bulv\u00e1rlapon tal\u00e1ltuk.Az angliai\u00a0Dunstonban kedd reggel \u00e9rkezett egy bejelent\u00e9s a helyi rend\u0151rs\u00e9gre, hogy elt\u0171nt a kilenc\u00e9ves\u00a0Josh Dinning. Utolj\u00e1ra el\u0151z\u0151 este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k, az iskol\u00e1j\u00e1ban viszont m\u00e1r nem jelent meg a m\u00e1snap, \u00fagyhogy a csal\u00e1d p\u00e1nikba esett.Beindult a keres\u00e9s: t\u00f6bb tucat rend\u0151r kapcsol\u00f3dott be, helikoptereket, nyomk\u00f6vet\u0151 kuty\u00e1kat is bevetettek, \u00e9s a k\u00f6zeli foly\u00f3t is \u00e1tvizsg\u00e1lt\u00e1k, de Josh-nak semmi nyoma nem volt.\u00a0Azt\u00e1n \u00f3r\u00e1kkal k\u00e9s\u0151bb, amikor a fi\u00fa b\u00e1tyja, Scott \u00e9ppen a h\u00e1zuk verand\u00e1j\u00e1n \u00fcld\u00f6g\u00e9lt, meghallotta, hogy valaki azt kiab\u00e1lja, megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6ccs\u00e9t.A legjobb az eg\u00e9szben, hogy a rend\u0151rs\u00e9g \u00e1tvizsg\u00e1lta a szob\u00e1j\u00e1t, amikor a csal\u00e1d bejelentette az elt\u0171n\u00e9st, de senki nem gondolt arra, hogy az \u00e1gy alatti fi\u00f3kot is meg kellene n\u00e9zni.\u00a0Ezek ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9nytelen volt kiadni egy k\u00f6zlem\u00e9nyt: \"Meg tudjuk er\u0151s\u00edteni, hogy Josh-t az \u00e1gy alatt kih\u00fazhat\u00f3 szekr\u00e9nyben tal\u00e1ltuk meg. \u00dajra egy\u00fctt van a csal\u00e1dj\u00e1val, akik nagyon \u00f6r\u00fclnek annak, hogy j\u00f3l van. Egy \u00fajabb keres\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lta meg az egyik rend\u0151r\u00fcnk egy olyan szekr\u00e9nyben, amit kor\u00e1bban nem n\u00e9zt\u00fcnk \u00e1t\".\u00a0\n  \n", "language": "hu", "title": []},
{"url": "http://index.hu/kulfold/eurologus/2017/04/05/a_dan_eu-biztos_aggodik_a_nacionalista_tendenciak_miatt/", "text": "\u201eMost kielemezz\u00fck a t\u00f6rv\u00e9nyt. J\u00f6v\u0151 h\u00e9ten az els\u0151 aleln\u00f6k, Frans Timmermans bemutatja majd az \u00fcgyet a koll\u00e9giumi \u00fcl\u00e9sen, \u00e9s a biztosok megt\u00e1rgyalj\u00e1k majd\u201d \u2013 mondta az EUrologus k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re Alexander Winterstein, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je, amikor arr\u00f3l k\u00e9rdezt\u00fck, hogy hogyan fog reag\u00e1lni az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g a m\u00e1r elfogadott CEU-t\u00f6rv\u00e9nyre. Kor\u00e1bban azzal h\u00e1r\u00edtotta el a Bizotts\u00e1g a hivatalos reakci\u00f3t, hogy javaslat-f\u00e1zisban \u00e1ll\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat nem komment\u00e1lnak.\u00a0Arra a k\u00e9rd\u00e9sre, hogy pontosan milyen elj\u00e1r\u00e1s alapj\u00e1n t\u00e1rgyalj\u00e1k majd, azt v\u00e1laszolta: \u201enincsen elj\u00e1r\u00e1s, csak az els\u0151 eszmecser\u00e9re fog sor ker\u00fclni j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten.\u201dKor\u00e1bban Navracsics Tibor oktat\u00e1s\u00e9rt is felel\u0151s EU-biztos  ki\u00e1llt a CEU mellett. Szerd\u00e1n \u00fajabb koll\u00e9g\u00e1i csatlakoztak hozz\u00e1.\n                        \u201eKutat\u00e1s\u00e9rt, tudom\u00e1ny\u00e9rt \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3\u00e9rt felel\u0151s uni\u00f3s biztosk\u00e9nt m\u00e9lyen aggasztanak a magyar fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny tegnap elfogadott v\u00e1ltoztat\u00e1sai\u201d, \u00edrja  Carlos Moedas. Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g portug\u00e1l tagja att\u00f3l tart, hogy ez a l\u00e9p\u00e9s \u201eegyenesen szembemegy a tudom\u00e1nyos kutat\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1val\u201d \u00e9s a ny\u00edlts\u00e1g uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9k\u00e9vel.Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tagjak\u00e9nt Magyarorsz\u00e1g elk\u00f6telezte mag\u00e1t az uni\u00f3s alap\u00e9rt\u00e9kek fenntart\u00e1sa mellett, bele\u00e9rtve az oktat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t. Att\u00f3l tartok, hogy ez a fejlem\u00e9ny egy nem sz\u00edvesen l\u00e1tott p\u00e9ld\u00e1t teremthet az magyarorsz\u00e1gi fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyek auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1ra n\u00e9zve\u2013 \u00edrta. A CEU fontos szerepet j\u00e1tszott a magyar fels\u0151oktat\u00e1si k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9ben a vil\u00e1g marad\u00e9k\u00e1val, \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egy tucatnyi alkalommal ny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1st egyetemi projektekre az Eur\u00f3pai Kutat\u00e1si Tan\u00e1cson kereszt\u00fcl.Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g teljes \u00e9s \u00e1tfog\u00f3 elemz\u00e9st k\u00e9sz\u00edt a jogszab\u00e1lyr\u00f3l \u00e9s arr\u00f3l, betartja-e az uni\u00f3s el\u0151\u00edr\u00e1sokat. Addig is Carlos Moedas arra sz\u00f3l\u00edtotta fel a magyar hat\u00f3s\u00e1gokat, hogy tart\u00f3zkodjon az olyan d\u00f6nt\u00e9sekt\u0151l, amelyek korl\u00e1tozz\u00e1k a tudom\u00e1nyos \u00e9s egyetemi szabads\u00e1got, Magyarorsz\u00e1g egyetemi j\u00f3 h\u00edr\u00e9t \u00e9s a kapcsolatait m\u00e1s uni\u00f3s partnerekkel.A portug\u00e1l biztos nem csak a saj\u00e1t nev\u00e9ben adta ki a nyilatkozat\u00e1t, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g m\u00e1sodik embere, az alapjogok betartat\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s Frans Timmermans is \u201eteljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00e1mogatja\u201d.D\u00e1n koll\u00e9g\u00e1jukat, Marghrete Vestagert az Euractiv k\u00e9rdezte arr\u00f3l, hogy mit gondol a br\u00fcsszeli t\u00e1mad\u00e1sokat emleget\u0151 magyar nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3r\u00f3l. Azt v\u00e1laszolta: \u0151t az zavarja, hogy \u00fagy t\u0171nik, egyre gyakrabban megk\u00e9rd\u0151jelez\u0151dik az eur\u00f3pai demokr\u00e1cia \u00e1llapota. \u201eL\u00e1tom az el\u0151nyeit annak, hogy nem csak helyi \u00e9s nemzeti szint\u0171, hanem eur\u00f3pai szint\u0171 demokr\u00e1ci\u00e1t is fel\u00e9p\u00edtett\u00fcnk.\u201dAgg\u00f3dom, amikor nacionalista tendenci\u00e1kat l\u00e1tok, \u00e9s azt, hogy orsz\u00e1gok \u00f6nmagukba fordulnak.Eml\u00e9keztetett r\u00e1, hogy ezzel nincs egyed\u00fcl. Azt mondta, egyet\u00e9rt azzal, amir\u0151l a n\u00e9met \u00e1llamf\u0151, Frank-Walter Steinmeier kedden  az Eur\u00f3pai Parlamentben. A n\u00e9met sz\u00f6vets\u00e9gi eln\u00f6k ebben a besz\u00e9d\u00e9ben t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\u00a0aggodalm\u00e1t fejezte ki a K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t ellehetetlen\u00edt\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat miatt.Br\u00fcsszeli forr\u00e1sb\u00f3l \u00fagy tudjuk, hogy az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g oktat\u00e1si f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ga m\u00e1r legal\u00e1bb a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tele \u00f3ta vizsg\u00e1lja, hogy az megfelel-e az uni\u00f3s el\u0151\u00edr\u00e1soknak. A  szerd\u00e1n arr\u00f3l sz\u00e1molt be, hogy inform\u00e1ci\u00f3ik szerint h\u00e1rom m\u00e1sik f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1got is r\u00e1\u00e1ll\u00edtottak az \u00fcgyre.Azt is vizsg\u00e1lj\u00e1k, hogy a fels\u0151oktat\u00e1si rendszereket szab\u00e1lyoz\u00f3, \u00fagynevezett \u201eBolognai folyamat\u201d nev\u0171 meg\u00e1llapod\u00e1st s\u00e9rti-e a magyar t\u00f6rv\u00e9ny. Ez nem EU-s szerz\u0151d\u00e9s, hanem t\u00e1gabb ann\u00e1l, 48 orsz\u00e1g \u00edrta al\u00e1 1999-ben, \u00e9s ez alapj\u00e1n besz\u00e9l\u00fcnk a magyar fels\u0151oktat\u00e1sban \u201ebolognai rendszerr\u0151l\u201d. A meg\u00e1llapod\u00e1sban lefektetett kutat\u00e1si szabads\u00e1got s\u00e9rtheti az \u00faj magyar t\u00f6rv\u00e9ny.A bizotts\u00e1g m\u00e1r kigy\u0171jt\u00f6tte, hogy mennyi t\u00e1mogat\u00e1st nyert eddig az EU-t\u00f3l a CEU, \u00e9s milyen fut\u00f3 k\u00f6z\u00f6s programok vannak. A mostani, 2014\u20132020-as p\u00e9nz\u00fcgyi ciklusban tizenh\u00e9t program fut a CEU-n, amelyeket \u00f6sszesen 6,6 milli\u00f3 eur\u00f3val, kb. 2 milli\u00e1rd forinttal t\u00e1mogat Br\u00fcsszel. H\u00e1rom program eset\u00e9ben a CEU koordin\u00e1tork\u00e9nt vezeti a t\u00f6bb orsz\u00e1gban is zajl\u00f3 munk\u00e1t.  Alkotm\u00e1nyos-e a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa, hogyan juthat el a t\u00f6rv\u00e9ny az Ab el\u00e9, \u00e9s mikor sz\u00fclethet d\u00f6nt\u00e9s? Elk\u00e9pzelhet\u0151-e, hogy a CEU az ellehetetlen\u00edt\u00e9st l\u00e1tva ink\u00e1bb \u00f6nk\u00e9nt lel\u00e9p?A lex CEU ellentmond a magyar nemzet b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek \u00e9s a tudom\u00e1nyba, oktat\u00e1sba vetett hit\u00e9nek.A hivatalos t\u00fcntet\u00e9s ut\u00e1n ezrek vonultak a Kossuth t\u00e9rre \u00e9s ki akart\u00e1k t\u0171zni az Eu-s z\u00e1szl\u00f3t is.", "language": "hu", "title": ["Br\u00fcsszelben vizsg\u00e1lj\u00e1k a CEU-t\u00f6rv\u00e9nyt"]},
{"url": "http://index.hu/belfold/2017/04/05/ceu_alkotmanyossag/", "text": "Miut\u00e1n a parlament kedden  elfogadta a CEU-t ellehetetlen\u00edt\u0151 t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1st, az egyetem rektora bejelentette, hogy \u201ejogi \u00faton megk\u00e9rd\u0151jelezik\u201d annak alkotm\u00e1nyoss\u00e1g\u00e1t.Mire hivatkozhat a CEU?Az Alapt\u00f6rv\u00e9ny az alapjogok k\u00f6z\u00f6tt sorolja fel a tanul\u00e1s \u00e9s \u2013\u00a0t\u00f6rv\u00e9nyben meghat\u00e1rozott keretek k\u00f6z\u00f6tt \u2013\u00a0a tan\u00edt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1t. Ebb\u0151l k\u00f6vetkezik, hogy az \u00e1llam k\u00f6teles v\u00e9deni a fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyek auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1t. M\u00e1s alapjogokhoz hasonl\u00f3an a tanszabads\u00e1ghoz f\u0171z\u0151d\u0151 jog is korl\u00e1tozhat\u00f3, de az Alapt\u00f6rv\u00e9ny szerintAz alkotm\u00e1nyoss\u00e1g l\u00e9ce a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l legink\u00e1bb ott rezeg, hogy a korm\u00e1ny \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9shez k\u00f6t\u00f6tte az egyetem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.A sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g-ar\u00e1nyoss\u00e1g eml\u00edtett m\u00e9rc\u00e9j\u00e9t alkalmazva ugyanis el\u00e9g neh\u00e9z bel\u00e1tni, hogy az \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9sre mi\u00e9rt van egy\u00e1ltal\u00e1n sz\u00fcks\u00e9g. A korm\u00e1ny p\u00e9ld\u00e1ul k\u00eds\u00e9rletet sem tett az \u00e9rdemi indokl\u00e1sra.Az pedig, hogy Magyarorsz\u00e1g k\u00f6t-e ilyen szerz\u0151d\u00e9st, az \u00e1llam saj\u00e1t bel\u00e1t\u00e1sa szerinti politikai d\u00f6nt\u00e9s t\u00e1rgya, teh\u00e1t a tanszabads\u00e1ghoz f\u0171z\u0151d\u0151 alapjog gyakorl\u00e1sa l\u00e9nyeg\u00e9ben egy ilyen, diszkrecion\u00e1lis \u00e1llami d\u00f6nt\u00e9st\u0151l f\u00fcgg:Hogy ezt a szinte kiz\u00e1r\u00f3lag a korm\u00e1nyp\u00e1rtok \u00e1ltal jel\u00f6lt \u00e9s megszavazott tagokkal felt\u00f6lt\u00f6tt Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g is \u00edgy l\u00e1tja-e majd, azt neh\u00e9z eld\u00f6nteni, de el\u0151bb m\u00e9g felmer\u00fcl, hogy mik\u00e9nt ker\u00fclhet az \u00fcgy egy\u00e1ltal\u00e1n a test\u00fclet el\u00e9?Legel\u0151sz\u00f6r \u00fagy, hogy \u00c1der J\u00e1nos normakontrollra tov\u00e1bbk\u00fcldi a t\u00f6rv\u00e9nyt az AB-nek. Hogy ez megt\u00f6rt\u00e9nik-e, az p\u00e1r napon bel\u00fcl kider\u00fcl. Ha az \u00e1llamf\u0151 alkotm\u00e1nyos v\u00e9t\u00f3t emel, az AB-nek 30 napja lesz a d\u00f6nt\u00e9sre. A k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k alkotm\u00e1ny\u00fcgyi bizony\u00edtv\u00e1ny\u00e1r\u00f3l \u00a0olvashat.Ha \u00c1der al\u00e1\u00edrja (a szeptember elsej\u00e9n hat\u00e1lyba l\u00e9p\u0151) t\u00f6rv\u00e9nyt, leghamarabb 50 parlamenti k\u00e9pvisel\u0151, vagy Sz\u00e9kely L\u00e1szl\u00f3 ombudsman fordulhat az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz (ezt a korm\u00e1ny, a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9sz vagy a k\u00faria eln\u00f6ke is megtehetn\u00e9, \u00e1m ezeknek nincs politikai realit\u00e1sa). A m\u00f3dos\u00edt\u00e1sra kedden 38 k\u00e9pvisel\u0151 (az LMP \u00e9s az MSZP frakci\u00f3i \u00e9s h\u00e9t f\u00fcggetlen) szavazott nemmel, de\n                          \n                        A b\u00edr\u00f3i kezdem\u00e9nyez\u00e9s eset\u00e9ben az AB 90 napon bel\u00fcl d\u00f6nt, az \u00e1llamf\u0151i ind\u00edtv\u00e1nyt kiv\u00e9ve az \u00f6sszes t\u00f6bbi esetben az AB-elj\u00e1r\u00e1s hat\u00e1rideje b\u00e1rmeddig meghosszabb\u00edthat\u00f3. A CEU panasz\u00e1t az AB m\u00e1r\u00a0hamarabb is befogadhatja, ha \u00fagy \u00edt\u00e9lik, hogy a jogs\u00e9relem\u00a0a b\u00edr\u00f3s\u00e1g d\u00f6nt\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl is bek\u00f6vetkezik  A k\u00f6zigazgat\u00e1si per kimenetele els\u0151sorban att\u00f3l f\u00fcgg, hogy a CEU be tudja-e bizony\u00edtani, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal szabott hat\u00e1rid\u0151 nem el\u00e9g arra, hogy a k\u00e9pz\u00e9seit Magyarorsz\u00e1gon akkredit\u00e1ltassa.A CEU k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si pert is ind\u00edthat, a keresetnek els\u0151sorban beruh\u00e1z\u00e1sv\u00e9delmi szempontb\u00f3l lehet realit\u00e1sa. Az egyetem persze nyilv\u00e1nval\u00f3an nem fogja t\u00e9tlen\u00fcl v\u00e1rni, hogy a beind\u00edtand\u00f3 jogi elj\u00e1r\u00e1sok v\u00e9get \u00e9rjenek:: Id\u0151k\u00f6zben K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3 h\u00e1zeln\u00f6k al\u00e1\u00edrta, \u00e9s tov\u00e1bb\u00edtotta az \u00e1llamf\u0151nek a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny kedden elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t. A CEU pedig jelezte, hogy a jogszab\u00e1ly alkotm\u00e1nyelleness\u00e9ge mellett \u00e9rvel\u0151 memorandumot k\u00fcld \u00c1der J\u00e1nosnak. Szerint\u00fck a t\u00f6rv\u00e9ny 1., 2., 4. \u00e9s 7. bekezd\u00e9se ellent\u00e9tes az Alapt\u00f6rv\u00e9ny t\u00f6bb cikk\u00e9vel.A Bib\u00f3 Istv\u00e1n Szakkoll\u00e9gium k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge is hossz\u00fa levelet \u00edrt a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6knek, hogy ne \u00edrja al\u00e1 a lex CEU-t, mert az t\u00f6bb ponton Alapt\u00f6rv\u00e9ny-ellenes, r\u00e1ad\u00e1sul nemzetk\u00f6zi egyezm\u00e9nyekbe is \u00fctk\u00f6zik,  az \u00c1tl\u00e1tsz\u00f3 Oktat\u00e1s.A lex CEU ellentmond a magyar nemzet b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek \u00e9s a tudom\u00e1nyba, oktat\u00e1sba vetett hit\u00e9nek.J\u00f6v\u0151 h\u00e9ten \u00fajb\u00f3l t\u00e1rgyalj\u00e1k a magyar fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g vezet\u0151i.A hivatalos t\u00fcntet\u00e9s ut\u00e1n ezrek vonultak a Kossuth t\u00e9rre \u00e9s ki akart\u00e1k t\u0171zni az Eu-s z\u00e1szl\u00f3t is.", "language": "hu", "title": ["Mi lesz most a CEU-val?"]},
{"url": "http://index.hu/kulfold/eurologus", "text": "\u201eMost kielemezz\u00fck a t\u00f6rv\u00e9nyt. J\u00f6v\u0151 h\u00e9ten az els\u0151 aleln\u00f6k, Frans Timmermans bemutatja majd az \u00fcgyet a koll\u00e9giumi \u00fcl\u00e9sen, \u00e9s a biztosok megt\u00e1rgyalj\u00e1k majd\u201d \u2013 mondta az EUrologus k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re Alexander Winterstein, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je, amikor arr\u00f3l k\u00e9rdezt\u00fck, hogy hogyan fog reag\u00e1lni az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g a m\u00e1r elfogadott CEU-t\u00f6rv\u00e9nyre. Kor\u00e1bban azzal h\u00e1r\u00edtotta el a Bizotts\u00e1g a hivatalos reakci\u00f3t, hogy javaslat-f\u00e1zisban \u00e1ll\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat nem komment\u00e1lnak.\u00a0Arra a k\u00e9rd\u00e9sre, hogy pontosan milyen elj\u00e1r\u00e1s alapj\u00e1n t\u00e1rgyalj\u00e1k majd, azt v\u00e1laszolta: \u201enincsen elj\u00e1r\u00e1s, csak az els\u0151 eszmecser\u00e9re fog sor ker\u00fclni j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten.\u201dKor\u00e1bban Navracsics Tibor oktat\u00e1s\u00e9rt is felel\u0151s EU-biztos  ki\u00e1llt a CEU mellett. Szerd\u00e1n \u00fajabb koll\u00e9g\u00e1i csatlakoztak hozz\u00e1.\u201eKutat\u00e1s\u00e9rt, tudom\u00e1ny\u00e9rt \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3\u00e9rt felel\u0151s uni\u00f3s biztosk\u00e9nt m\u00e9lyen aggasztanak a magyar fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny tegnap elfogadott v\u00e1ltoztat\u00e1sai\u201d, \u00edrja  Carlos Moedas. Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g portug\u00e1l tagja att\u00f3l tart, hogy ez a l\u00e9p\u00e9s \u201eegyenesen szembemegy a tudom\u00e1nyos kutat\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1val\u201d \u00e9s a ny\u00edlts\u00e1g uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9k\u00e9vel.Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tagjak\u00e9nt Magyarorsz\u00e1g elk\u00f6telezte mag\u00e1t az uni\u00f3s alap\u00e9rt\u00e9kek fenntart\u00e1sa mellett, bele\u00e9rtve az oktat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t. Att\u00f3l tartok, hogy ez a fejlem\u00e9ny egy nem sz\u00edvesen l\u00e1tott p\u00e9ld\u00e1t teremthet az magyarorsz\u00e1gi fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyek auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1ra n\u00e9zve\u2013 \u00edrta. A CEU fontos szerepet j\u00e1tszott a magyar fels\u0151oktat\u00e1si k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszek\u00f6t\u00e9s\u00e9ben a vil\u00e1g marad\u00e9k\u00e1val, \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egy tucatnyi alkalommal ny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1st egyetemi projektekre az Eur\u00f3pai Kutat\u00e1si Tan\u00e1cson kereszt\u00fcl.Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g teljes \u00e9s \u00e1tfog\u00f3 elemz\u00e9st k\u00e9sz\u00edt a jogszab\u00e1lyr\u00f3l \u00e9s arr\u00f3l, betartja-e az uni\u00f3s el\u0151\u00edr\u00e1sokat. Addig is Carlos Moedas arra sz\u00f3l\u00edtotta fel a magyar hat\u00f3s\u00e1gokat, hogy tart\u00f3zkodjon az olyan d\u00f6nt\u00e9sekt\u0151l, amelyek korl\u00e1tozz\u00e1k a tudom\u00e1nyos \u00e9s egyetemi szabads\u00e1got, Magyarorsz\u00e1g egyetemi j\u00f3 h\u00edr\u00e9t \u00e9s a kapcsolatait m\u00e1s uni\u00f3s partnerekkel.A portug\u00e1l biztos nem csak a saj\u00e1t nev\u00e9ben adta ki a nyilatkozat\u00e1t, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g m\u00e1sodik embere, az alapjogok betartat\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s Frans Timmermans is \u201eteljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00e1mogatja\u201d.D\u00e1n koll\u00e9g\u00e1jukat, Marghrete Vestagert az Euractiv k\u00e9rdezte arr\u00f3l, hogy mit gondol a br\u00fcsszeli t\u00e1mad\u00e1sokat emleget\u0151 magyar nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3r\u00f3l. Azt v\u00e1laszolta: \u0151t az zavarja, hogy \u00fagy t\u0171nik, egyre gyakrabban megk\u00e9rd\u0151jelez\u0151dik az eur\u00f3pai demokr\u00e1cia \u00e1llapota. \u201eL\u00e1tom az el\u0151nyeit annak, hogy nem csak helyi \u00e9s nemzeti szint\u0171, hanem eur\u00f3pai szint\u0171 demokr\u00e1ci\u00e1t is fel\u00e9p\u00edtett\u00fcnk.\u201dAgg\u00f3dom, amikor nacionalista tendenci\u00e1kat l\u00e1tok, \u00e9s azt, hogy orsz\u00e1gok \u00f6nmagukba fordulnak.Eml\u00e9keztetett r\u00e1, hogy ezzel nincs egyed\u00fcl. Azt mondta, egyet\u00e9rt azzal, amir\u0151l a n\u00e9met \u00e1llamf\u0151, Frank-Walter Steinmeier kedden  az Eur\u00f3pai Parlamentben. A n\u00e9met sz\u00f6vets\u00e9gi eln\u00f6k ebben a besz\u00e9d\u00e9ben t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\u00a0aggodalm\u00e1t fejezte ki a K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t ellehetetlen\u00edt\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat miatt.Br\u00fcsszeli forr\u00e1sb\u00f3l \u00fagy tudjuk, hogy az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g oktat\u00e1si f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ga m\u00e1r legal\u00e1bb a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tele \u00f3ta vizsg\u00e1lja, hogy az megfelel-e az uni\u00f3s el\u0151\u00edr\u00e1soknak. A  szerd\u00e1n arr\u00f3l sz\u00e1molt be, hogy inform\u00e1ci\u00f3ik szerint h\u00e1rom m\u00e1sik f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1got is r\u00e1\u00e1ll\u00edtottak az \u00fcgyre.Azt is vizsg\u00e1lj\u00e1k, hogy a fels\u0151oktat\u00e1si rendszereket szab\u00e1lyoz\u00f3, \u00fagynevezett \u201eBolognai folyamat\u201d nev\u0171 meg\u00e1llapod\u00e1st s\u00e9rti-e a magyar t\u00f6rv\u00e9ny. Ez nem EU-s szerz\u0151d\u00e9s, hanem t\u00e1gabb ann\u00e1l, 48 orsz\u00e1g \u00edrta al\u00e1 1999-ben, \u00e9s ez alapj\u00e1n besz\u00e9l\u00fcnk a magyar fels\u0151oktat\u00e1sban \u201ebolognai rendszerr\u0151l\u201d. A meg\u00e1llapod\u00e1sban lefektetett kutat\u00e1si szabads\u00e1got s\u00e9rtheti az \u00faj magyar t\u00f6rv\u00e9ny.A bizotts\u00e1g m\u00e1r kigy\u0171jt\u00f6tte, hogy mennyi t\u00e1mogat\u00e1st nyert eddig az EU-t\u00f3l a CEU, \u00e9s milyen fut\u00f3 k\u00f6z\u00f6s programok vannak. A mostani, 2014\u20132020-as p\u00e9nz\u00fcgyi ciklusban tizenh\u00e9t program fut a CEU-n, amelyeket \u00f6sszesen 6,6 milli\u00f3 eur\u00f3val, kb. 2 milli\u00e1rd forinttal t\u00e1mogat Br\u00fcsszel. H\u00e1rom program eset\u00e9ben a CEU koordin\u00e1tork\u00e9nt vezeti a t\u00f6bb orsz\u00e1gban is zajl\u00f3 munk\u00e1t.  \n              \n            \n              \n            \n              \n                   Nem fog megv\u00e1ltozni Gibralt\u00e1r szuverenit\u00e1sa az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g beleegyez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl, jelentette ki Boris Johnson. A brit k\u00fcl\u00fcgyminiszter azut\u00e1n nyilatkozta ezt a brit fennhat\u00f3s\u00e1g alatt \u00e1ll\u00f3 Szikl\u00e1r\u00f3l Spanyolorsz\u00e1g d\u00e9li cs\u00fccsk\u00e9ben, hogy a brexit miatt ism\u00e9t ki\u00e9lez\u0151d\u00f6tt .Kedden d\u00e9lut\u00e1n interj\u00fat adott nek\u00fcnk Navracsics Tibor EU-biztos. M\u00e9g azel\u0151tt besz\u00e9lgett\u00fcnk, hogy nyilv\u00e1noss\u00e1 v\u00e1lt volna a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat, ami ha \u00e9letbe l\u00e9p, ellehetetlen\u00edti a budapesti sz\u00e9khely\u0171 amerikai-magyar K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetem (CEU) m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, \u00edgy ez a t\u00e9ma nem ker\u00fclt sz\u00f3ba. Miut\u00e1n hallgat\u00f3k, tan\u00e1rok, tud\u00f3sok, diplomat\u00e1k \u00e9s politikusok sora emelt sz\u00f3t a l\u00e9p\u00e9s ellen, nem szerett\u00fck volna \u00fagy kiadni az interj\u00fat, hogy az oktat\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s magyar eur\u00f3pai uni\u00f3s biztos nem sz\u00f3l hozz\u00e1 az \u00fcgyh\u00f6z.Szerd\u00e1n m\u00e1r besz\u00e9ltek\u00a0a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatr\u00f3l az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g politikai vezet\u0151inek, a biztosoknak az \u00e9rtekezlet\u00e9n. Navracsics akkor annyit mondott: \u201eegyel\u0151re t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dunk\u201d az \u00fcgyben. Vas\u00e1rnap d\u00e9lel\u0151tt \u00edr\u00e1sban ezt tette hozz\u00e1:A K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetem egyike a legfontosabb fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyeknek nemcsak Magyarorsz\u00e1gon, de az eg\u00e9sz eur\u00f3pai fels\u0151oktat\u00e1si t\u00e9rs\u00e9gben. Ez\u00e9rt tartom fontosnak, hogy az esetleges szab\u00e1lytalans\u00e1gok korrekci\u00f3ja ut\u00e1n zavartalanul folytathassa m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Budapesten.Olvasson tov\u00e1bb, mondott m\u00e9g \u00e9rdekeseket Navracsics Tibor:A r\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9s \u00e9vfordul\u00f3ja olyan alkalom, amikor \u201efontos eml\u00e9keztetni magunkat azokra az \u00e9rt\u00e9kekre \u00e9s el\u0151ny\u00f6kre, amelyek nem lenn\u00e9nek az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl\u201d \u2013 mondta az EUrologusnak Zupk\u00f3 G\u00e1bor, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g Magyarorsz\u00e1gi K\u00e9pviselet\u00e9nek vezet\u0151je. Az \u00fcnnepre , a tag\u00e1llamok  \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 csoportokban (p\u00e9ld\u00e1ul a visegr\u00e1di n\u00e9gyek) is javaslatokat tettek le az asztalra. A k\u00f6z\u00f6s benn\u00fck, hogy le\u00edrj\u00e1k: az EU a legjobb megold\u00e1s az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 kih\u00edv\u00e1sok kezel\u00e9s\u00e9re.Zupk\u00f3 G\u00e1bort 2015-ben nevezte ki az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g a magyar k\u00e9pviselete vezet\u0151j\u00e9v\u00e9. El\u0151dje, Sz\u0171cs Tam\u00e1s kor\u00e1bban t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az MSZP-korm\u00e1nyok \u00e1ltal kinevezett uni\u00f3s biztosok, Bal\u00e1zs P\u00e9ter \u00e9s Kov\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 mellett dolgozott.Zupk\u00f3 G\u00e1bor 1990 \u00e9s 1998 k\u00f6z\u00f6tt fideszes polg\u00e1rmester-helyettes, majd polg\u00e1rmester volt Kispesten. Innen egy banki kit\u00e9r\u0151 ut\u00e1n a K\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9riumhoz ker\u00fclt. 2002-ben, az MSZP-SZDSZ koal\u00edci\u00f3 hatalomra ker\u00fcl\u00e9se ut\u00e1n nem sokkal finnorsz\u00e1gi nagyk\u00f6vett\u00e9 nevezt\u00e9k ki, amit akkoriban  a fideszes k\u00e9pvisel\u0151k. 2005-t\u0151l a kinevez\u00e9s\u00e9ig Br\u00fcsszelben dolgozott az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gn\u00e1l.\u201eArr\u00f3l lehetnek \u00e9s lesznek vit\u00e1k, hogy milyen legyen az EU j\u00f6v\u0151je\u201d \u2013 k\u00f6z\u00f6lte Zupk\u00f3 G\u00e1bor. \u201eVannak olyan ter\u00fcletek, ahol bizonyos tagorsz\u00e1gok m\u00e1r ma is m\u00e9lyebben m\u0171k\u00f6dnek egy\u00fctt, de ha ez nem s\u00e9rti a t\u00f6bbiek \u00e9rdekeit \u00e9s k\u00e9s\u0151bb csatlakozhatnak, nem szokt\u00e1k ellenezni\u201d.Uni\u00f3s, korm\u00e1nyzati \u00e9s civil szak\u00e9rt\u0151k vitatkoztak m\u00e1rcius 23-\u00e1n arr\u00f3l az  orsz\u00e1gjelent\u00e9sr\u0151l, amelyet az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g k\u00e9sz\u00edtett Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l.\n              \n            \n              \n            Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g els\u0151 aleln\u00f6ke, a holland szoci\u00e1ldemokrata Frans Timmermans a biztosi koll\u00e9gium szerda d\u00e9lel\u0151tti \u00fcl\u00e9s\u00e9n napirenden k\u00edv\u00fcl sz\u00f3ba hozta, hogy a magyar korm\u00e1ny , hogy az kimondja: az EU-n k\u00edv\u00fcli egyetemek csak nemzetk\u00f6zi egyezm\u00e9ny alapj\u00e1n folytathatnak k\u00e9pz\u00e9st \u00e9s adhatnak ki diplom\u00e1t Magyarorsz\u00e1gon.A keddi  ellehetetlen\u00edten\u00e9 a budapesti sz\u00e9khely\u0171 K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Egyetem (CEU) m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, mondta a CEU eln\u00f6k-rektora. A CEU-nak a Soros Gy\u00f6rgy \u00e1ltal l\u00e9trehozott, New York-i sz\u00e9khely\u0171 Ny\u00edlt T\u00e1rsadalom Alap\u00edtv\u00e1ny a tulajdonosa, ez\u00e9rt nem neh\u00e9z belel\u00e1tni a l\u00e9p\u00e9sbe, hogy annak a harcnak a k\u00f6vetkez\u0151 felvon\u00e1sa, amit a korm\u00e1ny a Soros Gy\u00f6rgyh\u00f6z k\u00f6thet\u0151 szervezetek ellen hirdetett meg.Az eur\u00f3pai uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekt\u0151l szokatlan gyorsas\u00e1ggal, m\u00e1r a h\u00edr m\u00e1snapj\u00e1n sz\u00f3ba ker\u00fclt az \u00fcgy az EU javaslattev\u0151, ellen\u0151rz\u0151 test\u00fclet\u00e9nek, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak a legfels\u0151 vezet\u00e9s\u00e9ben. Az oktat\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s magyar biztos, Navracsics Tibor besz\u00e1molt Frans Timmermansnak \u00e9s a t\u00f6bbi uni\u00f3s orsz\u00e1gb\u00f3l \u00e9rkezett biztosnak a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatr\u00f3l. A Bizotts\u00e1g felvette a kapcsolatot az \u00fcgyben a magyar korm\u00e1nnyal.Minden uni\u00f3s tag\u00e1llam saj\u00e1t maga d\u00f6nt arr\u00f3l, hogy hogyan szab\u00e1lyozza az oktat\u00e1si rendszer\u00e9t. F\u0151szab\u00e1ly szerint az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak nincs belesz\u00f3l\u00e1sa oktat\u00e1si \u00fcgyekbe, csak javasolhat, t\u00e1mogathat, esetleg felsz\u00f3lalhat jogs\u00e9rt\u0151 nemzeti int\u00e9zked\u00e9sek ellen. A magyar biztos m\u00falt h\u00e9ten , hogy tegyen eleget a rom\u00e1niai t\u00f6rv\u00e9nyi k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s hozzanak l\u00e9tre magyar tansz\u00e9keket a marosv\u00e1s\u00e1rhelyi orvosi egyetemen.A CEU-t s\u00fajt\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat \u00fcgy\u00e9ben \u201eegyel\u0151re t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dunk\u201d \u2013 mondta k\u00e9rd\u00e9s\u00fcnkre Navracsics Tibor.A budapesti Amerikai Nagyk\u00f6vets\u00e9g ideiglenes \u00fcgyviv\u0151je, David Kostelancik  a CEU-r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 h\u00edrekre:Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok nagy aggodalommal tekint a magyar korm\u00e1ny \u00e1ltal tegnap beny\u00fajtott t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1si javaslatra, amely s\u00falyosan akad\u00e1lyozn\u00e1 a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Egyetem (Central European University) m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Budapesten.A K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Egyetem (Central European University) az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon is rendelkezik akkredit\u00e1ci\u00f3val, \u00e9s magyarok ezreit oktatta \u00e9s alkalmazta. \u00a0Els\u0151rang\u00fa fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny, kiv\u00e1l\u00f3 h\u00edrn\u00e9vnek \u00f6rvend Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s szerte a vil\u00e1gon, a tanszabads\u00e1g fontos k\u00f6zpontja a t\u00e9rs\u00e9gben.Az Egyetem tov\u00e1bb\u00e1 fontos sikert\u00f6rt\u00e9nete az amerikai-magyar kapcsolatoknak, \u00e9s er\u0151s k\u00e9tp\u00e1rti t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9lvez az amerikai korm\u00e1nyban. \u00a0Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok ellenez b\u00e1rmilyen t\u00f6rekv\u00e9st, amely vesz\u00e9lyezteti az Egyetem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t vagy f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t.  \u00c9ppen a meger\u0151s\u00edtett hat\u00e1rz\u00e1r \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9s\u00e9nek napj\u00e1n l\u00e1togatott Magyarorsz\u00e1gra az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g migr\u00e1ci\u00f3- \u00e9s menek\u00fclt\u00fcgyi biztosa, aki ebb\u0151l az alkalomb\u00f3l . Dimitrisz Avramopulosz elmondta, \u201egy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151\u201d, \u201ej\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9st\u201d folytattak az EU \u00e9s Magyarorsz\u00e1g migr\u00e1ci\u00f3s politik\u00e1j\u00e1r\u00f3l Pint\u00e9r S\u00e1ndor bel\u00fcgy- \u00e9s Tr\u00f3cs\u00e1nyi L\u00e1szl\u00f3 igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszterrel.\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            Az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rt (EPP) a migr\u00e1ci\u00f3s v\u00e1ls\u00e1g rendez\u00e9s\u00e9r\u0151l k\u00e9sz\u00fcl hat\u00e1rozatot elfogadni k\u00f6zelg\u0151 kongresszus\u00e1n. Ebben az javasolj\u00e1k, hogy valamennyi mened\u00e9kk\u00e9r\u0151 az Eur\u00f3pai Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl, sz\u00e1rmaz\u00e1si orsz\u00e1g\u00e1ban, vagy az uni\u00f3 hat\u00e1rain k\u00edv\u00fcl l\u00e9v\u0151 menek\u00fcltk\u00f6zpontokban v\u00e1rja meg k\u00e9relme elb\u00edr\u00e1l\u00e1s\u00e1t. Ezt Siegfried Muresant\u00f3l, az EPP sz\u00f3viv\u0151j\u00e9t\u0151l tudta meg a rom\u00e1n News.ro h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g, amely az EPP m\u00e1rcius 29-30-\u00e1n M\u00e1lt\u00e1n megrendezend\u0151 kongresszus\u00e1r\u00f3l k\u00f6z\u00f6lt interj\u00fat az EP-k\u00e9pvisel\u0151vel vas\u00e1rnap, \u00edrja az MTI.\u00a0\"Jelenleg mindenki bej\u00f6het az EU-ba, aki azt \u00e1ll\u00edtja, hogy haz\u00e1j\u00e1ban politikai \u00fcld\u00f6ztet\u00e9snek van kit\u00e9ve, mened\u00e9kk\u00e9relm\u00e9nek elb\u00edr\u00e1l\u00e1sa pedig h\u00f3napokat vesz ig\u00e9nybe. Azt\u00e1n ha kider\u00fcl, hogy m\u00e9gsem jogosult a mened\u00e9kre, uni\u00f3s p\u00e9nzen kell visszasz\u00e1ll\u00edtani sz\u00e1rmaz\u00e1si orsz\u00e1g\u00e1ba, miut\u00e1n szint\u00e9n az uni\u00f3s ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9n t\u00f6lt\u00f6tt t\u00f6bb h\u00f3napot Eur\u00f3p\u00e1ban. Ennek v\u00e9get akarunk vetni\" - magyar\u00e1zta a sz\u00f3viv\u0151.\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \u201eAzt hiszem, nem t\u00falz\u00e1s azt \u00e1ll\u00edtanunk, hogy 1957. m\u00e1rcius 25. fontos pillanat Eur\u00f3pa t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben.Ki gondolta volna a harmincas \u00e9vekben, s\u0151t, ak\u00e1r csak a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni els\u0151 \u00e9vtizedben, hogy azon eur\u00f3pai \u00e1llamok, amelyek \u00e9vsz\u00e1zadokon \u00e1t \u00f6ld\u00f6k\u00f6lt\u00e9k egym\u00e1st,\u201d \u00fagy d\u00f6ntenek, hogy \u201ek\u00f6z\u00f6s piacot hoznak l\u00e9tre?\u201d\u2013 mondta Robert Marjolin, a diplomata, aki Franciaorsz\u00e1got k\u00e9pviselte egy eur\u00f3pai gazdas\u00e1gi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00e1rgyal\u00e1sokon az \u00f6tvenes \u00e9vekben. Ezeknek a t\u00e1rgyal\u00e1soknak a v\u00e9g\u00e9re tett pontot hatvan \u00e9vvel ezel\u0151tt a R\u00f3mai Szerz\u0151d\u00e9s, a dokumentum, ami sokszor m\u00f3dos\u00edtva ma az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egyik alapszerz\u0151d\u00e9se. Az \u00e9vfordul\u00f3 \u00fcnnepl\u00e9s\u00e9re Orb\u00e1n Viktort is R\u00f3m\u00e1ba r\u00e1ngatt\u00e1k a portug\u00e1l-magyar meccs helyett. De mi\u00e9rt lehet \u00e9rdekes ma is ez a szerz\u0151d\u00e9s?\n              \n            Szerda este egyed\u00fcli magyark\u00e9nt az \u00c9v EP-k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek v\u00e1lasztott\u00e1k Ujhelyi Istv\u00e1nt. Az MSZP politikusa \u00e9s a p\u00e1rt aleln\u00f6ke a k\u00f6zleked\u00e9si \u00e9s idegenforgalmi bizotts\u00e1gi munk\u00e1j\u00e1t \u00e9rint\u0151 elismer\u00e9sk\u00e9nt kapta meg a kit\u00fcntet\u00e9st.A br\u00fcsszeli uni\u00f3s politik\u00e1val foglalkoz\u00f3 k\u00e9thetilap, a Parliament Magazine minden \u00e9vben ki\u00edrja a MEP AWARDS-ot, vagyis az eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k d\u00edj\u00e1t. T\u00f6bb kateg\u00f3ri\u00e1ban versenyeznek a politikusok, akiket mag\u00e1nszem\u00e9lyek, k\u00e9pvisel\u0151k, vagy civilszervezetek jel\u00f6lhetnek.Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s Jap\u00e1n \u00e9v v\u00e9g\u00e9ig let\u00e1rgyalja a szabadkereskedelmi \u00e9s partners\u00e9gi egyezm\u00e9ny\u00fcket, nyilatkozta m\u00e1rcius 21-\u00e9n Br\u00fcsszelben az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6ke. Jean-Claude Juncker szerint az egyeztet\u00e9sek \u201ed\u00f6nt\u0151 \u00e9s rem\u00e9lhet\u0151leg v\u00e9gs\u0151 szakaszban vannak\u201d.\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            Soha nem l\u00e1tott\u00a0m\u00e9lys\u00e9gekbe zuhant az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g viszonya, \u00e9s ennek a k\u00e9t f\u00e9l \u00e1ltal tavaly megk\u00f6t\u00f6tt migr\u00e1ci\u00f3s alku l\u00e1thatja k\u00e1r\u00e1t. A meg\u00e1llapod\u00e1s egy \u00e9ves \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra Ankara r\u00e9szben befagyasztotta az egyezm\u00e9nyt \u00e9s annak teljes felr\u00fag\u00e1s\u00e1val fenyeget\u0151zik.Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g a szoci\u00e1lis pill\u00e9rrel nem akar jogk\u00f6r\u00f6ket elvenni a tag\u00e1llamokt\u00f3l \u00e9s szab\u00e1lyozni a tag\u00e1llami rendszereket, \u00e1ll\u00edtotta a ter\u00fclet\u00e9rt felel\u0151s uni\u00f3s biztos,  mai budapesti l\u00e1togat\u00e1s\u00e1n. A k\u00e9sz\u00fcl\u0151 javaslatr\u00f3l Orb\u00e1n Viktor kor\u00e1bban azt mondta, a magyar ad\u00f3politik\u00e1ra t\u00f6r.\n              \n            \n              \n            \n              \n                \n              \n            Id\u00e9n a korm\u00e1nynak \u201e\u00f6t nagy t\u00e1mad\u00e1st kell kiv\u00e9denie\u201d, jelentette be Orb\u00e1n Viktor, \u00e9s ezekr\u0151l nemzeti konzult\u00e1ci\u00f3t tart a korm\u00e1ny. N\u00e9gy t\u00e1mad\u00e1st \u201eBr\u00fcsszel\u201d ind\u00edt, \u00e9s az els\u0151 t\u00e9m\u00e1ban \u00e9pp a napokban v\u00e1lt \u00e9less\u00e9 a helyzet. L\u00e1ssuk, mi baja van a minisztereln\u00f6knek Belgium f\u0151v\u00e1ros\u00e1val!Az uni\u00f3s d\u00f6nt\u00e9seket nem \u201eBr\u00fcsszel\u201d hozza, hanem az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g javaslat\u00e1ra az \u2013 egy\u00e9bk\u00e9nt Strasbourgban is \u00fcl\u00e9sez\u0151 \u2013 Eur\u00f3pai Parlament, \u00e9s a nemzeti, k\u00f6zt\u00fck a magyar miniszterekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 Tan\u00e1cs. Ez egyr\u00e9szt azt jelenti, hogy amikr\u0151l a cikkben sz\u00f3 van, legfeljebb javaslatok (vagy m\u00e9g azok sem), nem j\u00f3v\u00e1hagyott jogszab\u00e1lyok. M\u00e1sr\u00e9szt Magyarorsz\u00e1g \u00e9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si k\u00e9pess\u00e9ge nem azon m\u00falik, hogy a korm\u00e1ny milyen hangosan veri az asztalt Budapesten, hanem azon, hogy a fideszes EP-k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9s a magyar miniszterek k\u00e9pesek-e m\u00e1s tag\u00e1llamokb\u00f3l sz\u00f6vets\u00e9geseket szerezni, \u00e9s h\u00e1nyat nem martak el maguk mell\u0151l p\u00e9ld\u00e1ul az \u00e1lland\u00f3 br\u00fcsszelez\u00e9ssel.Nem min\u0151s\u00fcl k\u00f6zvetlen h\u00e1tr\u00e1nyos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9snek, ha egy v\u00e1llalkoz\u00e1s bels\u0151 szab\u00e1lya a munkahelyen megtiltja minden politikai, filoz\u00f3fiai vagy vall\u00e1si jelk\u00e9p l\u00e1that\u00f3 visel\u00e9s\u00e9t \u2013 id\u00e9zte az MTI az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 B\u00edr\u00f3s\u00e1ga keddi \u00edt\u00e9let\u00e9t.A luxembourgi sz\u00e9khely\u0171 b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00edt\u00e9let\u00e9ben al\u00e1h\u00fazza, ha egy munk\u00e1ltat\u00f3 olyan bels\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1st vezet be, amely azt biztos\u00edtja, hogy a munk\u00e1ltat\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sait a tov\u00e1bbiakban ne iszl\u00e1m fejkend\u0151t visel\u0151 munkav\u00e1llal\u00f3 teljes\u00edtse, az h\u00e1tr\u00e1nyos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9snek sz\u00e1m\u00edt.Nicola Strugeon sk\u00f3t minisztereln\u00f6k bejelentette, hogy ha a britek kil\u00e9pnek az Eur\u00f3pai Uni\u00f3b\u00f3l, ism\u00e9t f\u00fcggetlens\u00e9gi n\u00e9pszavaz\u00e1st kezdem\u00e9nyeznek. Ezzel biztos\u00edtan\u00e1, hogy a folyamat v\u00e9g\u00e9n Sk\u00f3ci\u00e1nak legyen v\u00e1laszt\u00e1sa. A pontos id\u0151pontot \u00e9s az egy\u00e9b r\u00e9szleteket szerinte Sk\u00f3ci\u00e1nak kell eld\u00f6ntenie.\u201eEz arr\u00f3l sz\u00f3l, milyen Sk\u00f3ci\u00e1t szeretn\u00e9nk\u201d\u2013 mondta a minisztereln\u00f6k. Az orsz\u00e1gr\u00e9sz 63 sz\u00e1zal\u00e9ka az EU-tags\u00e1g mellett szavazott.\n              \n            \n              \n            17 tag\u00e1llam az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs el\u00e9 terjesztette az Eur\u00f3pai \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 rendelettervezetet, az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs pedig leok\u00e9zta. Ez a 17 orsz\u00e1g megalap\u00edthatja az Eur\u00f3pai \u00dcgy\u00e9szs\u00e9get. Magyarorsz\u00e1g nincs k\u00f6zt\u00fck. \u201eSv\u00e9dorsz\u00e1g, Hollandia, Lengyelorsz\u00e1g \u00e9s Magyarorsz\u00e1g jelezte, hogy a jelenlegi form\u00e1j\u00e1ban nem t\u00e1mogatja az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t\u201d \u2013  Tr\u00f3cs\u00e1nyi L\u00e1szl\u00f3 igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszter. A miniszter szerint az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a megl\u00e9v\u0151 eur\u00f3pai uni\u00f3s b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyeket, \u00edgy az Eurojustot \u00e9s az Eur\u00f3pai Csal\u00e1selleni Hivatalt (OLAF) gyeng\u00edten\u00e9. Tr\u00f3cs\u00e1nyi elmondta:\u00a0Magyarorsz\u00e1g elk\u00f6telezett a korrupci\u00f3 elleni harc mellett eur\u00f3pai \u00e9s nemzeti szinten egyar\u00e1nt, \u00e1m az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9st a jelenlegi form\u00e1j\u00e1ban nem tudja t\u00e1mogatni.\n              \n            \n              \n            Az volt a hivatalos program az EU-s \u00e1llami vezet\u0151k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1n, hogy a minisztereln\u00f6k\u00f6k \u00e9s \u00e1llamf\u0151k ki\u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k, milyen biztat\u00f3an n\u00f6vekszik az eur\u00f3pai gazdas\u00e1g, \u00e9s biztos\u00edtott\u00e1k a nyugat-balk\u00e1ni orsz\u00e1gokat, hogy nem felejtkeztek el r\u00f3luk, \u00e9s tov\u00e1bbra is szeretn\u00e9k, ha id\u0151vel csatlakozn\u00e1nak az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz.A tervezett t\u00e9m\u00e1kat azonban elhom\u00e1lyos\u00edtotta a belpolitikai huzavona, amit a lengyel korm\u00e1ny ind\u00edtott azzal, hogy nem j\u00e1rultak hozz\u00e1 a cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3kat eln\u00f6kl\u0151 Donald Tusk mand\u00e1tum\u00e1nak meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1hoz. Alternat\u00edv jel\u00f6ltet \u00e1ll\u00edtottak, , azt\u00e1n azzal fenyeget\u0151znek, hogy ak\u00e1rmilyen egyezs\u00e9g is sz\u00fcletik a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k-p\u00e9nteki t\u00e1rgyal\u00e1sok v\u00e9g\u00e9n, nem fogj\u00e1k al\u00e1\u00edrni.Tusk a mostani lengyel korm\u00e1ny ellenz\u00e9k\u00e9nek a legismertebb politikusa. A minisztereln\u00f6k Beata Szyd\u0142o az ellen tiltakozik, hogy az \u0151 beleegyez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl jel\u00f6ltek lengyel politikust az EU egyik legfontosabb tiszts\u00e9g\u00e9re \u00fajabb k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vre.\u201eH\u00e1l\u00e1s vagyok a bizalom\u00e9rt, amit bel\u00e9m helyezett a Tan\u00e1cs, de ezt most nem az az id\u0151, amikor gratul\u00e1lhatunk egym\u00e1snak\u201d \u2013\u00a0mondta a t\u00e1rgyal\u00e1sok sz\u00fcnet\u00e9ben Donald Tusk, arra c\u00e9lozva, hogy sok mindent kell m\u00e9g helyretenni\u00fck, hogy kirajzol\u00f3djon az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 j\u00f6v\u0151je a brit kil\u00e9p\u00e9s ut\u00e1n.Arra a k\u00e9rd\u00e9sre, hogy a nagy sajt\u00f3figyelmet kapott vit\u00e1ja ut\u00e1n hogyan fog kommunik\u00e1lni a lengyel korm\u00e1nnyal, hogyan tal\u00e1lja majd meg vel\u00fck a k\u00f6z\u00f6s hangot, azt felelte: \u201eLengyel\u00fcl fogok kommunik\u00e1lni a lengyel korm\u00e1nnyal.\u201dA Tusk mellett \u00e1ll\u00f3 Jean-Claude Juncker, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6ke erre felnevetett, \u00e9s azt mondta: \u201eRem\u00e9lj\u00fck abb\u00f3l a nyelvb\u0151l \u00e9rtenek majd.\u201dJuncker nem szokta visszafogni mag\u00e1t, ha viccel\u0151d\u00e9sr\u0151l van sz\u00f3, de ebb\u0151l az elejtett megjegyz\u00e9sb\u0151l \u00fagy t\u0171nik, hogy sokan haragszanak a lengyelekre az asztal k\u00f6r\u00fcl, ami\u00e9rt Br\u00fcsszelben sem teszik f\u00e9lre a belpolitikai s\u00e9relmeiket.A negyedik k\u00e9rd\u00e9sre, ami a Tusk \u00e9s a korm\u00e1nya k\u00f6z\u00f6tti viszonyt firtatta, az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs \u00fajb\u00f3l megv\u00e1lasztott eln\u00f6ke azt felelte: \u201eAz volna a tan\u00e1csom a lengyel korm\u00e1nynak, hogy legyen nagyon \u00f3vatos azzal, hogy milyen hidakat \u00e9get f\u00f6l maga m\u00f6g\u00f6tt, mert ut\u00e1na nem lesz majd vissza\u00fat. Engem is elragadnak n\u00e9ha az \u00e9rzelmek, ez norm\u00e1lis, emberek vagyunk, de amire ma sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van, az a felel\u0151s politikai hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen amikor Eur\u00f3pa j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l besz\u00e9lget\u00fcnk.\u201dLesz\u00f6gezte azonban, hogy az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs minden tagj\u00e1val, teh\u00e1t a lengyel minisztereln\u00f6kkel is az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre t\u00f6rekszik. \u201eMindent el fogok k\u00f6vetni, hogy megv\u00e9djem a lengyel korm\u00e1nyt a politikai elszigetel\u0151d\u00e9st\u0151l.\u201dOrb\u00e1n Viktort f\u00f6lkapta a lengyel Twitter cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este, , hogy a magyar minisztereln\u00f6k nem megy szembe mindenki m\u00e1s akarat\u00e1val, \u00e9s \u0151 is megszavazza a lengyel ellenz\u00e9ki Donald Tuskot, hogy \u0151 maradjon az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs eln\u00f6ke m\u00e9g k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig.Lengyelorsz\u00e1gban \u00fagy t\u0171nik, rem\u00e9nykedtek benne, hogy a h\u00edres sz\u00f6vets\u00e9ges, Orb\u00e1n Viktor felveszi a keszty\u0171t, \u00e9s az utols\u00f3 pillanatban bedobott lengyel korm\u00e1nyp\u00e1rti jel\u00f6lt, Jacek Saryusz-Wolski mell\u00e9 \u00e1ll. A korm\u00e1nyz\u00f3 Jog \u00e9s Igazs\u00e1goss\u00e1g (PiS) p\u00e1rtnak nagyon sz\u00farta a szem\u00e9t, hogy a legnagyobb politikai ellenfel\u00fck, Donald Tusk vezeti az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 politikai ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 test\u00fclet\u00e9t, \u00e9s szerett\u00e9k volna megf\u00farni a jel\u00f6lts\u00e9g\u00e9t.Orb\u00e1n azonban m\u00e1r a cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3 elej\u00e9n kijelentette, hogy a Fidesz \u00e9s a KDNP eur\u00f3pai p\u00e1rtcsal\u00e1dj\u00e1nak, az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rtnak a jel\u00f6ltj\u00e9t fogja t\u00e1mogatni. Mivel a lengyel minisztereln\u00f6k kiv\u00e9tel\u00e9vel mindenki m\u00e1s is \u00edgy tett, megsp\u00f3rolta mag\u00e1nak, hogy \u00fajb\u00f3l reneg\u00e1tnak ki\u00e1lts\u00e1k ki. 2014-ben Orb\u00e1n Viktor a szint\u00e9n n\u00e9pp\u00e1rti Jean-Claude Juncker ellen szavazott, amikor az volt a k\u00e9rd\u00e9s, hogy Juncker legyen-e az EU korm\u00e1ny\u00e1nak, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak az eln\u00f6ke.Nem menek\u00fcl viszont a lengyel twitterez\u0151k haragj\u00e1t\u00f3l:Van itt sz\u00f3 h\u00e1tbasz\u00far\u00e1sr\u00f3l, zwyk\u0142y zdrajca, kt\u00f3ry na rozkaz wsadzi\u0142by n\u00f3\u017c w plecy! meg arr\u00f3l, hogy a lengyel-magyar bar\u00e1ts\u00e1gr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 hangzatos kijelent\u00e9sek csak szavak. To przynajmniej wiemy \u017ce deklaracje przyja\u017ani Polska-W\u0119gry s\u0105 o doop\u0119 rozbi\u0107.  Shame on you!')\u201eM\u00e9g Orb\u00e1n is berezelt?\u201d \u2013 k\u00e9rdezte Piotr, \u00e9s s\u00edrva fakadt. Nawet Orban si\u0119 wystraszy\u0142? * Krystyna temeti az Orb\u00e1nnal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, de k\u00f6zben j\u00f3t nevet rajta, mint aki nem lep\u0151d\u00f6tt meg.To ju\u017c chyba koniec sojuszu z  JaBu1974 is \u00fagy l\u00e1tja, hogy Orb\u00e1n sosem \u00e1llt igaz\u00e1n a PiS-es\u00a0 Kaczy\u0144ski oldal\u00e1n. Orban nigdy nie by\u0142 z Kaczy\u0144skim on go umiej\u0119tnie rozgrywa\u0142Mateusz pedig az elkeseredett Orb\u00e1n-p\u00e1rti bar\u00e1tja orra al\u00e1 d\u00f6rg\u00f6li, hogy \u201eAz Orb\u00e1nod egy \u00e1rul\u00f3\u201d Tw\u00f3j Orban zdradzi\u0142 ;)El\u0151ker\u00fcl a j\u00f3 \u00f6reg \u201eOrb\u00e1n mondjon le!\u201d lengyel verzi\u00f3ja is. Orban do dymisji!Szemezgessenek \u00f6n\u00f6k is a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki  term\u00e9sb\u0151l!Orb\u00e1n Viktor az eur\u00f3pai uni\u00f3s tagorsz\u00e1gok vezet\u0151inek k\u00e9tnapos cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3ja el\u0151tt besz\u00e9lt Tusk t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l Br\u00fcsszelben. A minisztereln\u00f6k kijelentette, mivel a magyar korm\u00e1nyz\u00f3 p\u00e1rtok \u2013 a kereszt\u00e9nydemokrat\u00e1k \u00e9s a Fidesz is \u2013 az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rthoz tartoznak, ez\u00e9rt annak egyetlen k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltj\u00e9t fogja t\u00e1mogatni Magyarorsz\u00e1g. Az ezzel kapcsolatos vit\u00e1kat pedig Magyarorsz\u00e1g meghagyja a lengyeleknek, tette hozz\u00e1, \u00edrta az MTI.\n              \n            \n              \n            \n              \n            \n              \n            ", "language": "hu", "title": []}
]