{"1": ["\u00e9vsz\u00e1zadok", "sz\u00e1zad", "sz\u00e1zad\u201321", "sz\u00e1zad\u201320", "19", {"id": 127, "lang": "hu", "text": "\u00c9vsz\u00e1zadok:19. sz\u00e1zad\u201320. sz\u00e1zad\u201321. sz\u00e1zad", "title": "1947 \u2013 Wikip\u00e9dia", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/1947"}], "2": ["25", "\u00e1prilis", "1", "2017", "legismertebb", {"id": 189, "lang": "hu", "text": "A 2017 tavaszi magyarorsz\u00e1gi tiltakoz\u00e1sok2017. \u00e1prilis elej\u00e9t\u0151l zajlottak \u00e9s zajlanak jelenleg is els\u0151sorban Magyarorsz\u00e1gon, de nemzetk\u00f6zi t\u00e1mogat\u00e1ssal k\u00eds\u00e9rve.[1][2]A megmozdul\u00e1sok kezdetben a nemzeti fels\u0151oktat\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa[3][4]ellen folytak. A t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s 28 magyarorsz\u00e1gi fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyt \u00e9rint, k\u00f6zt\u00fck aSoros Gy\u00f6rgy\u00e1ltal alap\u00edtott \u00e9s finansz\u00edrozottK\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetemetis. A javaslatot 2017. m\u00e1rcius 28-\u00e1n ny\u00fajtotta be akorm\u00e1ny, majd 2017. \u00e1prilis 4-\u00e9n 123 igen \u00e9s 38 nem szavazattal \u2013 kiv\u00e9teles s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben \u2013 azOrsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9smegszavazta,[5]\u00e1prilis 10-\u00e9n\u00c1der J\u00e1nosk\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k al\u00e1\u00edrta.[6]Az egyetemekkel, k\u00f6zt\u00fck a CEU-val semmilyen egyeztet\u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt a t\u00f6rv\u00e9ny elfogad\u00e1sa el\u0151tt.", "title": "Magyarorsz\u00e1gi tiltakoz\u00e1sok 2017 tavasz\u00e1n \u2013 Wikip\u00e9dia", "url": "https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyarorsz%C3%A1gi_tiltakoz%C3%A1sok_2017_tavasz%C3%A1n"}]}