%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in hungarian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Kivonat}\addcontentsline{toc}{chapter}{Kivonat}

Feladatom során egy webes alkalmazást készítettem el, mely képes weboldalak szöveges tartalmának feldolgozására, elemzésére adat- és szövegbányászati módszerek segítségével. 

A feladat megvalósításának érdekében megismerkedtem a webalkalmazások mûködési elvével, elsajátítottam a Python nyelv alapjait, megismertem a Django webes keretrendszert. Implementáltam a korábbi tanulmányaim alatt szerzett szöveg- és adatbányászati ismereteket, és az elért eredményeimet felhasználva automatikus adatbányászati folyamatokat integráltam a webalkalmazásba.

A webalkalmazás adat- és szövegbányászati eszközöket felhasználva alkalmas általános információk kinyerésére és weboldal kategóriák meghatározására. Keretrendszert nyújt specifikus weboldalakra történõ, célzott adatbányászati elemzések elkészítéséhez. 

A webes felületen keresztül lehetõsége van a felhasználónak az elõre elkészített kutatás és általános célú elemzések futtatására is. A weboldal az alapvetõ webes funkcionalitásokkal rendelkezik (felhasználó azonosítás, internetes mûködés, reszponzív grafikus felületek), és a felhasználó által betáplált dokumentumokat és webcímeket analizálja.

A keretrendszerbe integrált adat- és szövegbányászati eljárások, web-crawler technológiák és megjelenítõ eszközök segítségével, külsõ beavatkozás nélkül képes az adatok feldolgozására, eredmények közlésére. 

\vfill

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in english
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

I have created a web software, which is able to process and analyze the content of websites, with the help of data- and textmining methods. 

In order to solve my task, I learned about the basic concepts of web-based applications, the fundaments of the Python programming language, and the core functionality of the Djnago web framework. I implemented my knowledge about data- and text mining methods based on my earlier experiences, and introduced the results to an automated dataminer web application. 

The web software, by using data- and text mining tools, is able to recover general informations and categorise websites. It is a framework for specialized datamining tasks, aimed at websites. 

On the web based user interface, the user is able to run pre-defined researches as well as general-purpose analyses. The website offers basic functionalities (user identification, web-based operation, responsive graphical interfaces), and researches the webadresses, entered by the user. 

The data- and text mining methods, web-crawler technologies and the presentation tools that are build into the framework are able to process data, present results without further user intervention.
\vfill

