% !TeX encoding = ISO-8859-2
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter{Összefoglalás, értékelés}\label{sect:summary}
%----------------------------------------------------------------------------
A Diplomamunkám során egy több iterációból és al-feladatokból álló, komplex webes szöveg- és adatbányászati szoftvert készítettem el.

A mûködéshez webes segédkönyvtárakat, általam írt algoritmusokat, webcrawlereket és egy komplett webes keretrendszert használtam fel. 

A feladat során több elemzést is elvégeztem, eredményeiket, megfigyeléseimet értelmeztem, beépítettem a szoftverbe. Több lépés során jutottam el a végsõ algoritmusokig, hol a sikeres elemzéseket továbbfejlesztve, hol pedig a hibás elgondolásokat újratervezve. 
Elkészítettem egy mûködõ webalkalmazást, amely keretrendszerként többféle web, adat- és szövegbányászati feladatra is felhasználható.

Mindezen eredményeket egy komplex webalkalmazásba ültettem át, mely segítségével az elemzések könnyedén reprodukálhatóak. A szöveg- és adatbányászati elemzések több lépése és a kód futtatása teljesen automatikusan történik.

A tervezés lépései során kialakított algoritmusok kimenetei hasznos és helyes információval szolgálnak. Kutatásaim és munkám során a szövegbányászat eszközeirõl igazoltam, hogy felhasználhatóak a magyar nyelvû weboldalak esetében is. 

A feladat során összesen ~3000 sor kódot írtam Python, HTML és egyéb scriptnyelveken. Elmélyítettem ismereteimet a Django keretrendszer mûködésében, saját modult és felületeket terveztem. Több segédkönyvtár és eszköz mûködését megismertem, elsajátítottam, azokat a feladat megoldásához felhasználtam. 

Az idõm jelentõs hányadát tette ki az adatbányászati modul, és a szövegbányászati lépések megtervezése, tesztelése. Az elkészült programkódokat alapos tesztelés után beillesztettem a webalkalmazásba. 

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Továbbfejlesztési lehetõségek}
%----------------------------------------------------------------------------

A webalkalmazás továbbfejlesztéséhez az egyik lehetséges út a felhasznált adatbányászati eljárások finomítása, fõleg a dinamikus modul esetében. Más adatbányászati elemzések kipróbálása, neurális hálók alkalmazása, weboldalak közötti egyéb összefüggések (pl. egymásra mutató linkek, címkék) kutatása.

Jelenleg nem létezik ingyenesen elérhetõ és hatékony magyar szótövezési eljárás - ennek kidolgozása nagyban növelné az algoritmus hatékonyságát. 

Az elemzések testreszabhatóságát növelné, ha a különbözõ webes elemzések precíziós paramétereit a felhasználó beállíthatná a webalkalmazás felületén. 

A másik útvonal a weboldalaktól való függetlenedés: olyan menüpont elkészítése, amellyel dinamikusan tudunk megadni új hírforrásokat az alkalmazás számára.

Másik ötlet, hogy a fájlok memóriában, majd pedig a diszken történõ szöveges fájlokként való tárolása helyett inkább egy adatbázist építsek fel a rendszer mögé. Az adattárolási réteg a skálázhatóságot és a szoftver feldolgozó erejét növelhetné, illetve a párhuzamos webcrawl esetén a hardveres szûk keresztmetszetet csökkentené esetleg egy elosztott rendszerrel történõ web bejárás.

Nagyszabású projekt a statikus elemzések során, ha több hasonló oldalra is felkészítjük az alkalmazást, pl. több más magyar hírportált is együttesen elemeznénk, és ebbõl állapítanánk meg egy nap legfontosabb híreit - akár angol vagy más nyelveken is.

A szövegbányászati és topic modelling eszközök közül még jó pár létezik, melyeket nem használtam fel, nem próbáltam ki: ilyen az LSI helyett Random Pojections, RP \cite{gensimMain},  osztályozásnál a k-nn módszer, vagy a klaszterezésnél a k-medoid klaszterezés \cite{AbonyiAdatb}, \cite{TikkSzovegb}.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Köszönetnyilvánítás}
%----------------------------------------------------------------------------
Köszönöm konzulensemnek, Nagy Gábornak az általános segítséget és a téma mesterképzésen átívelõ vezetését. Kazi Sándornak a szövegbányászati, python és \LaTeX\ segítségnyújtást. Köszönöm a lektorálást Ökrös Tamásnak, Módly Márknak, Mérész Dánielnek és Pálmai Nórának. 


